<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Once a hot dog seller, Yevgeny Prigozhin made his name as a brutal Russian mercenary leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232132/once-hot-dog-seller-yevgeny-prigozhin-made-his-name-brutal-russian-mercenary-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/6bb3405d-30b4-4471-9cf7-ba54ebbd94b9_152f1efc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 因亵渎而残暴的雇佣军老大而闻名，他于 6 月发起了一场武装叛乱是对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京统治最严重、最令人震惊的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯民航局称，周三，普里戈任乘坐的飞机在莫斯科北部坠毁，机上 10 人全部遇难。 .&lt;/p>;&lt;p>;这位 62 岁的老人的非凡旅程使他从囚犯和热狗小贩到优雅的圣彼得堡餐馆老板，然后从宣传战到乌克兰的可怕战场。&lt;/p>;&lt;p>;作为向全球投射俄罗斯力量的工具，他的雇佣兵被部署到非洲为军阀提供安全保障，并在叙利亚作战以巩固巴沙尔·阿萨德总统的政权。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，他们占领了乌克兰城市巴克穆特，这是俄罗斯在战争中罕见的胜利，但普里戈任对国防部的战斗行为提出了严厉的抱怨，称国防部拒绝向他的部队提供弹药。&lt;/p>;&lt;p>;随着战争的进行， ，普里戈任不再公开沉默，开始发布社交媒体视频，在视频中他赞扬了他的部队，并越来越多地谴责俄罗斯国防机构涉嫌对战争管理不善，并拒绝向他的部队提供武器和弹药。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳老板普里戈任加入遭受神秘命运的普京敌人名单&lt;/h3>;&lt;p>;他在 6 月份突然升级了严厉的批评，呼吁武装起义推翻国防部长谢尔盖·绍伊古。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 23 日，他的部队离开乌克兰并占领了俄罗斯南部城市顿河畔罗斯托夫的军事总部。他命令他们向莫斯科开进，称这“不是军事政变，而是正义的进军”，以推翻绍伊古。&lt;/p>;&lt;p>;不到 24 小时后，在白俄罗斯达成的一项协议中，他取消了这一行动总统亚历山大·卢卡申科。&lt;/p>;&lt;p>;普京在电视讲话中发誓要惩罚那些由他曾经的门徒领导的武装起义的幕后黑手。他称这次叛乱是“背叛”和“叛国”。&lt;/p>;&lt;p>;但根据允许普里戈任及其部队获释的协议，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫后来表示，普京在与瓦格纳的协议中的“最高目标”首要任务是“避免流血和内部对抗带来不可预测的结果”。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈津一生的大部分时间都生活在阴影中。作为一家高档餐厅的老板，他赢得了克里姆林宫的餐饮企业，这为他赢得了“普京厨师”的绰号，但他大多只在精英阶层的圈子里为人所知。&lt;/p>;&lt;p>;在互联网研究机构这个专注于干预 2016 年美国总统选举的“巨魔农场”中，他几乎不为人所知。&lt;/p>;&lt;p>;但当他的瓦格纳集团的雇佣兵加入乌克兰战争时，他闯入了世界视野2022 年，他们因嗜血战斗和在东部城市巴赫穆特作为炮灰的悲惨待遇而臭名昭著。&lt;/p>;&lt;p>;作为化解危机协议的一部分，对他叛变的调查被撤销，并且他同意搬到白俄罗斯。他后来出现在视频中，称他的士兵将被部署到非洲。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候发布的一段招募视频显示，他身着军装，手持突击步枪，在一个未公开的沙漠地点，他说他的公司正在寻找“真正的战士”并“继续完成其承诺的任务”。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈津和普京有着长期的联系。两人都出生在列宁格勒，即现在的圣彼得堡。&lt;/p>;&lt;p>;在苏联的最后几年，普里戈任入狱——他自己承认有十年——尽管他从未透露过犯了什么罪。&lt;/p>; &lt;p>;后来，他拥有了一个热狗摊，然后又开了一家高档餐厅，引起了普京的兴趣。在他的第一个任期内，这位俄罗斯领导人曾邀请时任法国总统雅克·希拉克 (Jacques Chirac) 在其中一家餐厅用餐。&lt;/p>;&lt;p>;“弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 看到了我如何利用售货亭开展业务。他看到我不介意为尊贵的客人提供服务，因为他们是我的客人。”普里戈任在 2011 年发表的采访中回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;他的餐饮业务大幅扩张，2010 年，普京帮助开设了普里戈任餐厅该工厂是利用国家银行的慷慨贷款建造的。仅在莫斯科，他的公司 Concord 就赢得了数百万美元的合同，为公立学校提供膳食。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登开玩笑说普里戈任中毒，称普京“已经输掉了”乌克兰战争&lt;/h3>;&lt;p>;他还为克里姆林宫的活动组织餐饮，并向俄罗斯军队提供膳食和公用事业服务。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，普里戈任与他人共同创立了瓦格纳集团，尽管私营军事公司在俄罗斯严格来说是非法的。它在普京投射俄罗斯对全球动乱地区影响力的过程中发挥了核心作用，首先是非洲，然后是叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，瓦格纳战士为非洲领导人或军阀提供安全保障，以换取利润丰厚的报酬，通常是这样。包括金矿或其他自然资源的份额。美国官员表示，俄罗斯可能利用瓦格纳在非洲的工作来支持乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，反对派人物和反腐败斗士阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 指责普里戈任的公司竞标 3.87 亿美元的国防项目，违反了反垄断法。部合同。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 12 月，欧盟指控瓦格纳“严重侵犯人权，包括酷刑和法外处决、即审即决或任意处决和杀戮”，并在中央进行“破坏稳定的活动”。非洲共和国、利比亚、叙利亚和乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 11 月出现的一段在线视频显示，一名前瓦格纳承包商据称已投向乌克兰方面，但后来被俄罗斯重新抓获，他被用一把大锤。尽管公众愤怒并要求进行调查，克里姆林宫却对此视而不见。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯电视节目显示普里戈任的“宫殿”此举是为了抹黑他&lt;/h3>;&lt;p>;他的军队在什么情况下俘获了巴赫穆特这可能是战争中最血腥、持续时间最长的一场战斗。普里戈任说，他的手下有 20,000 人死在那里，其中大约一半是从俄罗斯监狱招募的囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;当他的部队在乌克兰战斗并集体死亡时，普里戈任不断对俄罗斯军方高层表示愤怒。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在 2023 年 5 月的一段视频中，普里戈任站在一排排尸体旁边，他说这些尸体是瓦格纳战士的尸体。他指责国防部长绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫将军无能，让他的部队缺乏所需的武器和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是某人的父亲和某人的儿子，”普里戈任说。 “不给我们弹药的败类，会在地狱里吃掉他们的内脏。”&lt;/p>;&lt;p>;他的言论对于俄罗斯严密控制的政治体系来说是前所未有的，只有普京才能提出这样的批评。&lt;/p>;&lt;当被问及媒体将他与神秘主义者格里戈里·拉斯普京（Grigory Rasputin）进行比较时，格里戈里·拉斯普京（Grigory Rasputin）声称自己有能力治愈儿子的血友病，从而对俄罗斯末代沙皇产生了影响力，普里戈任曾厉声说道：“我不会阻止流血，但我会流血。”普里戈任的叛乱失败并逃往白俄罗斯后，普京表示克里姆林宫“全力资助”瓦格纳。他补充说，当局将调查普里戈任是否可能挪用了他据称在 2023 年收到的用于向俄罗斯军队运送粮食的 800 亿卢布（9.36 亿美元）国家资金中的任何一个。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任首次引起关注是在美国，当时他和其他十几名俄罗斯公民以及三家俄罗斯公司被指控开展秘密社交媒体活动，旨在在唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 2016 年大选胜利之前煽动不和。&lt;/p>;&lt;p>;他们被作为特别调查的一部分而被起诉。律师罗伯特·穆勒对俄罗斯干预选举的调查。美国财政部多次因普里戈任及其同伙干涉选举和领导瓦格纳集团而对其实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;他以讽刺的方式回应 2018 年的起诉书，这是这位直言不讳的雇佣军领导人的典型特征。 &lt;/p>;&lt;p>;“美国人是非常容易受影响的人；他们看到了他们想看到的。我非常尊重他们。俄新社援引他的话说：“我对自己出现在这份名单上一点也不感到不安。” “如果他们想见魔鬼，就让他们见吧。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Allianz Global Investors, Blackstone get China regulatory approvals amid Beijing pledge to attract more foreign firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3232139/allianz-global-investors-blackstone-get-china-regulatory-approvals-amid-beijing-pledge-attract-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 14:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/0c2aab1b-fb77-4c6b-a420-a8c2ddeadf2d_3a0727b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国监管机构周四批准安联全球投资公司 (Allianz GI) 设立一家在岸基金管理公司，并批准黑石新成立的中国子公司筹集资金用于海外投资。&lt;/p>;&lt;p>;这些批准是在中国政府誓言在经济增长低迷的情况下加大吸引外国公司的力度之际获得的。继股市监管机构中国证监会 (CSRC) 上周承诺“增强市场活力、效率和吸引力……”之后。&lt;/p>;&lt;p>;德国安联保险公司旗下投资管理子公司 Allianz GI 承诺根据监管机构的官方记录，斥资 3 亿元人民币（4120 万美元）在中国 3.8 万亿美元的共同基金市场上建立该部门。&lt;/p>;&lt;p>;黑石集团与其他全球资产管理公司一道寻求吸引中国投资者监管机构的一份通知显示，为了满足海外资产的需求，根据合格境内有限合伙企业（QDLP）计划，在中国证券投资基金业协会注册了一家基金管理单位。&lt;/p>;&lt;p>;安联保险最初获得批准自三月份向中国证监会提交申请以来，五个月后，这是对外国资产管理公司最快的监管批准之一。&lt;/p>;&lt;p>;中国国务院周日发布了指导意见，表示将进一步优化自从中国取消所有权限制以来，包括贝莱德和富达国际在内的众多外国资产管理公司寻求扩大在中国的业务，这家德国资产管理公司是最新的一家。通知称，2019 年 3 月成立的 Blackstone 部门拥有 7 名全职员工，其中包括 5 名基金专业人员。&lt;/p>;&lt;p>;基于配额的 QDLP 计划，首先于 2012 年推出，允许国内外基金管理人从中国高净值个人和机构筹集资金，然后将资金注入离岸基金。&lt;/p>;&lt;h3>;证监会誓言要增强“活力、效率和吸引力”股市&lt;/h3>;&lt;p>;目前尚不清楚黑石的配额有多大。这家美国资产管理公司拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;QDLP 计划通常在人民币走弱时更受欢迎。近几个月来，中国投资者纷纷涌入美元存款并购买香港保险，这表明随着人民币面临更大压力，对外国资产的需求更加强劲。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国不断向外国人开放金融市场，过去几年，越来越多的全球资产管理公司设立了办事处，基金巨头 KKR 和贝莱德去年获得了 QDLP 牌照。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于美国的 Thornburg Investment Management 旗下子公司 Thornburg Investment Management（上海）由于未能在 12 个月的期限内推出首支私募基金，上个月被注销了 QDLP 基金管理人的注册。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republican candidates talk ‘tough on China’ as Trump skips first debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3232131/republican-candidates-talk-tough-china-trump-skips-first-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/86899df7-bf78-4519-90b7-33ea56d62d7e_61a8f06a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2024 年美国共和党总统提名候选人在能源、芬太尼问题上援引中国的言论周三晚上的首场辩论中，他们讨论了美国、乌克兰和技术竞争等问题，但没有明确说明他们将如何解决有关华盛顿与北京接触的棘手问题。&lt;/p>;&lt;p>;所有八位候选人在密尔沃基同台演讲，威斯康星州至少挤进了一次提及中国的内容，但没有超出大多数共和党政客所共有的“对中国强硬”的普遍论点。&lt;/p>;&lt;p>;然而，很明显，候选人这场由福克斯新闻主持的辩论急于表明他们对中国并不手软，而且日益强硬的立场将继续为共和党的对华政策定下基调。&lt;/p>;&lt;p>;前总统和现任阵线跑步者唐纳德·特朗普明显缺席了舞台。特朗普选择跳过辩论，理由是他在全国民意调查中处于绝对领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;然而，就在两个小时的辩论开始之前，特朗普发布了对前福克斯新闻主持人塔克·卡尔森的预先录制的采访，他在采访中表示：指责美国总统乔·拜登收受北京贿赂，并“害怕让中国离开古巴”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在谈到有关有关有关报道的报道时表示，“我们不能让中国留在古巴”。北京在该国建设军事设施。&lt;/p>;&lt;p>;“我与习主席的关系非常好，”特朗普继续说道。 “他尊重这个国家，也尊重我。他会离开。”&lt;/p>;&lt;p>;在一次主要关注国内问题的谈话中，特朗普还提到了他对中国商品征收的关税，声称他支持美国制造业。&lt;/p>;&lt; p>;在辩论之前，特朗普提议对几乎所有美国进口商品征收“普遍基线关税”，并在四年内逐步停止从中国进口所有“必需品”。&lt;/p>;&lt;p>;像特朗普一样佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）在民意调查中排名第二，他表示，如果当选，他将取消中国的最惠国贸易地位。而且，与前总统一样，德桑蒂斯拒绝透露，如果台湾遭到北京攻击，他是否会向台湾派遣军队。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他在整个竞选过程中猛烈抨击中国，但德桑蒂斯只提出了一个问题周三含糊地提到中国。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否会支持提供更多资金来对抗俄罗斯对乌克兰的侵略时，德桑蒂斯表示，我们需要“对中国做我们需要做的事情”。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普在格鲁吉亚投降前夕试图削弱共和党的辩论&lt;/h3>;&lt;p>;在最新民意调查中排名第三的 38 岁生物技术企业家 Vivek Ramaswamy 也在乌克兰的背景下提到了中国，并指出通过增加对乌克兰的支持，美国正在“将俄罗斯进一步推向中国的怀抱”。&lt;/p>;&lt;p>;“俄中联盟是我们面临的最大威胁，”作为台上唯一的候选人，他说道明确反对增加对乌克兰的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的辩论之前，拉马斯瓦米曾谈到减少美国供应链对中国的依赖，并在中俄之间制造“裂痕”以阻止北京的侵略。&lt;/p>; &lt;p>;他还表示，他将派遣美国军队保卫台湾 — — 但前提是美国在 2028 年实现半导体独立。&lt;/p>;&lt;p>;美国前驻联合国大使妮基·黑利 (Nikki Haley) 在全球排名中排名第六。最近的民意调查痛斥拉马斯瓦米的乌克兰立场，指出他“没有外交政策经验”，并且“俄罗斯的胜利就是中国的胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;她此前曾称他的台湾计划不切实际。 &lt;/p>;&lt;p>;同时担任南卡罗来纳州州长的黑利周三也花时间批评拜登“帮助中国”的“绿色补贴”，并推动对中国和印度采取更强硬立场，降低其关税。 &lt;/p>;&lt;p>;黑利在六月份关于美中政策的演讲中，在温和地批评特朗普政府过于“单一”地关注双边贸易关系后，承诺采取整体措施来对抗中国。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普政府发起了美国与中国的贸易战，对价值数十亿美元的中国进口商品征收关税，而拜登入主白宫后，这种战事基本上仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普时代，司法部还启动了一项有争议的“中国倡议”，重点关注华裔美国研究人员代表北京窃取知识产权的指控。该计划已被关闭。特朗普还因其在 Covid-19 大流行期间的反华言论而受到严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的前副总统、根据最新民意调查排名第四的迈克·彭斯 (Mike Pence) 在辩论中只提到了一次中国，并敦促美国美国加大对乌克兰的支持，以阻止北京对台湾的潜在侵略。&lt;/p>;&lt;p>;最近几个月，共和党候选人在阐明其对中国的立场方面变得更加直言不讳。&lt;/p>;&lt;p>;南卡罗来纳州参议员蒂姆·斯科特，在民意调查中排名第五的斯科特此前曾因寻求限制对中国技术投资的拟议限制以及不支持全面禁止中国拥有的 TikTok 而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;但在最近的竞选广告中，斯科特表示他“将使中国远离我们的祖国和我们的数据”。周三，斯科特呼吁“把我们的工作从中国带回家”。&lt;/p>;&lt;p>;北达科他州州长道格·布尔古姆(Doug Burgum)在民意调查中排名第九，他也急于在辩论中表达强硬立场，批评拜登没有让美国成为美国总统。摆脱中国的能源独立是一个优先事项，并呼吁“在台湾部署反舰导弹”。&lt;/p>;&lt;p>;伯格姆是唯一在闭幕词中提到中国的候选人：“我们赢得与中国的冷战的方式是”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的共和党对手批评美国司法部“武器化”&lt;/h3>;&lt;p>;前新泽西州州长克里斯·克里斯蒂（Chris Christie）在民意调查中排名第七，他利用这个机会强调了中国的他长期以来一直直言不讳地谈论这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人正在对我们发动战争，杀害我们的公民，”他说，并敦促生产芬太尼“排在第八位的前阿肯色州州长阿萨·哈钦森谈到了加强该国的计算机科学教育，以“在技术方面与中国竞争”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周三，候选人还被问到，如果特朗普在法庭上被定罪，他们是否会支持特朗普作为党内的选择。台上的六名候选人表示同意，而哈钦森和克里斯蒂则表示不同意，这进一步巩固了他们作为特朗普批评者的声誉。&lt;/p>;&lt;h3>;“政治迫害！”特朗普在被指控试图推翻选举结果时表示，特朗普在四个司法管辖区面临 91 项重罪指控，其中包括两个联邦管辖区、两个州管辖区。周四，这位前总统将在佐治亚州富尔顿县的一所监狱向当局自首，罪名是他参与阴谋推翻该州 2020 年总统选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;参加辩论，候选人必须达到共和党全国委员会设定的门槛，包括获得 40,000 笔个人竞选捐款。候选人还必须在三项独立的全国民意调查中获得至少 1% 的支持，或者两项全国民意调查和一项来自爱荷华州等早期总统初选州的民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;他们还必须承诺支持共和党2024 年最终的总统候选人，但特朗普拒绝这样做。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese wisdom: tips for a good night’s sleep inspired by traditional medicine trend on mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3231846/chinese-wisdom-tips-good-nights-sleep-inspired-traditional-medicine-trend-mainland-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/769e9318-3ee3-4f1d-a5d1-d8de7520bc0d_2f47789b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;那种“周一的感觉”，我们都有过。您在周六和周日休息，但在工作周开始时却感到筋疲力尽。&lt;/p>;&lt;p>;这可能是因为您没有适当休息，即使您认为自己已经休息了。&lt;/p>;&lt;p >;但帮助就在眼前。&lt;/p>;&lt;p>;上周，一系列受传统中医理论启发的健康维护方法在大陆社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;中医相信我们所做的一切都会对构成我们重要生命能量的气和血产生影响。气是流经身体的能量。坏习惯会破坏这两种元素的平衡，从而导致身心健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果你想保持这种平衡，以下六件事你应该避免做。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/p>;&lt;p>; h3>;&lt;p>;人们认为，看数码屏幕时间过长，会导致气血流向眼睛，导致视力模糊或复视。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么你在盯着数字屏幕后通常会感到疲劳长时间盯着屏幕，因为眼睛消耗了过多的能量。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;发光的屏幕不断刺激您的大脑，阻碍您入睡。&lt;/p>;&lt; p>;中医认为，睡眠质量不好会损害肝脏的排毒功能，使血液稠密，是气血亏虚的主要原因。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;很难克服有时会后悔，但过多地担心是非、沉溺于过去的错误也会伤害肝脏。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;吃饭时专注于屏幕会带走吃饭所需的能量。保持脾胃消化食物的功能。&lt;/p>;&lt;p>;中医认为，脾胃是气血之源。这些器官承受过多压力会削弱它们并减少能量产生。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当然，在辛苦工作一天后，我们都应该休息一下。不过，睡前躺着放松，也会导致体内气血运行停滞。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;开空调吹吹也可以。 &lt;/p>;&lt;p>;寒气会阻碍气血的平衡，导致气血不能流经全身，到达四肢，导致手脚冰冷。脚，加上疲劳。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Asia, Covid pandemic, inflation push 68 million more people into extreme poverty last year, says Asian Development Bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3232107/asia-covid-pandemic-inflation-push-68-million-more-people-extreme-poverty-last-year-says-asian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 13:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/f8230963-1711-4b48-a566-7957e6484c92_b847f92e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;冠状病毒大流行和生活成本上涨已导致近 7000 万人死亡亚洲开发银行表示，截至去年，亚洲发展中国家的人口陷入赤贫，这削弱了抗击贫困的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在周四发布的一份新报告中，亚洲开发银行表示，估计亚洲发展中国家有 1.552 亿人截至去年，该地区 3.9% 的人口生活在赤贫之中，比没有健康和生活成本危机的情况下的赤贫人口多了 6,780 万人。&lt;/p>;&lt;p>;发展中亚洲包括亚太地区 46 个经济体，不包括日本、澳大利亚和新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;“亚太地区正在从 Covid-19 大流行中稳步复苏，但生活成本危机加剧正在破坏进展亚行首席经济学家阿尔伯特·帕克 (Albert Park) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2017 年的数据，极端贫困的定义是每天生活费低于 2.15 美元。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家的通货膨胀已经加剧去年，在经济活动反弹和供应链中断激增的推动下，价格飙升至多年来的高点。&lt;/p>;&lt;p>;价格上涨影响到了所有人，但是：较贫困的人群受到的打击最为严重，因为他们不得不花钱更多地花费在食品和燃料上，这使得他们很难省钱并支付医疗保健和教育等必需品的费用。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲如何投资以避免气候变化引起的粮食危机&lt;/h3>;&lt;p>;朴说：“通过加强针对穷人的社会安全网，促进投资和创新，创造增长和就业机会，该地区各国政府可以重回正轨。”&lt;/p>;&lt;p>;亚洲发展中国家正在走上增长的轨道。亚行在 7 月份表示，今年的经济增速较上年增长 4.8%，高于上年 4.2% 的增速。&lt;/p>;&lt;p>;尽管亚洲发展中经济体预计将在解决贫困问题上取得进展，但亚行表示到 2030 年，该地区 30.3% 的人口（约 12.6 亿人）仍将被视为经济弱势群体。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inflation or politics? Argentina hit by wave of looting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3232126/inflation-or-politics-argentina-hit-wave-looting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 13:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/c1ccd951-233b-490a-9359-fb44a5c9eb8a_c650c713.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿根廷遭受了一波抢劫，这加剧了政治紧张局势十月份的选举正值该国应对 113% 的年度通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;自周五以来，在社交媒体呼吁的推动下，一群人（有时一次有数十人）强行进入超市和其他商店，当局表示。&lt;/p>;&lt;p>;从首都布宜诺斯艾利斯郊区到巴塔哥尼亚城市巴里洛切和门多萨葡萄酒，约有 200 人因当地人所谓的“食人鱼袭击”被捕，其中许多是未成年人商店被洗劫一空的画面唤起了人们对阿根廷 2001 年金融危机的回忆，当时巨额债务违约和银行系统崩溃导致了绝望的抢劫场面。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管一些人将掠夺归咎于当前的经济危机，其他人则认为这是一场精心策划的行动，目的是在 10 月 22 日选举之前破坏国家稳定。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷的贫困率为 40%，通货膨胀问题雪上加霜。本月早些时候，政府将比索贬值 20%，促使企业进一步提高价格。&lt;/p>;&lt;h3>;“阿根廷特朗普”的突然崛起使与中国的经济关系面临风险&lt;/h3>;&lt;p>;Raul Castells阿根廷“piquetero”社会抗议运动之一的领导人表示，他鼓励抢劫，“真正的罪行”是食品价格。&lt;/p>;&lt;p>;“如果人们找不到食物，就让他们拿走他告诉 Cronica 电视频道。&lt;/p>;&lt;p>;右翼政客呼吁逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;掠夺者已经夺取了他们的财产。不仅是食物，还有他们能找到的任何东西，比如酒、香烟、衣服和其他物品。莫雷诺一家超市的货架被人放火焚烧。&lt;/p>;&lt;p>;周二，内阁主席阿古斯汀·罗西表示，许多被捕者都有犯罪记录，否认这些犯罪是“社会反应”的说法。 ”&lt;/p>;&lt;p>;安全部长阿尼巴尔·费尔南德斯 (Anibal Fernandez) 表示，“这并不是人们为了养家糊口而进行抢劫”，并补充说，其中一些涉案者拥有“几乎全新”的汽车。&lt;/p>;&lt;p>;他说抢劫“不是自发的，也不是巧合。但我们没有可靠的信息将其归咎于任何人”。&lt;/p>;&lt;p>;在一次总统初选显示傲慢的政治局外人哈维尔·米雷 (Javier Milei) 是当前总统竞选的领跑者之前一周多一点，突袭行动就发生了。 10 月举行的选举。&lt;/p>;&lt;p>;结果震惊了全国，凸显了对传统政党的普遍不满。&lt;/p>;&lt;p>;“20 年后，看到与 2001 年相同的抢劫图像，真是悲剧。贫困和抢劫是同一枚硬币的两面。”米莱在社交媒体上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“阿根廷无法再忍受这种贫困模式。”&lt;/p>;&lt;p>;中左翼发言人总统加布里埃拉·切鲁蒂 (Gabriela Cerruti) 告诉 Futurock 电台，米莱支持者的社交媒体账户一直在“煽动”支持抢劫的行为。&lt;/p>;&lt;p>;她说，米莱和右翼候选人帕特里夏·布尔里奇 (Patricia Bullrich) 已经建立了“他们的公共话语权”基于他们对民主破裂和不稳定的渴望”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia’s strong results amid high AI hopes sends Asian chip stocks soaring, with SK Hynix and TSMC seeing gains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3232117/nvidias-strong-results-amid-high-ai-hopes-sends-asian-chip-stocks-soaring-sk-hynix-and-tsmc-seeing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/f41a6c88-a80e-441c-88a9-3f1866f99cd6_25456ce8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;亚洲半导体股票因 Nvidia 公司的一系列出色业绩而获得新的提振，人工智能主题的旗手推动了今年早些时候该行业的上涨。&lt;/p>;&lt;p>;彭博亚太半导体指数上涨了 2.5%，为 7 月 11 日以来的最高涨幅。Nvidia 的三大供应商被视为该地区人工智能热潮最大受益者的公司领涨，韩国 SK 海力士公司和日本 Advantest 公司股价均上涨超过 5%，台湾积体电路制造有限公司 (TSMC) 上涨 2%。&lt;/p>;&lt;英伟达最新季度的业绩及其本期前景超出了分析师对其人工智能处理器需求激增的预期。这项新兴技术帮助这家美国芯片制造商克服了传统半导体业务的低迷，并推动其股价在 2023 年迄今为止上涨了两倍多。&lt;/p>;&lt;h3>;富士康子公司将“独家”向苹果供应越南制造的人工智能服务器&lt;/h3>;&lt;p>;英伟达表示，截至 10 月份的三个月销售额将约为 160 亿美元。根据彭博社汇编的数据，分析师此前估计仅为 125 亿美元。 Nvidia 上季度的业绩也超出了预期，并额外批准了 250 亿美元的股票回购。&lt;/p>;&lt;p>;在截至 7 月 30 日的第二财季，该公司的收入翻了一番，达到 135 亿美元说。扣除某些项目后，每股利润为 2.70 美元。分析师此前预测销售额约为 110 亿美元，利润为 2.07 美元。&lt;/p>;&lt;p>;最新的井喷业绩使得 Nvidia 股价在周三美国盘后交易中飙升 10%。此次上涨为亚洲芯片股带来了新的推动力，帮助彭博亚洲芯片指数收复了六月高点的跌幅。该指标今年迄今仍上涨 19%。&lt;/p>;&lt;p>;“Nvidia 的上市后飙升是有利的，”Mirae Asset Securities Co. 策略师 Seo Sang Young 表示。“它提高了人们对人工智能的预期业界认为这不仅仅是一个暂时的主题。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然人工智能的涨势正在重新抬头，但股票投资者仍然面临风险，包括估值风险。 Advantest 的市盈率约为账面价值的 10 倍，而 Nvidia 的市盈率为 48 倍，两者都达到了今年的历史最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;如果业绩令人失望，飞得如此之高的股票可能会大幅下跌。尤金投资证券公司 (Eugene Investment &amp; Securities Co.) 分析师 Lee Seung-Woo 表示，如果出现竞争产品，Nvidia 芯片的价格可能会暴跌。可以赶上，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump tries to undercut Republican debate with Tucker Carlson interview on eve of his Georgia surrender]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232121/donald-trump-tries-undercut-republican-debate-tucker-carlson-interview-eve-his-georgia-surrender?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/7c2c8e55-f1ae-4b87-951d-98ccf5c7fcf1_5ce10131.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普称他面临的四项刑事起诉“琐事、无稽之谈、公牛***”在接受保守派评论员塔克·卡尔森采访时发表，该采访是在周三福克斯新闻共和党初选辩论之前发布的。&lt;/p>;&lt;p>;在他预计向佐治亚州富尔顿县当局投降的前夕，周四，特朗普继续试图将他在 2020 年选举中落败的情况下仍试图继续掌权而面临的起诉定为政治迫害。&lt;/p>;&lt;p>;尽管受到保释条件的限制，限制他威胁那些参与其中的人在该案中，特朗普继续批评地方检察官法尼·威利斯和她的起诉书，点明了他和其他 18 名被告。&lt;/p>;&lt;p>;卡尔森一再敦促特朗普回答他是否认为民主党正在加大对他的政治和法律攻击，询问前总统，他认为他的政治对手会采取什么措施来阻止他赢得 2024 年总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;“他们现在不必杀了你吗？”卡尔森问道。 “他们可以起诉你 20 次，你不会因此而输掉共和党初选。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普拒绝直接回答，而是对他面临的 90 多项联邦和州重罪指控发表评论与四项起诉书有关，其中两项与推翻 2020 年大选以使其对他有利的努力有关。&lt;/p>;&lt;h3>;“听起来像 ChatGPT 的家伙”：第一次美国大选辩论的 4 个要点&lt;/h3>; &lt;p>;“当你看看他们在做什么时，这太可怕了，”特朗普回答道。&lt;/p>;&lt;p>;这次采访是对福克斯新闻和共和党全国委员会在密尔沃基举行的总统辩论的反编程。特朗普表示他会跳过，因为“公众知道我是谁”。&lt;/p>;&lt;p>;卡尔森周三在推特上发帖称，特朗普与他接洽，希望在辩论期间进行采访。该采访是在特朗普位于新泽西州贝德明斯特的住所预先录制的。&lt;/p>;&lt;p>;采访很快就转向诽谤和阴谋论。卡尔森在采访开始时询问特朗普，他是否相信金融家杰弗里·爱泼斯坦在等待性交易审判开始时实际上在牢房里自杀了，以及总统乔·拜登是否有足够的精神能力来管理国家。&lt;/p>;&lt;p >;“必须是其他人，”特朗普说。 “我不认为他有能力。”&lt;/p>;&lt;p>;在因年龄而质疑拜登是否适合担任公职后——77 岁的特朗普只比 80 岁的拜登小三岁——这位前总统说：特朗普对加州州长加文·纽瑟姆表示赞扬，他建议民主党会支持他而不是拜登。&lt;/p>;&lt;p>;“不管你信不信，我和他一直相处得很好，”特朗普在改变路线并恢复了他一贯的立场之前说道。多次批评加州的自由主义政策，错误地声称该州因拥抱电动汽车而陷入“灯火管制”。&lt;/p>;&lt;p>;这次采访以及他定于周四在佐治亚州被捕，罪名是试图推翻他输掉的 2020 年总统选举，似乎是为了让新闻报道不再关注有资格参加共和党辩论的八名候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道，你是如何每周都被起诉的？”保持心情愉快吗？”卡尔森问特朗普。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的保释金禁止恐吓证人。他会遵守它吗？&lt;/h3>;&lt;p>;“这要容易得多，因为我在民意调查中的支持率很高，因为这意味着人们明白了。人们认为这是一场骗局，”特朗普说，然后称威利斯最近起诉了他，“可怕”，并多次念错她的名字。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普多次声称，这四项起诉书是试图干涉美国总统大选。他的候选资格，以及对他提出的 90 多项刑事指控是对他的支持者的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;除了富尔顿县的指控外，经过特别检察官的调查，特朗普于 8 月 1 日在华盛顿特区被起诉尽管在 2020 年大选中失利，杰克·史密斯仍被指控前总统及其盟友为保住他的职位而采取的行动。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起案件中，史密斯正在以 39 项重罪指控起诉特朗普，指控他不当留任离任后的机密文件。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还计划于 3 月份在纽约接受审判，罪名是涉嫌在 2016 年总统竞选期间支付款项，以掩盖与色情演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 的恋情。 &lt;/p>;&lt;p>;他在所有三起案件中均表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在富尔顿县缴纳 20 万美元保释金的条件是，他不得对他人做出直接或间接威胁（包括通过社交媒体）。起诉书中提到但未点名的潜在证人、受害者或未起诉的同谋。&lt;/p>;&lt;p>;除通过法律顾问外，他还被命令不得与任何已知证人交流案件事实。华盛顿的一名联邦法官向特朗普发出了类似的指示，他警告他的律师不要说任何可能玷污潜在陪审团的言论。&lt;/p>;&lt;p>;“他正在玩的游戏，不是我如何在佐治亚州获胜的问题。”乔治亚州检察官设定的条款，而是我如何通过编造一个更大的叙述来获胜，讲述（起诉书）如何腐败、政治化和政治迫害，”芝加哥大学哈里斯公共政策学院政治学家威廉·豪厄尔说。 “他只是在每一个转折点上演奏这首曲子，并寻找他可以指出的故事中的主角。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First 2024 Republican presidential debate: here are 4 takeaways from event Trump snubbed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232114/first-2024-republican-presidential-debate-here-are-4-takeaways?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/e9775dc7-8291-4118-9f0f-ef70a8cde19b_6b5abf4c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，2024 年共和党总统提名的八名竞争者在选举中争夺选民的注意力党的第一场辩论，而领跑者、前总统唐纳德·特朗普则绕过了这一活动。&lt;/p>;&lt;p>;以下是威斯康星州密尔沃基辩论的四个要点：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;在第一次政治辩论中，38 岁的维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 被广泛认为是一个未知数。他很快就明白了火有火。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯瓦米是一位没有政治经验的商人，但在一些民意调查中的支持率一直在上升，他给他的竞争对手贴上了“职业政客”和“买单、买单”的标签。这引起了台上其他人的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;他还称 44 岁的佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯为“超级政治行动委员会的傀儡”。德桑蒂斯在整个竞选过程中得到了财力雄厚的政治行动委员会“永不退缩”的支持。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的迈克·彭斯 (Mike Pence) 为自己担任特朗普副总统的四年纪录辩护，试图削弱拉马斯瓦米的影响力。彭斯说：“我们不需要引进新秀，我们不需要引进没有经验的人。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着特朗普在民意调查中保持领先，一位政治局外人正在崛起&lt; /h3>;&lt;p>;彭斯的问题？观众中局外人拉马斯瓦米的支持者似乎比彭斯的支持者还要多，这说明他的候选资格在吸引人们的关注方面遇到了困难。 ” .&lt;/p>;&lt;p>;“今晚，我已经受够了一个听起来像 ChatGPT 的家伙站在这里，”克里斯蒂说。&lt;/p>;&lt;p>;然后克里斯蒂走得更远。&lt;/p>;&lt;在其中一场辩论中，最后一个站在舞台中央说：‘一个姓氏奇怪的瘦子在这里做什么’的人是（民主党人）巴拉克·奥巴马。恐怕今晚我们在台上面对的是同样类型的业余爱好者，”克里斯蒂说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普不仅跳过了辩论，他还反驳道：对其进行编程。 NBC 真人秀《学徒》前主持人与保守派广播公司塔克·卡尔森 (Tucker Carlson) 坐在一起，接受了预先录制的采访，该采访在辩论开始时发布在 X（以前称为 Twitter）上。&lt;/p>;&lt;p>;辩论主持人布雷特·拜尔 (Bret Baier)福克斯新闻称特朗普为“房间里的大象”。&lt;/p>;&lt;p>;随着辩论进入第二个小时，台上的候选人被问及特朗普推翻2020年大选的努力。&lt;/p>;&lt;h3>;的唐纳德·特朗普当然可以再次获胜&lt;/h3>;&lt;p>;总的来说，他们陷入了可预测的模式。尽管面临特朗普的压力，彭斯仍为在美国国会认证选举人票进行了辩护。特朗普最坚持的批评者克里斯蒂表示，他的行为有悖于“总统办公室”。德桑蒂斯认为该党需要关注未来。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普有一位强有力的捍卫者拉马斯瓦米，他称特朗普为“21世纪最好的总统”，并发誓如果他被判犯有联邦罪行，将赦免他。后来，他反对美国在乌克兰对俄战争中支持乌克兰，这是特朗普的一个关键论点，也是他与党内许多人不同的地方。&lt;/p>;&lt;p>;然而，前南卡罗来纳州州长妮基·黑利 (Nikki Haley) 试图向特朗普坦白地表达自己的观点。数百万共和党人在家里观看。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须考虑这样一个事实，即四分之三的美国人不希望特朗普和拜登重赛，”51 岁的黑利说。“而且我们必须面对事实上，特朗普是美国最不受欢迎的政治家。我们无法以这种方式赢得大选。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;辩论发现候选人正在努力寻找将堕胎视为政治问题的最佳方式。虽然舞台上的大多数人都支持某种形式的限制，但事实证明，这个问题在最近的大选中对该党来说是一个严重的弱点。&lt;/p>;&lt;p>;黑莉表示，她强烈反对堕胎，她似乎试图找到一个解决方案。这是与温和派选民就该话题进行对话的更好方式。&lt;/p>;&lt;p>;“难道我们不能都同意，如果一名妇女堕胎，我们不会将她投入监狱或判处她死刑吗？ ”辩论台上唯一的女性海莉说道。 “让我们把这当作一个值得尊重的问题来对待，让这种情况人性化，不要妖魔化这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯被要求支持佛罗里达州为期六周的堕胎禁令，他于四月份签署了该禁令成为法律，一些富有的支持者认为此举过于极端。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否支持为期六周的联邦禁令时，德桑蒂斯闪烁其词，暗示这个问题最好留给各州解决，但也表示他会支持“生命的事业”。&lt;/p>;&lt;p>;彭斯指责黑莉在这个问题上过于软弱。&lt;/p>;&lt;p>;“共识是领导力的对立面，”他告诉她。“这不是仅限国家的问题。这是一个道德问题。”&lt;/p>;&lt;p>;黑莉反驳说，彭斯对选民不诚实，认为联邦禁令在国会不会得到足够的支持。 “不要让女性觉得她们必须在这个问题上做出决定，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当拜登政府坚称经济状况良好时，你如何管理经济通货膨胀正在降温？对于辩论台上的候选人来说，这是通过谈论普通美国人如何为杂货、燃油和汽车等物品的成本而苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;辩论的第一个问题给了共和党人一个免费的机会。猛烈批评所谓的“拜登经济学”，这是民主党总统乔·拜登经济政策的绰号。&lt;/p>;&lt;p>;这是德桑蒂斯一直在等待的话题。随着他重新调整竞选信息以试图赢得特朗普的支持，他越来越多地提出负担能力问题。他已经准备好台词了。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你努力工作，却买不起杂货、汽车或新房，而亨特·拜登却可以靠劣质画赚数十万美元，那么”德桑蒂斯在谈到总统的儿子时说道。&lt;/p>;&lt;p>;许多在 2020 年投票给拜登的美国人表示，他们认为经济在他的领导下表现不佳，他们可能不会在 2024 年投票给他路透社/益普索本月发布的一项民意调查显示，选举结果将继续恶化。&lt;/p>;&lt;p>;参与民意调查的拜登 2020 年选民中，42% 的人表示经济比 2020 年“更糟糕”，而这一比例为 33%谁说“更好”，24% 的人说“差不多”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Callous’ Australian headmistress jailed 15 years for sexually abusing 2 sisters at Jewish school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3232115/callous-australian-headmistress-jailed-15-years-sexually-abusing-2-sisters-jewish-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/6fae85bf-7c03-4350-aede-bb092f85662c_4f46f52b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名前校长在澳大利亚犹太学校对两名姐妹进行性虐待，然后逃离被引渡回以色列，于周四被判处 15 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;量刑法官马克·甘布尔 (Mark Gamble) 表示，马尔卡·莱弗 (Malka Leifer) 滥用了她在墨尔本极端正统社区中的地位，她的“阴险罪行”给姐妹俩带来了创伤&lt;/p>;&lt;p>;2008 年，当有关莱弗犯罪的谣言开始流传时，8 个孩子的母亲莱弗逃往以色列，并在 70 多次单独听证会上竭尽全力阻止引渡。&lt;/p>;&lt; p>;这位以色列-澳大利亚双重公民于 2021 年被带回澳大利亚，并于今年早些时候被判对达西·埃利希 (Dassi Erlich) 和埃莉·萨珀 (Elly Sapper) 姐妹实施 18 项性侵犯指控。&lt;/p>;&lt;p>;陪审团宣判莱弗性侵犯罪名不成立。第三个妹妹，妮可·迈耶。&lt;/p>;&lt;p>;在周四向法庭宣读的一份受害人影响声明中，萨珀表示，这次虐待让她感到“彻底崩溃”、“羞愧”，并被“生动的回忆”所困扰。 .&lt;/p>;&lt;p>;“她继续责怪自己让莱弗女士爱她。她为当时没有制止虐待行为感到羞愧。”甘布尔在宣读声明时说道。&lt;/p>;&lt;p>;莱弗身穿浅蓝色监狱连身裤，面无表情地通过视频链接从最大角度观看宣判——墨尔本安全监狱。&lt;/p>;&lt;p>;甘布尔称莱弗是一名“严重性犯罪者”，她对受害者的痛苦表现出“冷酷无情”。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚犹太学校校长发现犯有性虐待罪&lt;/h3>;&lt;p>;她将在 11 年后获得假释资格。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控的时间跨度为 2004 年至 2007 年，当时 Leifer 负责墨尔本的阿达斯以色列学校 (Addass Israel School)，而两人姐妹们都十几岁了。&lt;/p>;&lt;p>;这所学校是城郊一个隐居的犹太教派的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种生活中，犹太法律和习俗非常重要且严格。甘布尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在家里唯一能读到的书是那些得到父母认可、由犹太作家写的书。”&lt;/p>;&lt;p>;甘布尔说，这种令人窒息的感觉环境以及莱弗在阿达斯社区的崇高地位，使得姐妹们很难挺身而出。&lt;/p>;&lt;p>;根据起诉书，莱弗在 2006 年邀请其中一位姐妹“过夜”后，对她进行了袭击。检察官今年早些时候告诉法庭，在其他场合，莱弗告诉学生她正在为他们成为妻子做准备。&lt; /p>;&lt;p>;据刘易斯称，莱弗在一次性侵犯后说道：“这对你的新婚之夜有帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;“这对你有好处，”据称她在另一次性侵犯中说道。事件。&lt;/p>;&lt;p>;莱弗于 2008 年逃离澳大利亚，因为其中一位姐妹向她的治疗师吐露了性侵犯的事情。&lt;/p>;&lt;p>;她最终在被占领的约旦河西岸的极端正统的伊曼纽尔定居点定居下来。&lt; /p>;&lt;h3>;罗尔夫·哈里斯 (Rolf Harris)，一名虐待年轻女孩、名誉扫地的艺人，去世，享年 93 岁&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚警方于 2012 年对她提出指控，并于两年后要求将她从以色列引渡，引发了一场漫长的法律传奇。 &lt;/p>;&lt;p>;莱弗声称，严重的抑郁症导致她精神紧张，她在精神上无法接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;引渡程序被暂停——直到一名私家侦探秘密拍摄了莱弗的日常活动。辩护律师伊恩·希尔 (Ian Hill) 此前表示，莱弗否认“每位原告指控的所有犯罪行为”，并且她与学生的互动是“专业和专业的”。正确”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnamese video gaming and social media start-up VNG files to be country’s first tech firm to go public in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3232109/vietnamese-video-gaming-and-social-media-start-vng-files-be-countrys-first-tech-firm-go-public-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/5f261cec-1242-461d-90af-3c065d7c9ac9_7f0f3f69.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;互联网初创公司 VNG Ltd 在美国申请首次公开募股，它是第一家寻求在纽约上市的越南科技公司，随着股市解冻，该公司也加入到计划上市的多元化公司名单中。&lt;/p>;&lt;p>;VNG 计划在 IPO 中发行近 2200 万股股票，在随后向美国证券交易委员会提交的文件中设定了拟议的价格范围。该公司在周三提交的文件中表示，VNG 将继续由其创始人 Le Hong Minh 和 Vuong Quang Khai 控制。 VNG 将拥有越南运营公司 VNG Corp 49% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;VNG Corp 前身为 Vinagame，于 2004 年作为游戏发行商起步。它开发和发行自己的游戏以及本地游戏。版本的国际流行歌曲，并逐渐扩展到广泛的服务，如音乐共享、视频流、消息、新闻门户和移动支付。它至少从 2017 年起就一直在探索在美国上市。&lt;/p>;&lt;h3>;越南对腾讯着眼海外扩张的回应&lt;/h3>;&lt;p>;其消息应用程序 Zalo 赢得了 Meta Platform Inc 的 Facebook Messenger 的支持，自 2020 年以来成为越南最常用的聊天平台。根据一份声明，Zalo 每月有 7500 万活跃用户。&lt;/p>;&lt;p>;“我们出生在战后，在一个和平与团结的国家，但仍在与不发达和孤立作斗争，”VNG 的创始人在招股说明书中致投资者的一封信中表示。 “当互联网在 20 世纪 90 年代中期登陆越南时，我们几乎不知道自己是多么幸运。世界神奇地突然为我们打开了大门。”&lt;/p>;&lt;p>;继越南电动汽车制造商 Vinfast Auto Ltd 完成与空白支票公司 Black Spade Acquisition 的合并后，本月在美国首次公开募股后，VNG Ltd 也将进行 IPO。 Co 的交易估值为 230 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;VNG 的上市将为时断时续的 IPO 市场增添动力。软银集团控股的芯片设计公司 Arm Holdings Ltd. 计划于 9 月上市，这将是今年最大规模的 IPO。据彭博社报道，总部位于旧金山的杂货配送公司 Instacart Inc 以及营销、数据自动化提供商 Klaviyo 和鞋类制造商 Birkenstock 也准备申请 IPO。&lt;/p>;&lt;p>;VNG 将游戏视为其全球扩张的先锋该公司首席执行官 Minh 在去年接受采访时表示，该公司计划实施这一计划，同时还寻求增加人工智能和云计算产品的收入。游戏部门 VNG Games 在海外拥有至少九款工作室游戏，包括泰国、新加坡、马来西亚、台北和中国。&lt;/p>;&lt;p>;此次发行由花旗集团、摩根士丹利、瑞银集团和美国银行牵头.该公司计划其股票在纳斯达克全球精选市场交易，代码为 VNG。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 11:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>