<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore plants the seeds for a green revolution to turn city state into a garden]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242986/singapore-plants-seeds-green-revolution-turn-city-state-garden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 11:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡国父李光耀在 20 世纪 60 年代就对这个城市国家提出了愿景，即打造一座绿色环保的花园城市。尽管人口稠密，但仍宜居。&lt;/p>;&lt;p>;这几十年的规划造就了世界上最环保的大都市之一，使新加坡成为可持续建筑设计的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;无论是地面上的垂直丛林建筑物的正面或 18 棵未来派擎天树，其金属脚手架上生长着超过 160,000 株植物。作为一个生态创新者，新加坡正在将其提升到一个新的水平。&lt;/p>;&lt;p>;正如李显总理所言，新加坡正在计划采取更多行动，以极其雄心勃勃的目标的形式将花园城市转变为花园中的城市Loong 在 2012 年提出。“这是一个文字游戏……它意味着通过公园、花园、街景和空中绿化将我们的社区、我们的地方和空间连接起来。”&lt;/p>;&lt;p>;当局现在走得更远，制定了“2030 年绿色计划”，阐述了如何在本世纪末转型为“自然之城”。&lt;/p>;&lt;p>;“有人说新加坡人生活在有限的空间里，几乎每个人都生活在有限的空间里。” “住在公寓里，没有自己的花园。”《Hello!》的城市导游 Gee Soo 说道。新加坡旅游。&lt;/p>;&lt;p>;“我对他们说：‘伙计们，整个​​城市都是我的花园！’无论从哪个窗户往外看，总能看到绿色植物。”&lt;/p>;&lt;p>;11 年前移居新加坡的德国人 Kerstin Vieth 也很欣赏新加坡与曼谷或雅加达等亚洲其他地方的混凝土丛林相比的优势。 “有时你会感觉自己身处城市中心的雨林中，比如麦里芝蓄水池公园及其绝佳的树顶步道，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡会在 2023 年建造更多住宅吗？处于“谨慎气候”之中？&lt;/h3>;&lt;p>;“绿化规定已纳入我们城市的发展计划，以确保城市绿化与城市化同步，”国家公园的 Chua Yen Ling 说道委员会（NParks）。&lt;/p>;&lt;p>;政府机构负责城市生态系统的改善和管理，是绿地和生物多样性保护的牵头机构。规定，修建道路时必须预留植树空间，各地必须预留足够的土地用于公园和花园。&lt;/p>;&lt;p>;此外，到2030年新植树100万棵，凌说，特别关注主岛和近海岛屿的高温地区。树木提供了急需的阴凉处。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最重要的是，未来任何公民都不应居住在距公园步行超过 10 分钟的地方。数百公里的路线将各个绿地直接连接起来。&lt;/p>;&lt;p>;您可以在机场领略城市前进的方向。 “The Jewel”于 2019 年在樟宜机场建成，是一座圆形玻璃建筑，内有 280 家餐厅和商店，以及一个从玻璃天花板倾泻而下的 40 米圆形室内瀑布。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这一景观周围环绕着长满棕榈树、蕨类植物和兰花的悬空梯田花园。水来自收集雨水的水箱。&lt;/p>;&lt;p>;可持续的副作用：瀑布还为植物提供水。 “它看起来像是来自另一个星球，”一位游客低声说道。&lt;/p>;&lt;p>;兰花是新加坡的国花，拥有自己破纪录的绿洲。国家兰花园拥有世界上最多的兰花园，也是混合栽培艺术的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;当君主、部长或国家元首来新加坡参观时，政府会定期命名一个兰花花园。在他们之后出现了新的兰花品种，这是一种特殊的荣誉，因为没有什么比这些外来植物更能代表新加坡了。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡兰花外交的接受者包括香港巨星成龙、歌手埃尔顿·约翰和瑞奇·马丁、男高音安德里亚波切利、韩国演员 Kwon Sang-woo 和 Bae Yong-joon，以及时装设计师 Michael Kors。&lt;/p>;&lt;p>;有石斛兰乔和吉尔拜登和石斛兰纪念戴安娜王妃，甚至还有石斛兰弗兰克-沃尔特施泰因迈尔德国总统。石斛兰是兰花的一种。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;植物与干燥地区相比，这些植物在赤道附近气候炎热潮湿的地方更容易繁衍生息，但培养它们的技巧在于使它们能够繁殖并改变城市。&lt;/p>;&lt;p>;皮克林宾乐雅酒店的展示其植物垂直排列，空中花园、悬挂植物墙和倒影水池遍布整个建筑。&lt;/p>;&lt;p>;约 50 个物种生活在其 15,000 平方米的空间中，包括龟背竹、海芋和竹芋。&lt;/p>;&lt;新加坡革命性的绿化技术在滨海湾花园得到了最好的体现。除了举世闻名的擎天大树外，中心还有两座巨大的温室。&lt;/p>;&lt;p>;在云雾森林中，游客可以漫步在凉爽的云雾森林中，森林里有一座 35 米高的山，里面有一个室内瀑布，上面长满了凤梨科植物和蕨类植物。 .&lt;/p>;&lt;p>;还有占地 1.28 公顷的花穹，气候温和，拥有数万朵鲜花。自 2015 年以来，这一奇迹已被载入吉尼斯世界纪录，成为世界上最大的玻璃温室。&lt;/p>;&lt;h3>;“生命危在旦夕”：土地稀缺的新加坡努力遏制海平面上升&lt;/h3>;&lt; p>;一切都是围绕一个循环构建的。 “当他们进行修剪时，例如切割干树叶和树枝，他们会将它们收集起来并送往生物质焚烧炉，”城市导游 Gee Soo 说。 “产生的能量足以满足两个圆顶内的空调需求。”&lt;/p>;&lt;p>;雨水也被收集起来，通过水生植物净化并用于灌溉。&lt;/p>;&lt;p>;绿色精灵可以在城市的社区中也随处可见，其中许多都有太阳能智能垃圾箱，当垃圾箱满了时，它们会自动通知垃圾收集服务，并且还可以用作 Wi-Fi 热点。&lt;/p>;&lt;p>;该市还确保其公共交通既高效又实惠。每趟旅程的费用均超过 2.10 新元（1.57 美元），有助于减少交通拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;尽管新加坡的环保意识备受赞誉，但人权活动人士也批评这个城市国家日益专制和许多压制性法律。人民行动党自殖民时代结束以来一直由一个政党执政。&lt;/p>;&lt;p>;“但是为什么要改变一支获胜的团队呢？”志洙补充说，许多公民都支持政府的想法，尤其是绿色革命。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;在市区重建局中心的公共空间互动画廊中，市民可以查看当局对未来的规划以及他们已经取得的成就。早上，学校的班级经常聚集在这里，进行自然保护和绿化教育，这些课程甚至针对很小的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;当夜幕降临，擎天大树在花园狂想曲中苏醒时，这里就是显然，这个城邦将技术、可持续发展和自然融为一体。&lt;/p>;&lt;p>;它们在城市中形成了共生关系，擎天树为壮观的灯光秀提供动力，巨树似乎随着音乐起舞。到许多光伏电池。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foxconn, maker of Apple’s iPhones, invests US$1.6 billion in India expansion plan amid diversification from China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243027/foxconn-maker-apples-iphones-invests-us16-billion-india-expansion-plan-amid-diversification-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;iPhone 制造商鸿海精密工业计划再投资 500 亿新台币（16 亿美元）建设项目，扩大其在印度的业务.&lt;/p>;&lt;p>;周一晚间在台湾的一份交易所备案文件中发布的公告没有提供任何进一步的细节，仅表示投资是为了“运营需要”。该公司发言人拒绝透露新工厂的地点或建设内容。&lt;/p>;&lt;p>;此消息发布之际，鸿海（又名富士康）和其他台湾电子制造商继续将业务多元化至海外随着华盛顿和北京之间的紧张局势加剧，中国的情况更加紧张。&lt;/p>;&lt;p>;富士康大约一半的收入来自与苹果的业务。该公司多年来一直在印度生产 iPhone 和其他产品，包括最新的 iPhone 15。9 月，富士康驻印度代表在 LinkedIn 上表示，这家台湾公司计划将其在印度的业务规模扩大一倍。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度卡纳塔克邦政府8月宣布富士康计划投资6亿美元在印度南部邦建设两家零部件工厂。政府当时表示，其中包括一家将为 iPhone 制造机械外壳的工厂，以及一家将与应用材料公司合作运营的半导体设备制造工厂。&lt;/p>;&lt;p>;这两个项目是在耗资 7 亿美元的工厂基础上进行的。据彭博社此前报道，富士康计划在卡纳塔克邦首府班加罗尔机场附近的一块 300 英亩（121 公顷）土地上进行建设。该工厂可能会组装 iPhone。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚最新的投资公告是否涵盖这些项目或其他项目。&lt;/p>;&lt;p>;富士康已经运营着九个生产园区和超过印度有 30 家工厂，雇用数万名员工，年收入约 100 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea claims White House, Pentagon, Guam among US sites its spy satellite has photographed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243029/north-korea-says-white-house-pentagon-guam-among-us-sites-its-spy-satellite-has-photographed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 10:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜声称本月发射进入轨道的第一颗间谍卫星拍摄了白宫、五角大楼和附近的照片美国海军基地。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜声称使用上周发射到太空的侦察探测器拍摄到的区域清单中又添加了这些著名的美国地点。官方媒体称，领导人金正恩看过罗马、关岛安德森空军基地、珍珠港和美国海军卡尔文森号航空母舰的最新图像以及之前的照片。&lt;/p>;&lt;p>;周一拍摄了“据国营朝鲜中央通讯社报道，“详细”的白宫和五角大楼的图像。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周一，朝鲜大使罕见地出现在联合国安理会，为朝鲜发射卫星辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“不世界上还有一个国家面临着与朝鲜一样严峻的安全环境，”金成使用朝鲜的官方名称朝鲜民主主义人民共和国说道。&lt;/p>;&lt;p>;“一个交战方，美国，他说：“朝鲜正在用核武器威胁我们。”&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜声称在 3 次尝试后成功发射了第一颗间谍卫星&lt;/h3>;&lt;p>;“这是朝鲜作为另一个交战国的合法权利朝鲜大使嘲笑美国关于卫星技术也帮助朝鲜磨练其导弹能力的指控，质疑美国是否“用弹射器”将卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使琳达·托马斯·格林菲尔德驳斥了朝鲜的自卫行为，并表示美韩联合演习是“例行的”和“防御性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“与朝鲜不同，我们提前宣布演习，包括日期和活动，是有意降低风险并追求透明度，”她补充道。演习没有违反安理会决议。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，朝鲜的一颗间谍卫星发射失败，韩国对其进行了抢救，并得出结论，该技术几乎没有军事价值。虽然首尔认为朝鲜的卫星充其量只是初级的，但此类技术可以帮助金氏政权提高核打击能力，从而确定目标。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜曾表示，该卫星将正式启动经过一些微调后，它的侦察任务从 12 月 1 日开始，但朝中社周二表示：“卫星的微调过程正在加快，提前一两天结束。”&lt;/p>;&lt;p>;尚未得到证实朝鲜尚未公布其声称拍摄的任何图像。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜在卫星声明方面有咆哮的历史。在现任领导人的父亲金正日的领导下，朝鲜曾表示已将一颗正在播放革命歌曲的卫星送入轨道，但华盛顿却表示探测器很可能位于海底。&lt;/ p>;&lt;h3>;美国就朝鲜向俄罗斯提供武器向中国施压&lt;/h3>;&lt;p>;韩国间谍机构表示，俄罗斯急于在乌克兰问题上提供援助，在金正恩峰会后在卫星上向朝鲜提供了帮助和总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p>;&lt;p>;美国上个月表示，朝鲜已向俄罗斯交付了 1,000 多个集装箱的军事装备和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和朝鲜的主要盟友中国提出了一项放松对平壤制裁的决议，以鼓励对话，但遭到美国的反对。&lt;/p>;&lt;p>;中国特使耿爽指责美国通过其政策“进一步加剧紧张和对抗” &lt;/p>;&lt;p>;“如果朝鲜不断感受到威胁，其正当安全关切得不到解决，半岛就无法摆脱安全困境，只会陷入恶性循环。”针锋相对的侵略行动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CropWatch: more than 160 countries join China’s tech war against the West on food]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3242568/cropwatch-more-160-countries-join-chinas-tech-war-against-west-food?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领先的远程农业监测系统正在为发展中国家武装打破农业信息壁垒，挑战西方主导的农业规则&lt;/p>;&lt;p>;CropWatch 最初由中国科学院 (CAS) 团队于 1998 年开发。它最初是供国内使用，现在已成为一项全球倡议，在世界许多国家/地区越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;该系统分析来自卫星和地面站的数据，以深入了解农作物产量和环境变化，并提供农业趋势分析，每年多次发布有关全球农业趋势的公报。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家依赖美国和欧盟运行的两个主要远程农业监测系统来预测农业增长和增长该研究院在 2012 年的一份使命声明中表示，CropWatch 的开发使中国“在市场决策中避免被外国预测信息所欺骗”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;现在，CropWatch 团队最近努力寻求将技术转让给发展中国家。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;8 月，CropWatch 背后的团队与联合国贸易和发展会议合作，在毛里求斯为十几个发展中国家举办了一次研讨会，讨论该系统的实施和进展情况（ &lt;/p>;&lt;p>;“粮食安全需要信息透明。”CropWatch 团队负责人、中科院遥感与数字地球研究所教授吴秉芳上个月对《中国青年报》表示。&lt;/p>; &lt;p>;吴表示，他认为粮食价格的波动很大程度上是由“市场投机”造成的，信息的缺乏会影响农业规划的决策以及进出口的决策。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家没有技术或资源来建立自己的全球农作物产量监测系统。&lt;/p>;&lt;p>;“即使对于高度发达国家来说，准确估计农业产量也是一个挑战，”联合国世界粮食计划署 ​​(WFP) 发言人告诉《南华早报》上个月在一封电子邮件中写道。&lt;/p>;&lt;p>;在寻求了解农业的过程中，发展中国家面临着不同的挑战，包括缺乏准确分析和估计其产量的能力，以及缺乏世界粮食计划署发言人表示，需要资源来实施分析。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲如何投资以避免气候变化引起的粮食危机&lt;/h3>;&lt;p>;国际应用系统研究所研究员 Linda See Analysis 在 11 月 15 日的一封电子邮件中告诉《华盛顿邮报》，缺乏用于收集和分析的数据和资源，以及处理数据的专业知识或能力是农业监测的主要挑战。&lt;/p>;&lt;p>;基于云的 CropWatch系统结合了全球、国家和区域范围内的广泛指标，包括降雨量、作物面积、土地利用强度、气温等指标。&lt;/p>;&lt;p>;它利用卫星和地面监测来分析产量占世界主粮产量 80% 以上的国家的情况和状况。&lt;/p>;&lt;p>;该系统提供的作物监测“减少了粮食市场波动”，并且可以定制，以便各国根据根据联合国粮食及农业组织 (FAO) 的说法，他们的需求。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，CropWatch 宣布与 UNCTAD 建立合作伙伴关系，以“促进和刺激 14 个发展中国家的农业监测”。这包括提供系统使用培训，以及根据每个国家的具体要求进行定制。&lt;/p>;&lt;p>;该合作伙伴关系的部分资金来自国际科学组织联盟，该联盟的成立是为了携手“一带一路”倡议下的科学伙伴。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;据贸发会议称，该伙伴关系的目标是克服缺乏工具和农业监测系统的挑战，帮助参与国实现零饥饿的可持续发展目标。&lt;/p>;&lt;p>;“技术贸发会议技术和物流主任沙米卡·西里曼 (Shamika Sirimanne) 在 4 月份接受采访时表示：“发展中国家出现的技术更适合其他发展中国家的当地条件和资源匮乏的环境。”&lt;/p>;&lt;p>; “CropWatch 计划是南南合作的典范，”Sirmanne 在 8 月份的研讨会上致开幕词时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“该计划注重参与国的长期可持续实施，并且事实上代表了知识和技术的真正转移，使其脱颖而出，”她说。 “这将使[国家]能够做出数据驱动的政策决策。”&lt;/p>;&lt;p>;根据国际粮食政策研究所的说法，无法预测粮食价格的变化使生产者难以对供应做出反应变化并供政策制定者采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;CropWatch 基于云的系统允许利益相关者“无需在硬件和软件上进行额外投资”即可访问该平台，而粮农组织表示，这是建立作物​​监测能力的主要制约因素&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;它补充说，改善访问掌握信息对于平息世界粮食市场的投机行为至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;毛里求斯约 75% 的粮食依赖进口。这使得该国容易受到其他国家的外部冲击。&lt;/p>;&lt;p>;根据贸发会议的数据，该国国内生产的粮食只占一小部分，但干旱、飓风和洪水威胁着生产。&lt;/p>;&lt;p>;毛里求斯实施 CropWatch 是为了加强对自然灾害的预警，并根据监测全球产量和供应来影响其交易方式。&lt;/p>;&lt;p>;该系统“将减轻因市场供应不稳定而导致的价格波动”，并帮助该国粮食和农业研究与推广研究所首席执行官 Micheline Seenevassen Pillay 向贸发会议表示，“减少粮食进口费用”。&lt;/p>;&lt;p>;在莫桑比克，在实施 CropWatch 之前，该国依赖其他国家获得粮食进口费用。监控信息。因此，CropWatch 是为了帮助满足莫桑比克的具体需求而定制的。&lt;/p>;&lt;p>;据《中国青年报》报道，现在该国有能力每月发布雨季农业状况报告。&lt;/p>;&lt; p>;“我们的技术服务模式与现有模式的不同之处在于，当需要技术的国家学习到技术后，他们可以根据自己国家的具体情况来监测农业状况。”吴告诉中国青年报。&lt;/p>; >;&lt;p>;与贸发会议的伙伴关系还包括阿尔及利亚、尼日利亚、加纳和肯尼亚等其他非洲国家，以及泰国和老挝等亚洲合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;吴在 8 月份的一次演讲中表示，作物监测报告的问题之一是无法访问代码和基础数据，这意味着很难对结果提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;借助 CropWatch，各国可以更仔细地查看通过创建自己的报告所提供的信息。该中心表示，在 CropWatch 实施的第一个十年中，它帮助预测了 2003 年大豆危机并发出了预警据联合国粮农组织称，十年后，CropWatch 公报已被 160 多个国家的利益相关者下载，并被全球组织认可为实现粮食安全的宝贵工具。 .&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;CropWatch 是集团的合作伙伴地球观测全球农业监测倡议 (GEOGLAM)，由二十国集团农业部长于 2011 年授权。&lt;/p>;&lt;p>;GEOGLAM 在世界各地都有国家合作伙伴，旨在监测全球玉米、水稻、 &lt;/p>;&lt;p>;“我们希望全球发展中国家掌握这项技术后，粮食生产信息能够透明共享，减少国际粮食市场的扭曲，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然远程作物监测在适应粮食安全问题方面发挥着重要作用，但粮食计划署发言人表示，它仍然需要成为“旨在解决饥饿和营养不良问题的更广泛一揽子计划的一部分” ”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该发言人表示，他们对 CropWatch 的工作抱有“极大的兴趣”，并期待未来与该团队合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia says Thailand thankful for help securing hostages’ release: ‘it was the wisdom of Hamas’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243025/malaysia-says-thailand-thankful-help-securing-hostages-release-it-was-wisdom-hamas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 09:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔·易卜拉欣表示，泰国感谢马来西亚协助安全释放被哈马斯俘虏的泰国国民。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚总理表示，泰国总理斯雷塔·塔维辛“对马来西亚帮助确保人质获释表示感谢”。&lt;/p>;&lt;p>;“我说过我们已尽力提供帮助，但安瓦尔周一在武吉加尤希坦的移民、海关、检疫和安全综合大楼举行的新闻发布会上说：“哈马斯在埃及开放边境的帮助下，发挥了智慧，确保了泰国国民的安全释放。” &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;早些时候有报道称，另外三名泰国人被关押周日，哈马斯从加沙释放了泰国国民，自周五开始为期四天的停火以来，获释的泰国国民人数达到 17 人。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔正在对泰国进行工作访问，与泰国同行讨论双边合作Srettha。&lt;/p>;&lt;p>;他说，两位领导人还谈到了他们早些时候同意成立多个工作组以加强现有关系，并补充说，其中包括旅游、贸易、粮食安全和农业以及边境安全问题的工作组.&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯会谈后，泰国穆斯林组织因释放加沙人质而受到赞扬&lt;/h3>;&lt;p>;关于在边境城镇双溪果乐和兰道班让之间修建第二座桥梁，安瓦尔表示该项目一旦环境影响评估获得批准，将于明年实施。&lt;/p>;&lt;p>;“在会议期间，[Srettha]谈到了非法偷猎问题。我们同意加强执法并共同努力防止非法狩猎，不仅是老虎，而且是所有野生动物。”安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们谈到加强两国清真产业合作的努力时，我分享说，马来西亚在清真认证方面具有优势，这是世界公认的，而泰国在食品生产方面具有优势。”&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔表示，会议还重点讨论了增长以及建设和增强活动&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why US-China ‘thaw’ after Biden-Xi summit is bad news for Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242864/why-us-china-thaw-after-biden-xi-summit-bad-news-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在全世界的瞩目下，美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平于11月15日在旧金山亲自会面，这是自去年 20 国集团峰会上两人在印度尼西亚巴厘岛握手合影以来的首次会面。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数人都同意，这并不意味着两个相互竞争的超级大国之间的和解，甚至不代表两国之间的和解。从最严格的意义上来说，峰会本身确实给人留下了深刻的印象。两国领导人在公开场合表现出亲切互动，但在他们关心的几乎所有重大问题上都拒绝让步。&lt;/p>;&lt;p>;目睹两国元首并肩行走真是一件令人高兴的事在菲洛丽庄园周围，拜登回答记者的问题：“你们的会议进行得怎么样？”竖起两个大拇指。让人不禁惊叹的是，拜登从智能手机中取出一张照片，拿给习近平看，并问道：“你认识这个年轻人吗？”习近平微笑着回答：“哦，是的。这是38年前的事了。”&lt;/p>;&lt;p>;其中有拜登对习近平的红旗轿车的赞扬，以及对他自己的总统凯迪拉克的介绍。人们几乎会认为受到如此热情对待的是日本首相岸田文雄或韩国总统尹锡烈——华盛顿在东亚最亲密的两个盟友的领导人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，华盛顿和北京之间的一切实质性内容都保持不变。双方有效地重申了他们在所有重大问题上不存在分歧的协议。一方面，取消贸易战是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国和菲律宾在南海进行了联合空中和海上巡逻。大约在同一时间，一艘澳大利亚军舰驶过台湾海峡。上周晚些时候，一艘美国驱逐舰在有争议的西沙群岛附近航行。中国军方的回应是，指责美国在南海制造风险，并声称已动用军队对美国船只进行“跟踪、监视和警告”。两国军官恢复沟通、处理芬太尼问题合作等美方大肆宣扬的合作取得成果，很难看到有意义的利益结合。&lt;/p>; &lt;p>;总结这一切怪异的一个时刻是，当习近平仍在城里时，拜登在回答记者提问时再次称习近平为“独裁者”，中方几乎立即对此表示不满。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯为拜登辩护，声称美国总统“代表我们所有人发言”，并补充说“很明显，我们将继续说中国不喜欢的事情、继续做中国不喜欢的事情，就像我认为他们将继续做我们不喜欢的事情、说我们不喜欢的事情一样”不喜欢”。这几乎正​​是布林肯6月份北京之行归来后所说的话。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，双方都坚持认为此次峰会取得了巨大成功。这可能是因为这似乎有助于确保两国之间的竞争和对抗不会演变成冲突。&lt;/p>;&lt;p>;因此，通过携手遏制灾难的可能性，两国领导人有望让正如我和其他人所呼吁的那样，竞争和平地进行。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于一些基本但较少讨论的原因，这些事态发展可能会让其他国家（尤其是日本）感到失望。&lt;/p>;&lt;p >;自特朗普政府以来，华盛顿对北京的立场向东京的一些人灌输了这样一种感觉，即现在可能是打破现状、试图重新获得完全独立的时候了，希望再次成为一个“正常国家”。&lt;/如果美中竞争遵循所谓的“修昔底德陷阱”的假设并继续得出其逻辑结论，那么日本将从这两种结果中受益——中国的胜利将导致美国军队离开日本领土，而如果中国获胜，美国军队将离开日本领土。美国获胜东京将因其盟友关系而获得回报，重新获得对中国的优势。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;从这个角度来看，拜登对习近平的热烈欢迎以及中国国家主席在旧金山度过的愉快时光意味着日本必须继续耐心等待，并部署其众所周知的留在美国的外交技巧。 &lt;/p>;&lt;p>;这可能在一定程度上解释了日本执政联盟的初级伙伴公明党代表团上周访问北京的原因。此前，岸田在亚太经合组织峰会期间与习近平会面，双方重申了“战略关系”。&lt;/p>;&lt;p>;当然，所有这些都可以归结为纯粹的地缘政治余兴节目。随着现有全球秩序的基础日渐衰弱，老牌强国之外的国家更愿意维护自己和自己的利益 — — 例如土耳其试图在中东施加影响力。&lt;/p>;&lt;p>;日本不过，考虑到它在现代历史和当今世界中的作用，以及它对中国崛起的立场，它并不是玩地缘政治的普通小国。北京需要更仔细地审视东京恢复正常国家的愿望。不管你喜欢与否，日本政治和文化认同的重建正处于危险之中，中国必须巧妙地处理这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I have a home now’: China DNA match sees repentant petty criminal abducted as child reunited with parents 33 years on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242444/i-have-home-now-china-dna-match-sees-repentant-petty-criminal-abducted-child-reunited-parents-33?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一个家庭花了三十多年寻找四岁时被人贩子拐走的儿子借助 DNA 数据库，终于与他团聚。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国西南部四川省的魏家一家人在喜悦中夹杂着震惊，因为他们发现失踪的男孩因盗窃而入狱服刑。 ” P>; &lt;p>;他的父母已经在国家网络上注册了自己的DNA，旨在帮助寻求失去家庭成员的人们。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color： ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据Ningbo晚间新闻的报道，该男子于11月20日与他的父母和他的两个姐妹团聚，并于11月20日团聚。&lt;/p>; &lt;p>;假名Mingdong，该男子说他已经陷入了小犯罪的生活，并已被判入狱四次。&lt;/p>; &lt;p>;见到他的出生家庭后，他说他“现在有一个家”，并发誓要上交&lt;/p>; &lt;p>;他的亲戚紧紧地拥抱了他，并答应将他带回家。&lt;/p>; &lt;p>;在线观察员被聚会移动，许多人责怪明东的观察者， &lt;/p>; &lt;p>;造成的生命中的小罪行。这是他的唯一生活。”一个人在杜林（Douyin）上说。&lt;/p>; &lt;p>;“父母的关怀和监督在一个人的成长中确实很重要。如果他没有被绑架，他也许可以从家人那里享受很多爱，并成为一个举止良好的人。”监禁是一种不幸变成了祝福。我相信他会改革。 “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，中国加剧了打击人口贩运的努力。&lt;/p>; &lt;p >;建立了一个国家DNA数据库，以收集和匹配寻找失去亲戚的家庭的DNA，并于2021年发起了团圆运动，全国各地的警察局建立了自己的家庭搜索局。&lt;/p>; &lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Broadcom starts onboarding VMware employees, swaps office logos, after ‘stressful’ journey to get Beijing’s approval]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3242987/broadcom-starts-onboarding-vmware-employees-swaps-office-logos-after-stressful-journey-get-beijings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;美国半导体巨头Broadcom已开始与VMware合并，在周一从中国获得监管许可之后，与员工的登机对话开始，根据该帖子的内部信件。根据与帖子共享的副本，压力很大，尤其是在过去几周内。”但是，现在它具有绿灯，Broadcom将从周一开始启动员工通信。据《华盛顿邮报》展示的两张图片显示，周一上午，被称为中国硅谷的中关村北京办事处的标志已经换成了博通公司的标志。但是，在拉格拉姆（Raghuram）建议有些人可能会换工作之后，中国的1,000多名员工仍在等待更多有关其留在公司前景的线索。&lt;/p>; &lt;p>; Broadcom并未立即回应要求周一的评论。&lt;/p>; &lt;p>; Broadcom，总部位于加利福尼亚州圣何塞的Broadcom上周三宣布，该公司已完成在中国国家政府市场法规（SAMR）批准该交易后完成对VMware的收购。这项交易在全球范围内面临着市场集中的担忧，迫使公司延迟截止日期三次。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color） ：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;延误强调了北京在审查和批准重大收购方面的重要性，因为许多技术巨头在该国拥有大量的足迹。根据去年的年度报告，Broadcom在2021年和2022年的财政年度中，从货运中的收入约占其收入的35％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; SAMR对交易的审查已被冻结了大约六个星期，仅在中国总统习近平和美国总统乔·拜登（Joe Biden）于11月中旬在旧金山郊外见面两天。&lt;/p>; &lt;p>; VMware China的一名员工表示，其私人云业务面临着本地参与者的激烈竞争。寻求用国内替代品代替外国产品。根据其公司注册，该公司在中国设有多个办事处。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，VMMARE警告投资者，与美国和中国不同规则引起的法律冲突有关的风险。该公司表示，有关数据存储和处理的中国法律和法规可能会导致其业务受苦。谁要求不命名，因为信息是私人的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Malaysia offers visa-free travel to Chinese tourists, will domestic operators see ‘benefit’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3242998/malaysia-offers-visa-free-travel-chinese-tourists-will-domestic-operators-see-benefit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 08:30 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;三十天的中国游客前往马来西亚的三十天的无签证旅行可能会加强该国的薄弱旅游数字，但一些旅游经营者担心在中国支付的全包套餐的迅速返回，这几乎没有留在国内企业。&lt;/p>; &lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）周日公告将马来西亚推出马来西亚与邻国泰国的旅游价直接竞争 - 在高峰旅行季节之前，推出了对中国，印度，俄罗斯人和哈萨克人的签证豁免。&lt;/p>; &lt;p>;从12月1日起，中国和印度加入了一群国家，公民可以在没有短途旅行的情况下前往马来西亚Visa。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;此举是在中国出现的几天之后在为期一年的试用期间，将马来西亚添加到了无签证的旅行名单中。前往中国的马来西亚人可以免费停留15天，而中国游客将有两倍的时间在马来西亚旅行。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，超过310万中国人访问了马来西亚，马来西亚是落后的第三大群体根据政府旅游局旅游业旅游业的数据，新加坡和印度尼西亚。中国国际商业与经济大学的中国论坛专家兼教授。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业是国家库存的重要贡献者，该行业及其相关行业的收入达到2515亿美元（537亿美元）或14％根据统计局的数据。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚经济“不再处于危机中”，随着游客的回归浮标的增长&lt;/h3>; &lt;p>;的前景，马来西亚经济的前景中国游客大批回归，可能不会为当地旅游经营者带来直接利益，他们最终与来自中国的大型机构竞争，这些机构在大流行，中国旅游集团预订之前，为客户组织了预定的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;从岛屿跳跃到高尔夫假期的所有事物，旅行几乎总是以由主要的海鲜餐厅和酒店准备的大自助餐的差距结尾。&lt;/p>; &lt;p>;自由旅行旅游协调员玛丽莲·莱（Marilyn Lai）说，同样的主要参与者可能会受益首先是从无签证安排中的，而业内其他地区只能希望中国的游客也会带来更勇敢的旅行者，他们热衷于不同的经历。&lt;/p>; &lt;p>;“旅游经营者的唯一途径从中受益的是，他们是否有针对特定利基市场的定制旅游套餐。莱说，“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;包括自由和独立旅行者所青睐的活动，通常涵盖更多的冒险追求，例如马来西亚内政部周一表示，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周一，将审查“一年后评估投资回报到该国”。&lt;/p>; &lt;p >;它还承诺审查“所提供的移民设施的倡议和安全风险的有效性”。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚当局在数百名公民被虚假的工作中欺骗以最终提出的数百名公民之后，一直处于高度戒备状态。在缅甸和秘鲁的骗局中心工作，主要由中国帮派经营。&lt;/p>; &lt;h3>;从爱情骗局到虚假工作，亚太地区是网络犯罪的新“地面零” &lt;/h3>; &lt;p>;马来西亚警方说，十月份，他们在今年的前九个月中，在148个“呼叫中心”进行骗局行动中，他们拘留了1,160名骗局嫌疑人，包括300名中国国民。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;部门表示，马来西亚还将向所有游客授予30天的多次入境签证，并将社会访问通过12个月的国际学生从23个国家/地区延长他们的学习，旅行或在批准的部门中进行。&lt;/p>; &lt;p>;搜索中国国有新闻通道Global Times周一表示，对于马来西亚的旅行在中国旅行平台上飙升，录制的旅行应用程序可录制到马来西亚的旅行安排的两倍。马来西亚和中国的路缘均在2020年将中国到达东南亚国家的入口降低到40万，而2021年的临时距离不到8,000名。在2019年同一时期的中国游客总数的三分之一。 /小>; &lt;/div>; &lt;p>;删除两国之间旅行的签证要求还为马来西亚企业提供了一个机会马来西亚的新纳入亚洲智囊团中心是腰带和道路倡议的早期采用者之一，签署了一项在半岛东海岸建立15亿美元的铁路项目的协议。中国通信建设具有建造它的合同，该产品线计划于2027年初开始运营。&lt;/p>; &lt;p>;在腰带和道路倡议下发起的其他项目包括乔尔州立大学和马萨诸塞州的陷入困境的森林城市Megacity Development门户海事项目涉及在历史悠久的沿海州建立几个人工岛。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的企业家在这里参与腰带和道路倡议的参与程度仍然相对较低，” Ong说。马来西亚部长。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要在与中国合作，尤其是在绿色可持续发展方面的合作，尤其是在数字经济上。 RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 08:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baby blues to continue as Hong Kong experts predict cash bonuses for births will not boost number of children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243005/baby-blues-continue-hong-kong-experts-predict-cash-bonuses-births-will-not-boost-number-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;超过760个新香港的父母已申请了政府的20,000港元（2,567美元）的婴儿奖金，该计划介绍了大约一个月&lt;/p>; &lt;p>;移民局周一表示，在上周登记了761次申请，此前首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-Chiu）宣布了一系列旨在解决问题的措施，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;上该市创纪录的出生率，包括未来三年出生的婴儿的一次性现金津贴。&lt;/p>; &lt;p>;，但社区服务非政府组织表示，现金报价不太可能是决定决定的主要因素有孩子和社会政策专家预测未来的出生率不会显着增长。&lt;/p>; &lt;p>;“似乎新父母并不急于申请奖金。根据所显示的数字，它没有显示出迅速的反弹。”香港大学社会工作与社会管理系的Paul Yip Yip Siu-fai教授说。&lt;/p>; &lt;p>;继续成为趋势，甚至低于2022。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;p>;该部门表示，大多数父母都申请了奖金以及出生注册。&lt;/p>; &lt;p>;官员从10月25日至11月20日记录了2,806个注册出生，类似于2023年的前九个月中的每个人数和2022。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的头九个月中，注册出生的人数也停滞不前。&lt;/p>; &lt;p>;在这个九个月中，注册出生的人数略有下降至24,371一年，从2022年同期的24,822年。&lt;/p>; &lt;p>;引入的其他措施提高出生率，包括提高税收减免税款的房屋贷款或家庭租金的利息或为生育第一个孩子或保留的纳税人的租金为有婴儿的家庭提供了10％的补贴公寓。&lt;/p>; &lt;h3>;香港希望提高出生率，但新措施真的有效吗？&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; sze lai-shan，社区组织协会说，低收入家庭很高兴获得额外的现金，但这只有在累积孩子的累积费用时，才是短期的提升。&lt;/p>; &lt;p>;“倡议她说：“不足以激励人们生孩子。” “是否要生孩子，还有很多值得考虑的事情。”她知道这个过程。研究的重点是人口健康，警告说，激励措施的有效性只能在一年后评估。&lt;/p>; &lt;h3>;英国香港移民的婴儿繁荣>;但他说，可以通过产前检查的数字进行一些短期观察，这将确定在接下来的九到10个月中是否有更多的妇女怀孕。&lt;/p>; &lt;p>;在出生和死亡下注册条例，父母必须在42天内注册出生。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;每位女性的平均儿童数量从2017年的1.3降至0.9。&lt;/p>; &lt;p>;大约32,000名儿童去年出生于该市。</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 08:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Celebrities, politicians among those named in sex abuse suits filed under NY’s Adult Survivors Act]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243024/celebrities-politicians-among-those-named-sex-abuse-suits-filed-under-nys-adult-survivors-act?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 07:51 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;一年，纽约的成人幸存者法案暂停了通常的法律截止日期，以使性侵犯受害者为性侵犯受害者提起不当行为的最后机会这发生在几年或几十年前。&lt;/p>; &lt;p>;到上周法律到期时，已经提出了3,700多个法律要求，最后几个人反对大名名人和少数政治家。 &lt;/p>; &lt;p>;被告的列表包含了过去#MeToo丑闻和一些新名称中的许多熟悉的名字。前囚犯也因涉嫌在监狱和监狱中的袭击而提出了许多索赔。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /小型>; &lt;/div>; &lt;p>;一些更值得注意的诉讼包括美国前总统唐纳德·特朗普，这是一位作家在去年11月生效时首先根据法律起诉的诉讼，他说他已经强奸了她一家百货商店的更衣室。&lt;/p>; &lt;p>; e Jean Carroll，专栏作家，在2019年的一本书中写了涉嫌袭击。特朗普反驳了这一指控，称这件事从未发生过。卡罗尔最初只是以诽谤罪起诉特朗普，因为这些指控可以追溯到上世纪九十年代中期，而提出法律索赔的最后期限早已过去。但是《成人幸存者法》为声称性侵犯的诉讼扫清了道路。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，陪审团发现特朗普对性虐待卡罗尔有责任，但不强奸她。她获得了500万美元的授予，包括诽谤损失。&lt;/p>; &lt;h3>;歌手卡西（Cassie）和解诉讼，指责说唱大亨肖恩·康姆斯（Rap Mogul Sean Combs）性虐待&lt;/h3>; &lt;p>; sean“ diddy” Combs，嘻哈音乐mogul ，本月由三名妇女起诉。第一个案件是 R&amp;B 歌手 Cassie 向联邦法院提起的。她指控库姆斯在长期关系中殴打和强奸，但库姆斯否认了这一点。他们在第二天宣布了和解。&lt;/p>; &lt;p>;上周在法律到期之前，另外两名妇女提起诉讼。他们指控库姆斯在 20 世纪 90 年代初的不同事件中实施性虐待。梳子发言人拒绝了指控。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; harvey温斯坦（Weinstein）已经在纽约和洛杉矶被定罪，他于10月被女演员朱莉娅·奥尔蒙德（Julia Ormond）起诉，她指责电影制片人在1995年发生性侵犯后将自己的职业生涯带来了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; Weinstein，他是在纽约监狱中，“绝对”通过其律师否认了指控。&lt;/p>; &lt;p>;在法律的最后几天提起的诉讼中，有一个反对表演者杰米·福克斯（Jamie Foxx）。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一位女士说，她在2015年在纽约市的一家屋顶酒吧要求他拍照，指责他在衣服下摸索她。&lt;/p>; &lt;p>;这位演员的代表说，所谓的事件从未发生过。&lt;/p >; &lt;h3>;妇女在1970年代起诉Aerosmith的史蒂文·泰勒（Steven Tyler），以追溯到1970年代的指控，可以追溯到1970年代，一名妇女指责Aerosmith首席歌手Steven Tyler强行亲吻和摸索她。&lt;/p >; &lt;p>;该名女子说，她在1975年夏天在曼哈顿遇到泰勒时她17岁，他在那天殴打了她两次。&lt;/p>; &lt;p>;泰勒没有公开评论这一指控。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;比尔·科斯比（Bill Cosby）被琼·塔什斯（Joan Tarshis）起诉，琼·塔什斯（Joan Tarshis）说，当科斯比（Cosby）在1970年左右的几年中，科斯比（Cosby）吸毒并两次殴打她时，她是一名年轻的喜剧作家。她在2014年首次提出了指控，但她有能力诉讼以前由于限制法规而受到限制。&lt;/p>; &lt;p>;科斯比的代表没有回答有关索赔的问题，而是引用了根据该法案提起的诉讼中提到的知名人物的数量并询问：“什么时候停止？” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p >;英国喜剧演员和演员罗素·布兰德（Russel Brand）被一名女士根据法律起诉，她说她在2010年的电影《亚瑟》（Arthur）的演出中是一位额外的电影，该电影是品牌主演的。这位妇女指责品牌揭露自己并在浴室里殴打她。&lt;/p>; &lt;p>;他没有在诉讼上发表评论，但与9月在英国媒体上的主张有关的四名妇女说自己殴打了他们，他说他的人际关系“总是自愿的。” &lt;/p>; &lt;p>;安东尼奥“ la”里德被一名妇女起诉，她是阿里斯塔唱片公司（Arista Records）负责人时在格莱美奖的音乐主管工作的女人。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;该名女子德鲁·迪克森（Drew Dixon）说，里德（Reid）在2001年对她两次进行性侵犯，并脱轨了音乐行业中有希望的职业。他尚未对诉讼发表评论，但否认迪克森在2017年首次提出诉讼时。 &#39;玫瑰歌手阿克斯·罗斯（Axl Rose）被以前的模特指控1989年在纽约酒店房间强奸她。&lt;/p>; &lt;p>;希拉·肯尼迪（Sheila Kennedy 。 1990年代初，她在俱乐部遇见他并在他的豪华轿车中。泰森的代表没有评论。&lt;/p>; &lt;p>;重量级拳击手在1992年因强奸罪而被判入狱三年。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前纽约州长安德鲁·库莫（Andrew Cuomo）在2021年被指控犯有性行为不端后于2021年辞职，被他的前执行助理起诉。布列塔尼·委员会（Brittany Commisso）说，她面临性骚扰和库莫（Cuomo）的不必要接触，并在报告事件时受到惩罚。&lt;/p>; &lt;p>; cuomo的律师称这件诉讼为“现金抢购”。科莫否认了不当性行为指控。他最初面临刑事指控，但由一名检察官撤销，他援引缺乏证据。&lt;/p>; &lt;h3>;妇女起诉朱利安尼，说他强迫她做爱，欠她200万美元&lt;/h3>; &lt;p>;纽约市的前市长鲁迪·朱利安尼（Rudy Giuliani）和特朗普的私人律师被一名妇女起诉，她说他在为他工作时强迫她进行性活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;朱利安尼（Giuliani）说，诺埃尔·邓菲（Noelle Dunphy）在2019年至2021年之间为他担任业务发展总监和公共关系顾问时提出了暗示性的评论，并要求性行为。&lt;/p>; &lt;p>;朱利安尼的发言人强烈否认了这些指控。&lt;/p>;>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>