<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee vows to seize business opportunities on Asean trip, lobby for support to join world’s largest free-trade pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3228635/hong-kong-leader-john-lee-vows-seize-business-opportunities-trip-asean-states-lobby-support-join?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/abb7399c-b369-4d0a-ad4d-f3a82259067 8_6c49a4fc.png&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港特首周日誓言将在为期一周的东盟国家之行中抓住商机，并游说支持加入全球最大的自由贸易协定区域全面经济伙伴关系协定(RCEP)。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超还表示，由10个成员国组成的东南亚国家联盟(东盟)以及更广泛的地区将成为全球最大的经济引擎。&lt;/p>;&lt;p >;李显龙在开始访问新加坡、马来西亚和印度尼西亚之前发表了上述讲话，代表团由五名高级官员和来自金融、投资、商业、法律、创新科技和物流领域的三十名领导人组成。&lt;/p>;&lt;p>;李说：“选择东盟的原因是它具有巨大的发展潜力。”李说，该地区去年经济增长5.5％，过去十年平均增长4％。&lt;/p>;&lt;p>;“随着经济力量从西方向东方的转移，东盟乃至整个亚洲将成为世界最大的经济引擎。我们与东盟签署了自由贸易协定，所以我们已经有了很好的基础。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出此行的重要性，代表团“精神抖擞”，抓住一切机会宣传香港作为营商之地。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官还透露，此行的进一步目标是为香港加入RCEP争取更多支持。RCEP由15个亚太国家组成，其中包括10个东盟国家。&lt;/p>;&lt;h3>;“人们正在李说：“香港作为法律中心的优势是否会被新加坡取代？&lt;/h3>;&lt;p>;“加入RCEP不仅对香港有利，还能让我们为RCEP下的地区做出贡献。”他补充说，香港正从不同方面加强竞争力，包括中国“十四五”规划下八个重点领域的发展。&lt;/p>;&lt;p>;计划中列出的“八个中心”包括国际金融、创新科技、文化交流、贸易、航运、航空、法律&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，在打下良好的基础后，加入RCEP的机会很大，我会争取各国的支持。”他说。据李说，新加坡、印度尼西亚和马来西亚过去都曾表达过支持，这次访问将用于巩固他们的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人将在第二次施政报告之前启动公众咨询&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交政策负责人王毅本月早些时候在印度尼西亚举行的东南亚外交部长会议上表示支持香港加入贸易集团。他呼吁东盟成员国以及日本和韩国坚持“开放与合作”，加速区域一体化。&lt;/p>;&lt;p>;此行是李显龙自去年7月上任以来第二次访问东盟国家。&lt;/p>;&lt;p>;李显龙预计将于周一会见新加坡总理李显龙。在访问这个城市国家后，李明博和他的代表团将于周二前往雅加达，然后于周四抵达吉隆坡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Twitter challenger Threads struggles for traction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228634/twitter-challenger-threads-struggles-traction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/6bde29eb-1967-4dfd-954c-27754239cf4 6_78f79720.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在最初几天取得巨大成功后，自从 Meta 向 Twitter 发起挑战以来，Threads 的受欢迎程度在几周内有所下降，尽管 Twitter 存在问题，但 Twitter 仍然继续存在。&lt;/p>;&lt;p>;根据市场分析公司 Sensor Tower 的数据，自 7 月 6 日该平台首次亮相以来，人们每天在 Threads 上花费的平均时间骤降了 75% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;Threads 很快就被计费了。这被认为是 Twitter 的潜在丧钟，这个平台在善变的大亨埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的领导下陷入了混乱。&lt;/p>;&lt;h3>;Meta 通过推出竞争对手应用程序 Threads 瞄准 Twitter&lt;/h3>;&lt;p>;该产品的推出在不到五天内就有超过 1 亿用户注册，打破了人工智能工具 ChatGPT 增长最快的消费应用程序的记录，并让逃离 Twitter 的早期采用者感到宽慰和兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;“我实际上关闭了启动 Threads 后就关闭了我的 Twitter 帐户，”布鲁克林居民、一家科技初创公司的营销主管 Lauren Brose 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我曾经很喜欢 Twitter。埃隆·马斯克接管 Twitter 后，我发现整个环境完全改变了。”&lt;/p>;&lt;p>;但几周后，Sensor Tower 表示，Threads 的“新注册人数大幅下降”。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 继续在在线评论和新闻平台领域占据主导地位，硅谷投资者兼分析师 Jeremiah Owyang 表示，马斯克“必须彻底摧毁它”才能永远赶走其受众。&lt;/p>;&lt;p>;“Threads 会杀死 Twitter 吗？绝对不。他说。&lt;/p>;&lt;p>;Threads 一经推出就在 100 个国家/地区的 Apple 和 Android 应用商店上线，但由于母公司 Meta 不确定如何遵守欧盟的数据隐私立法，它在欧洲无法使用。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 被认为拥有约 2 亿普通用户，但自去年特斯拉大亨马斯克收购该平台并解雇了大部分员工以来，它屡屡遭遇技术故障。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克SpaceX 的老板，通过对以前的免费服务收费并允许被禁止的右翼帐户重新回到该平台，疏远了用户。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，与其他想成为 Twitter 的替代品相比，Threads 具有重大优势。&lt;/p>;&lt;p>;已经出现了几个竞争对手，但大多数都是小众平台，没有能力以必要的规模发展来推翻 Twitter。&lt;/p>;&lt;p>;但 Meta 能够轻松地促使 Instagram 用户创建 Threads 帐户，利用了至少 10 亿用户的基础。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 Insider Intelligence 分析师 Jasmine Enberg 的说法，Threads 有很多东西需要证明，也需要添加很多功能，才能成为 Twitter 的强大替代品。&lt;/p>;&lt;p>;Enberg 说，它需要培养创作者来吸引用户，并找到自己独立于 Instagram 和 Twitter 的身份。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于 Twitter 处于混乱状态，他们所做的明智之举是利用 Instagram 现有的社交图谱来快速、无缝地采用，”Owyang谈到 Threads 时，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;缺点是，这不是“你想与之聊天或写微博”的用户群。&lt;/p>;&lt;p>;Owyang 指出，Instagram 用户通常是为了图像或视频而不是评论或争议而参与该服务。&lt;/p>;&lt;p>;Creative Strategies 分析师 Carolina Milanesi 在谈到与 Threads 的比较时表示，“Instagram 上的人群非常不同”。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 被称为新闻和政治论坛。根据 Threads 和 Instagram 老板 Adam Mosseri 最近发表的一篇文章，Threads 没有兴趣关注的话题。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，Twitter 被视为记者、名人、运动员、政客和其他人发布帖子的既定大本营。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Milanesi 的说法，Threads 增长的另一个障碍是 Meta 阻碍了它的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“你错过了很大一部分市场，”她在谈到 Threads 缺席时说道。 &lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚、Meta 将致力于从 Facebook、Instagram 上清除“不良内容”&lt;/h3>;&lt;p>;虽然人们对马斯克旗下的 Twitter 感到失望，但他们正在寻找替代方案，但没有任何一个竞争对手能够将自己确立为理想的选择。&lt;/p>;&lt;p>;Owyang 推断，Twitter 退出者已经成为某种“侨民”，分布在 Mastodon、Bluesky、Threads 和其他平台上，寻找新的社交媒体家园。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人已经离开 Twitter，而且这种情况还会持续下去，”Owyang 说。&lt;/p>;&lt;p>;“但问题是他们要去哪里？没有一个集中的地方可以去。”&lt;/p>;&lt;p>;据 Data.ai Intelligence 称，自推出以来，Threads 应用程序在全球的下载量已超过 1.84 亿次。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，该应用程序在特性/功能方面并未被证明与 Twitter 存在重大差异，”Sensor Tower 高级洞察分析师 Abe Yousef 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“假设人们对 Twitter 的内容政策感到满意，那么什么可以阻止他们继续使用 Twitter？”尤瑟夫补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Sexy woman, not our employee’: China café alerts police after topless woman in hot pants and apron stages racy photoshoot, refuses to leave]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228361/sexy-woman-not-our-employee-china-cafe-alerts-police-after-topless-woman-hot-pants-and-apron-stages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/9847a36f-fd04-4253-ad72-490ba42dba4 f_3837afc6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名裸露上身、只穿着热裤和围裙的女子在咖啡馆内摆姿势拍照的视频在网上疯传，中国一家咖啡馆被指控使用色情营销。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国南部广东省省会广州市的这家咖啡馆的图片引起了官方回应、向警方报案，并在大陆社交媒体上引发了关于“着装自由”的激烈辩论。&lt;/p>;&lt;p>;该图片来自广东省省会广州市的一家咖啡馆。 >;&lt;p>;7月17日，一段疑似女服务员的F&amp;K咖啡馆旗舰店女子裸露上身的视频被传到网上，引发争议。&lt;/p>;&lt;p>;她只穿着黑色紧身短裤、高跟鞋，围裙几乎遮不住前部曲线或背部，在咖啡馆的不同区域摆出各种姿势，甚至走进厨房准备饮料。&lt;/p>;&lt;p>;该视频迅速引起网络关注，女子的围裙也随之而来。导致很多人相信她是店里的女服务员，并引发了对这家店采取色情营销的指责。&lt;/p>;&lt;p>;有人评论道：“很明显，F&amp;K Cafe 是怕得不到足够的关注，所以他们用这种噱头来自我炒作。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，也有一些倡导着装自由权的人支持这位女士。&lt;/p>;&lt;p>;一位这样的在线观察者说：“一个普通女孩有什么问题吗？让她回来？我们什么时候才能对女性更加宽容，实现着装自由？”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人同意道：“今年是哪一年？有人还在为女人露背而烦恼吗？那么，对于光着膀子的男人，我们是否也应该一视同仁呢？”&lt;/p>;&lt;p>;随着公众关注度的加剧，F&amp;K Cafe于7月18日做出回应，否认这名“性感”女子是店员。&lt;/p>;&lt;p>;他们声称，这些照片是未经授权的人员拍摄的，他们未经许可进入店内，多次被要求离开。&lt;/p>;&lt;p>;咖啡馆还表示，强烈谴责粗俗行为，将对任何损害咖啡店名誉的恶意人士采取法律行动。 &lt;/p>;&lt;p>;许多网上观察者对咖啡馆的声明仍然不相信：“如果她与你没有联系，为什么你的标志在照片中如此突出？”一位评论者问道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，关于着装自由的争论愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;有人辩称：“这不就是一个穿着围裙的裸体人吗？着装自由的前提要求一个人需要穿着。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们甚至可以看到她的乳晕。这是披着自由外衣的暴露狂！”另一个添加了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Fukushima water plan dashes town’s hopes of world surfing event, but residents stay upbeat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3228475/japans-fukushima-water-plan-dashes-towns-hopes-world-surfing-event-residents-stay-upbeat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/2d97b3a9-2c1f-4565-a1a6-7d24cc31e 4df_81c56a9a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;该计划雄心勃勃：邀请 300 名世界顶级冲浪运动员参加今年夏末在南相马北泉海滩举行的新锦标赛，并吸引数千名游客来到日本福岛第一核电站以北约 30 公里的一个小镇，该小镇一直在努力留住居民并吸引游客。&lt;/p>;&lt;p>;9 级地震十二年后，由于海啸和核电站六座反应堆中三座的熔毁，人们乐观地认为 2023 年北泉冲浪节将使南相马市 — — 以及日本东北部的这一地区 — — 重新回到地图上。&lt;/p>;&lt;p>;海啸淹没了该镇沿海地区，导致 500 多名当地居民死亡，还有更多人下落不明。尽管核危机的影响可以说更严重，但包括学校、商店、医院和企业在内的当地大部分基础设施在最初的袭击中都被摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;反应堆开始熔化后的几个小时内，该镇被勒令疏散。直到2016年7月，该镇最后剩余部分的疏散令才被解除。即使是现在，悲剧发生前居住在南相马市的人中也只有一小部分已经返回。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么值得信赖的日本忽视了福岛蓄水池的安全问题&lt;/h3>;&lt;p>;希望该镇能够利用冲浪活动帮助重建社区的希望已经破灭，因为日本政府决定开始释放经过福岛核电站放射性核素污染处理的水。东京本月早些时候确认，在获得国际原子能机构的支持后，将继续推进排放 120 万吨水。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定引发了包括中国在内的日本邻国、环保组织、日本东北部居民和当地渔民的强烈反对，他们担心自己的渔获将再次卖不出去。&lt;/p>;&lt;p>;国际冲浪协会 (ISA) 在 3 月份表示，由于担心即将排放的水，它无法正式支持南相马赛事。 “目前对水质潜在影响的不确定性”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管感到失望，但冲浪者和负责推广南相马的委员会仍表现出勇敢的一面，并坚称未来仍然充满希望。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们发现冲浪将首次在日本参加奥运会时，我感到非常兴奋，我认为继续对这项运动的兴奋感非常重要，”55 岁的冲浪协会负责人 Shinji Murohara 说道。福岛冲浪协会。&lt;/p>;&lt;p>;当地人希望在 2020 年东京奥运会上利用这项运动的成功，其中冲浪是其历史上首次。南相马以南 300 多公里处的千叶市吊崎海滩聚集了大批观众，观看首届比赛。&lt;/p>;&lt;p>;卡诺亚五十岚在男子短板比赛中获得银牌，安室都筑在女子比赛中获得铜牌，日本成为唯一一个在第一届奥运会冲浪比赛中获得两枚奖牌的国家。&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本拥有许多优秀的冲浪胜地，但国内的游击队球迷欢呼雀跃。南相马市很特别，当地居民室原 (Murohara) 说，他从 18 岁就开始冲浪，并确保自己全年至少每周下水两次。&lt;/p>;&lt;p>;在 2011 年灾难发生之前，北泉海滩每年夏天都会迎来大约 10 万名当地人和游客、日光浴者和水上运动爱好者。如今，这些海滩的人烟稀少。&lt;/p>;&lt;p>;“这是本州主岛最东边的地方，从各个方向都能享受到最好的太平洋海浪，”他说。 “全年的海浪都很好，但九月到十一月最好。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国、韩国仍然反对福岛污水处理计划？&lt;/h3>;&lt;p>;室原坚称，ISA 尚未完全退出南相马计划的年度赛事，并承诺根据水质测试重新考虑明年的比赛。&lt;/p>;&lt;p>;福岛核电站的排放预计将持续 20 至 30 年，国际争议的可能性不大一夜之间就消失了，目前还不清楚水要多久才能通过质量测试。&lt;/p>;&lt;p>;“日本政府已向我们全面通报了处理后水的排放情况，我们理解他们的解释，我们认为这些水是安全的，”室原告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的冲浪者了解情况，他们相信水是安全的，我们想告诉冲浪界的其他人关于南相马市的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;Takahiro Kono，南相马公司负责人该市的冲浪旅游促进委员会呼应了室原的感受，并补充说，计划在今年夏天举办一场规模较小的冲浪节。&lt;/p>;&lt;p>;今年的比赛将从 9 月 16 日起持续三天，将有 64 名日本冲浪者参加比赛，还有一些外国冲浪者参加展览活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待举办一场精彩的活动，同时也有助于福岛县的重建，”河野说。 “我们希望举办比赛能够促进国内冲浪运动的发展，对福岛有利。”&lt;/p>;&lt;p>;福岛核电站开始放水后，该市打算邀请一个独立组织对南相马附近的水质进行调查。如果一切顺利，该镇打算再次申请官方认可。&lt;/p>;&lt;p>;最终目标是举办一项如此著名的赛事，最终可以被称为冲浪世界杯。&lt;/p>;&lt;p>;(&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After a pause, US Federal Reserve likely to hike interest rates to 22-year high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228633/after-pause-us-federal-reserve-likely-hike-interest-rates-22-year-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/27f310ca-f217-4620-bf48-297cb6a63 ed7_69bbe2bd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在 6 月份暂停加息之后，人们普遍预计美联储将在周三再次加息，尽管近期出现通胀放缓的迹象，但仍将采取 22 年来最严格的货币立场。&lt;/p>;&lt;p>;在一年多的时间里连续 10 次加息后，美联储上个月停止了激进的货币紧缩行动，以便让政策制定者有更多时间评估美国经济的健康状况以及近期银行业压力对贷款的影响&lt;/p>;&lt;p>;此后几周，经济增长的积极升级和通胀数据的降温，增强了美联储利率制定委员会在 7 月 25 日至 26 日投票支持加息 25 个百分点的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;这会将联邦基金利率提高至 5.25% 至 5.5% 之间的区间，这是 2001 年以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我必须打赌，我打赌他们会将联邦基金利率提高 25%彼得森国际经济研究所 (PIIE) 高级研究员约瑟夫·加格农 (Joseph Gagnon) 表示：“经济正在缓慢降温，”美国银行首席美国经济学家迈克尔·加彭 (Michael Gapen) 在最近的一份投资者报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为大多数委员会成员认为，需要进一步重新平衡供需，以确保通货紧缩继续下去，”他补充道，并解释了为什么他预计周三会再次加息。&lt;/p>;&lt;p>;现在的期货交易员根据 CME 集团的数据，美联储在下一次会议上加息 25 个基点的可能性超过 99%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然现在普遍预期 7 月加息，但美联储今年需要加息多少才能将通胀率回落至 2% 的长期目标仍然存在疑问。&lt;/p>;&lt;p>;自美联储决定在 6 月份暂停加息以来，其青睐的通胀指标已同比放缓至 4% 以下，而失业率仍接近历史低点。&lt;/p>;&lt;p>;由于消费者支出强于预期，第一季度经济增长也大幅上调。&lt;/p>;&lt;h3>;美联储在连续十次加息后暂停加息&lt;/h3>;&lt;p>;积极的经济消息增加了所谓软着陆的可能性，即美联储通过加息成功降低了通胀，同时避免了经济衰退和失业率飙升。&lt;/p>;&lt;p>;德意志银行经济学家在最近给客户的一份报告中写道：“我们认为温和衰退和软着陆之间的界限越来越清晰，并且无可否认地认为后一种结果的可能性正在上升。&lt;/p>;&lt;p>;高盛最近将美国经济在未来 12 个月内陷入衰退的可能性从 25% 下调至 20%，尽管仍略高于战后平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的数据增强了我们的信心，将通胀降至可接受的水平。该银行首席经济学家 Jan Hatzius 在给投资者的一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月份的会议上，美联储官员表示，他们预计今年需要再加息两次 25 个百分点，以应对通胀问题。&lt;/p>;&lt;p>;由于普遍预期周三将首次加息，分析师已将注意力转向美联储下一步的行动。&lt;/p>;&lt;p>;一些经济学家预测，美联储将在 9 月份的下一次利率会议上再次加息，而另一些经济学家则认为，一旦美联储下次加息，美联储可能会保持利率稳定。 PIIE 的约瑟夫·加格农 (Joseph Gagnon) 表示：“我的感觉是，虽然他们会缓慢采取行动，每次会议甚至每次会议都会加息 25 个基点，但我认为他们不会停止。”&lt;/p>;&lt;p>;由于 9 月份的不确定性，美联储主席杰罗姆·鲍威尔在利率决定后的新闻发布会将受到密切关注，以获取有关美国央行下一步可能采取行动的暗示。&lt;/p>;&lt;p>;“在新闻发布会上，我们关注摩根士丹利经济学家在最近给客户的一份报告中写道：“请鲍威尔主席更清楚地说明委员会需要看到哪些指标才能放心地延长持有期限。” .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s attack on Ukraine’s Odesa kills 1, damages city’s largest cathedral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228629/russias-attack-ukraines-odesa-kills-one-damages-citys-largest-cathedral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/5fe81d92-880b-40d4-930f-5122e390b 96e_8ff0ab02.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日早些时候，俄罗斯对乌克兰敖德萨市发动空袭，造成 1 人死亡、近 20 人受伤，一座与俄罗斯有联系的东正教大教堂严重受损，官员称他们从废墟下找到了这座港口城市守护神的圣像。&lt;/p>;&lt;p>;“敖德萨：又一次怪物夜间袭击，”乌克兰南部敖德萨地区州长 Oleh Kiper 表示&lt;/p>;&lt;p>;导弹袭击造成 1 人死亡、19 人受伤，其中包括 4 名儿童，还摧毁了六栋房屋和公寓楼。他说，有 14 人住院。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯退出联合国斡旋的允许安全运输乌克兰粮食的海上走廊协议后，过去一周几乎每天都在袭击敖德萨和其他乌克兰粮食出口设施。&lt;/p>;&lt;p>;敖德萨军方表示，与莫斯科有联系的乌克兰东正教教堂 (UOC) 的斯帕索-普列奥布拉任斯基大教堂遭到严重破坏。政府在 Telegram 频道上表示：“敖德萨的守护神上帝之母的卡斯佩罗夫斯卡圣像已从废墟下被找到。”&lt;/p>;&lt;p>;斯帕索-普列奥布拉任斯基大教堂（又称主显圣容大教堂）是敖德萨最大的东正教教堂建筑。它于 1809 年举行祝圣仪式。&lt;/p>;&lt;p>;敖德萨官员和警方发布的照片​​和视频显示，该建筑部分被毁，内部一片瓦砾，地上排列着几个圣像。&lt;/p>;&lt;p>;UOC 是乌克兰第二大教堂，尽管大多数乌克兰东正教信徒属于该信仰的一个独立分支，该分支四年前由独立于俄罗斯当局的分支联合而成。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰指责 UOC 与乌克兰保持联系。支持入侵的俄罗斯东正教教堂，该教堂曾经是其母教堂，但 UOC 表示去年 5 月与该教堂断绝了联系。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即独立核实该视频或有关损坏的报告。俄罗斯没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军周日早些时候在其 Telegram 消息应用程序上表示，俄罗斯在敖德萨发射了高精度 Onyx 导弹和海对岸 Kalibr 巡航导弹。&lt;/p>;&lt;p>;该市军事管理部门表示，防空系统摧毁了导弹的“重要部分”，他们说其中包括伊斯坎德尔弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯将这次袭击描述为对乌克兰人的报复。俄罗斯建造的一座通往克里米亚的桥梁遭到袭击，克里米亚是俄罗斯于 2014 年占领的乌克兰黑海半岛。俄罗斯指责乌克兰利用海上走廊发动“恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体视频显示，一名痛苦的男子在黑暗的大教堂内行走，不断重复着“教堂不再……主啊，怜悯。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Smooth transition to HKeToll system at Hong Kong’s Cross-Harbour Tunnel, but ‘real test’ will come Monday, authorities say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3228631/smooth-transition-hketoll-system-hong-kongs-cross-harbour-tunnel-real-test-will-come-monday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/0013413f-457a-4c46-a466-9506e84c 1af0_64708651.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日早些时候，香港海底隧道顺利过渡到新的电子收费系统，但当局警告说，对其性能的真正考验将在周一早上到来。&lt;/p>;&lt;p>;“该项目从昨晚到今天早上的进展情况良好。运输署署长罗淑佩在社交媒体上提及新的自动付款系统时表示，“香港收费站从早上5点开始通车大致顺利，道路标记在早上6点后得到改善。”当局不会放松警惕。”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港狮子山隧道全新电子收费系统顺利启用&lt;/h3>;&lt;p>;红磡海底隧道是香港最繁忙的过境通道，每天处理 11 万辆车辆。这是香港收费通系统下的第四条隧道，旨在缓解香港长期的交通挤塞问题。&lt;/p>;&lt;p>;东区海底隧道及西区海底隧道将于下个月采用新系统。&lt;/p>;&lt;p>;青沙管制区、城门隧道及狮子山隧道均已于五月实施自动缴费系统。&lt;/p>;&lt;p>;周日早上五时，香港缴费易在红磡口岸开始实施，也是为了减少车辆在入口处切道的事件。&lt;/p>;&lt;p>;截至周日，车道数量也从八条减少到四条。&lt;/p>;&lt;p>;邮政局在上午9.45左右检查发现，离开港岛的车辆最初缓慢地通过隧道，但很快在九龙一侧的收费站附近畅通无阻。&lt;/p>;&lt;p>;上午10点左右，前往香港岛的交通比相反方向更繁忙，通过收费站的速度也较慢， &lt;/p>;&lt;p>;法律表示，早上 6 点左右，负责监督实施的当局注意到九龙一侧入口处的道路标记有改进的空间。&lt;/p>;&lt;p>;为避免司机争夺收费站位置而造成事故，路政署承包商开始更改标记，并于早上 6 点 40 分完成。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的新电子收费系统在推出惨败、延迟两个月后“准备就绪” &lt;/h3>;&lt;p>;红磡海底隧道实施香港易通行前，每天约有20万辆车辆使用支付系统，并发出80万个车辆标签用于扫描车费。&lt;/p>;&lt;p>;使用香港隧道收费易时，司机需要申请一个标签，进出隧道时扫描标签，并从网上账户扣除费用。&lt;/p>;&lt;p>;8月2日起，通过红磡隧道的车辆将不再需要支付费用。司机的费用为 30 港元（3.84 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;今年晚些时候，私家车将推出按时间调整的通行费，高峰时段和正常时段收费在 20 至 40 港元之间。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feed x.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bad for business and leisure? Why Hong Kong’s visa rules are sending Vietnamese visitors to Asean nations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3228622/bad-business-and-leisure-why-hong-kongs-visa-rules-are-sending-vietnamese-visitors-asean-nations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/7483c22b-144a-4787-a715-684623b2 4eb0_944eb39c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;今年六月，胡志明市居民Tracy Ly Kiet Oanh想要与母亲一起来香港，办理旅游签证的手续花了一个月的时间，但这只是获得许可证的麻烦的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;行政经理表示，香港入境处要求她提供过去十年到过的每一个海外地点的记录，以及她的出生证明作为证明文件&lt;/p>;&lt;p>;“说实话，我忘记了自己去过哪里，尤其是10年前，所以我浏览社交媒体并检索食物和地点的照片作为证据，尽管其中很多都没有露出我的脸，”她说。 “I also don&#39;t have any [original] birth certificate, but lucky that my mother keeps my copy.”&lt;/p>;&lt;p>;Ly and her mother were given tourist visas to enter Hong Kong, but the permits were valid for only seven days and cost HK$230 (US$30) each, while the maximum period of stay for business executives is two weeks.&lt;/p>;&lt;p>;Travelling elsewhere in the region is far easier for Vietnamese, as they do not need a visa to enter Singapore, Malaysia, Thailand, Laos or other countries that belong to the 10-member Association of Southeast Asian Nations (Asean) trade bloc.&lt;/p>;&lt;p>;While Ly said she enjoyed Hong Kong and hoped to visit more often, the visa requirement was off-putting.&lt;/p>;&lt;p>;Business leaders and travel industry stakeholders agree, saying immigration rules are discouraging Vietnamese from visiting at a time when the city is trying to bolster ties with Southeast Asia as part of its post-pandemic recovery efforts.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s top diplomat backs Hong Kong membership of world&#39;s biggest trading bloc&lt;/h3>;&lt;p>;For years, the government has been eyeing membership in the Regional Comprehensive Economic Partnership, or RCEP, the world&#39;s largest free-trade deal that links Asean members with Australia, China, Japan, New Zealand and South Korea.&lt;/p>;&lt;p>;Winnie Wong Wing-yee, general secretary of the Hong Kong Business Association Vietnam, said in an interview on Thursday that city authorities urgently needed to relax visa requirements or the city could lose business opportunities to regional rivals.&lt;/p>;&lt;p>;“In the post-pandemic economic recovery, there are companies here that want to send staff to Hong Kong for training, but it is so difficult to apply for a visa for leisure or work purposes that businesses or opportunities will be diverted to Singapore and Malaysia as a result,” said Wong, who has lived and worked in Ho Chi Minh City for the past 18 years.&lt;/p>;&lt;p>;Ho Chi Minh City, still widely known as Saigon, is home to about 9.3 million people and is the country&#39;s financial and cultural hub.过去十年，香港一直是其六大主要外国投资来源地之一。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在东盟伙伴关系中加入全球最大的自由贸易协定&lt;/h3>;&lt;p>;黄指出，在Covid-19结束后，越南重新开放边境后，香港居民访问越南的签证要求有所放宽。申请可以通过电子方式完成，费用已减半至 25 美元。&lt;/p>;&lt;p>;周二，大湾航空开通了每周两次从香港出发的直飞航班，连通性也得到了提升。这是继国泰航空、越南航空和廉价航空越捷航空之后，第四家运营两地直飞航班的航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，她希望在放宽签证规定方面取得突破，并指出香港保安局局长邓炳强将于下个月底访问河内，旅行许可规则是议程项目之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这次访问至少能缩短申请旅行签证的时间，因为申请比申请旅行签证更复杂。”保安局发言人表示，香港的签证政策会不时检讨，而越南领事馆并未就是否预计放宽对香港人的规定发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;越南将于 8 月 15 日放宽对来自 25 个国家的外国游客的签证要求，但不包括香港居民。&lt;/p>;&lt;p>;香港贸易发展局印度支那主任 Tina Phan 同意&lt;/p>;&lt;p>;“我们在香港有很多贸易展览，代表团也从胡志明市或越南其他地区来到香港，但（从香港当局）获得签证是一个问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;大湾航空开通香港与胡志明市之间的航班&lt;/h3>;&lt;p>;东瀛旅行社业务发展助理总经理冼丹尼表示，越南当局应进一步简化香港人的签证申请，包括付款方式。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;冼先生知道，有些信用卡虽然被官方认可为有效的结算方式，但在电子签证申请平台上却不被接受。&lt;/p>;&lt;p>;冼先生表示，由于不明原因，网上支付失败，他需要支付150美元购买特快电子签证，但仍需要三个工作日才能收到。&lt;/p>;&lt;p>;“除非香港旅客跟团旅行，否则对于不太懂技术的人来说，申请电子签证是一项挑战。” &lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局视越南为新兴居民旅游目的地。数据显示，今年上半年有 11,776 名越南人前往香港，相当于疫情爆发前水平的 42%。&lt;/p>;&lt;p>;越南人仍占香港游客总数的一小部分，六个月期间有近 1,300 万人次到访香港，相当于新冠疫情爆发前水平的 37%。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年上半年，有 541 万名来自世界各地的游客前往越南，相当于近两倍。是新冠疫情前水平的三分之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marcos Jnr pitches ‘New Philippines’ plan with nod to father’s rule]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228626/marcos-jnr-pitches-new-philippines-plan-nod-fathers-rule?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/268309ad-73ba-43d3-9998-a498be9315f 0_42cd9401.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 将于周一制定未来几个月的优先事项，结束他执政的第一年，其政策将回归其父亲的二十年统治。&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯 (Marcos Jnr) 表示，他计划在国会利用他的第二次国情咨文向公众提交一份政绩报告。在发表讲话的前几天，他的政府以一个口号定下了基调：“新菲律宾”。&lt;/p>;&lt;p>;在全球前景黯淡以及通胀偏离目标和借贷成本上升等国内挑战的背景下，总统必须领导亚洲表现最好的经济体之一。小马科斯一直保持着国会和公众的广泛支持，这给了他推进议程的余地。&lt;/p>;&lt;p>;“马科斯的主要原因似乎是试图恢复他父亲的名誉，”马尼拉雅典耀大学经济学教授莱昂纳多·兰佐纳说。 “他说他父亲的很多计划都没有完成，所以他试图把它们带回来。”&lt;/p>;&lt;p>;这位菲律宾领导人的一些选择和计划与他的父亲、已故独裁者费迪南德·马科斯的计划相呼应。首先，他的土地改革和农民工秘书是老马科斯部长的后裔。&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯也借鉴了他父亲作为农业部长的做法。他的旗舰计划之一名为“卡迪瓦”（Kadiwa）——国家帮助直接向消费​​者出售农产品——于 20 世纪 80 年代老马科斯执政期间首次实施。大米生产和食品券计划也得到恢复。&lt;/p>;&lt;p>;上周，小马科斯签署了一项法律，创建主权财富基金，这是对强人的回归。它的名字“Maharlika”在当地通常被认为是贵族的词语，让人想起马科斯老先生领导的一支游击队——这一说法后来被历史学家揭穿。&lt;/p>;&lt;p>;中国银行首席经济学家多米尼·贝拉斯克斯(Domini Velasquez)表示，总统仍然需要解决当前的挑战，包括厄尔尼诺现象重新引发通胀的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内，解决通胀问题仍应是首要任务，”贝拉斯克z表示，价格上涨的风险依然存在。她说，政府还应加快基础设施建设，以改善物流、降低成本并减少对企业的限制。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长吉尔伯托·特奥多罗表示，改革军队养老金制度是小马科斯的另一个优先事项。财政部长本杰明·迪奥克诺 (Benjamin Diokno) 早些时候警告说，如果国家继续为士兵养老金提供全额资金，国家将面临“财政崩溃”的风险。&lt;/p>;&lt;p>;这项改革是政府计划在国会通过的 20 项措施之一。其他立法优先事项包括对互联网交易征税、提高纳税便利性以及修改银行保密法以加强对逃税和洗钱的检查。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰控股有限公司经济学家阿里斯·达卡奈 (Aris Dacanay) 表示，小马科斯的演讲中提及军事养老金改革以及解决通货膨胀的措施“可能向市场发出一个信号，表明菲律宾经济的宏观经济基本面可能会改善”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[G20 energy ministers fail to agree on road map for ending use of fossil fuels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3228628/g20-energy-ministers-fail-agree-road-map-ending-use-fossil-fuels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 12:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/e8159b68-8a98-434a-811e-6eef43c90 35a_f545ded1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六在印度举行的 20 国集团能源部长会议未能就逐步减少全球能源结构中化石燃料使用的路线图达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;会后的最终声明甚至没有提及煤炭这一导致全球变暖的主要因素。&lt;/p>;&lt;p>;煤炭也是许多发展中经济体的主要能源来源，例如世界上人口最多的国家印度和世界上人口最多的国家中国第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;活动家们对未能在果阿就 COP 目标达成一致感到沮丧，这些目标包括到 2030 年将世界可再生能源发电能力增加两倍，能源效率提高一倍。&lt;/p>;&lt;p>;尽管七国集团领导人 5 月在广岛同意“加速逐步淘汰未减少的化石燃料”。&lt;/p>;&lt;p>;全球气温正创下历史新高，引发洪水、风暴和热浪。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;美国和中国可以在气候政策上进行合作，但技术仍然很棘手：专家&lt;/h3>;&lt;p>;G20主席印度在解释僵局时表示，一些成员强调了寻求“根据不同国情逐步减少不减量化石燃料”的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;但“其他人对此事有不同看法，认为减排和清除技术将解决这些问题，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;独立气候智库高级研究员奥尔登·迈耶(Alden Meyer) E3G谴责了这次会议的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“随着世界各地的温度记录每天都在刷新，气候变化的影响逐渐失控，世界需要听到G20能源部长采取行动的号角，”他在一份声明中表示。 “相反，我们得到的确实是非常淡的茶。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟主要经济体（包括德国和法国）和一些最脆弱的岛屿国家组成的联盟本周敦促二十国集团加快实现净零排放和逐步淘汰化石燃料的计划，并补充道：“人类不能再拖延”。&lt;/p>;&lt;p>;他们呼吁温室气体排放最晚在 2025 年达到峰值，到 2030 年与 2019 年相比减少 43% &lt;/p>;&lt;p>;但许多发展中经济体认为，作为遗留污染者和温室气体排放者，西方发达国家必须付出更多代价。&lt;/p>;&lt;p>;他们坚持认为，任何转型都需要巨额资金和新技术，而放弃污染性燃料而没有负担得起的替代品将使其大量人口陷入贫困。&lt;/p>;&lt;p>;G20东道国印度本身仅承诺到2070年实现净零排放，比许多其他国家的承诺晚了20年。 &lt;/p>;&lt;p>;为其担任 G20 主席国准备的一份报告估计，能源转型的成本为每年 4 万亿美元，并强调了发展中国家低成本融资和技术转让的重要性，这是新德里的一项关键需求。&lt;/p>;&lt;p>;一些主要石油生产国也抵制快速摆脱化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;面向气候的通信公司 GSCC 的埃德·金 (Ed King) 指责俄罗斯和沙特阿拉伯在会议上缺乏进展。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将确定自己的碳减排之路：习近平&lt;/h3>;&lt;p>;金在推特上写道，他们“阻止了就将清洁能源增加三倍、以化石燃料削减为目标的协议的努力”。&lt;/p>;&lt;p>;将主持 COP28 谈判的阿布扎比​​国家石油公司首席执行官苏丹阿尔贾比尔 (Sultan Al Jaber) 表示，他预计化石燃料将继续发挥作用，使用经常引起争议的技术来“减少”或中和排放。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，一个阶段减少化石燃料既是“不可避免的”又是“必要的”，但一直不愿明确具体的时间框架。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan may be about to lose more diplomatic ground to Beijing in Central America amid Nicaragua’s proposal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228497/taiwan-may-be-about-lose-more-diplomatic-ground-beijing-central-america?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/a2399cb8-2533-4c0f-9b1c-19af44f1b 55e_99c10087.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾正面临新的外交挑战，将取消其在中美洲议会的常任观察员地位，为北京让路。&lt;/p>;&lt;p>;这项由尼加拉瓜提出的提议正值台北密切关注下个月在危地马拉举行的总统决选之际，一位竞争者承诺，如果当选，将与北京建立更密切的关系。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的外交存在如果失去该地区组织的观察员地位以及危地马拉（其为数不多的盟友之一）的正式承认，中美洲的台湾可能会在很大程度上被消灭。&lt;/p>;&lt;p>;名为 Parlacen 的议会设在危地马拉，该国是唯一仍与台湾保持官方关系的成员。其他国家——萨尔瓦多、多米尼加共和国、洪都拉斯、尼加拉瓜和巴拿马——近年来都转而与北京建立外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;台湾自 1999 年以来一直是帕尔拉森的五个常任观察员之一——另外还有墨西哥、委内瑞拉、波多黎各和摩洛哥。&lt;/p>;&lt;p>;但尼加拉瓜总统丹尼尔·奥尔特加在 6 月 23 日提出一项动议，要求帕尔拉森取消台北的观察员地位，并以北京取代。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;据报道，副议长奥尔特加向议会表示，除危地马拉外，所有成员国都在外交上承认北京，因此应该给予其观察员地位，而不是台北。&lt;/p>;&lt;p>;台湾外交部上周表示，尼加拉瓜试图“讨好”北京。&lt;/p>;&lt;p>;“尼加拉瓜提出驱逐台湾以允许中国进入，无疑是再次试图讨好北京，希望获得经济援助和政治支持，以解决其国内问题。 ” s.&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必须将其置于其控制之下，必要时可使用武力。自蔡英文于 2016 年当选总统并拒绝接受一个中国原则以来，它加大了对这个自治岛屿的压力 — — 包括挖走其外交盟友并在附近举行战争游戏。&lt;/p>;&lt;p>;萧呼吁奥尔特加停止“安抚”北京，并恢复民主和宪政制度。&lt;/p>;&lt;p>;该提案预计将在危地马拉于 8 月休会的帕拉森重返会议时获得通过。台湾的唯一支持者。&lt;/p>;&lt;h3>;美籍华人对台湾的好感度高于中国：皮尤调查&lt;/h3>;&lt;p>;周三，美国驻台湾大使桑德拉·奥德柯克 (Sandra Oudkirk) 在被问及相关情况时在台北对记者表示，华盛顿坚信台湾“在国际社会中可以发挥积极和建设性的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，美国“完全支持台湾参与不以国家地位作为成员资格和有意义的要求的国际组织”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;像大多数国家一样，台湾最大的非正式盟友和武器供应国美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面以武力改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，如果帕拉森议案获得通过，这将是台北争取国际承认的另一次打击。&lt;/p>;&lt;p>;“北京在中美洲的影响力与日俱增。”台北智库台湾国际战略研究会常务理事马克斯·罗。&lt;/p>;&lt;p>;“帕拉森的六个成员国中有五个与大陆保持着官方关系，台湾除了试图说服代表发挥道德勇气投票反对该提案外，无能为力。”&lt;/p>;&lt;p>;罗说，北京可能下一个目标是危地马拉，以孤立台北。&lt;/p>;&lt;p>;北京和台北将密切关注危地马拉第二轮总统决选。 8 月 20 日，中左翼塞米拉党的前外交官和反腐败候选人贝尔纳多·阿雷瓦洛 (Bernardo Arevalo) 将与社会民主希望民族团结党的中间派、前第一夫人桑德拉·托雷斯 (Sandra Torres) 展开对决。&lt;/p>;&lt;p>;托雷斯在 6 月份的第一轮选票中获得 16% 的选票，阿雷瓦洛仅落后第二轮 4 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;阿雷瓦洛表示，如果当选，他将加强与北京的关系，正如大多数人一样。该地区国家已经这样做了。 6 月 27 日，他对危地马拉城一家广播电台表示，该国需要“基于自身利益的外交政策”，除了危地马拉之外，没有人有权“决定该国（在选择盟友方面）的立场”。&lt;/p>;&lt;p>;托雷斯誓言将继续推行现任总统亚历杭德罗·贾马泰与台湾保持正式关系的政策。&lt;/p>;&lt;p>;在台北，外交部表示将竭尽全力继续与危地马拉深化双边交流合作，追求双方利益，“无论谁当选总统”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾在中美洲只剩下危地马拉和伯利兹两个官方伙伴。他们是仍在与台湾保持正式外交关系的盟友名单中的一员（仅剩 13 个）。&lt;/p>;&lt;p>;罗指出，台北也可能失去在中美洲一体化体系（成员国的经济和政治机构）中的观察员地位。&lt;/p>;&lt;p>;尼加拉瓜领导人奥尔特加还在去年 4 月的声明中呼吁取消台湾在该机构中的观察员地位（该机构自 1992 年（该机构成立一年后）以来一直担任该机构）。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;北京的贸易协议吸引了台北在拉丁美洲的盟友，但不是太平洋地区&lt;/h3>;&lt;p>;罗说，在唐纳德·特朗普担任美国总统期间削减了对该地区国家数亿美元的外援的帮助下，北京扩大了在拉丁美洲的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;但台北国立政治大学外交学教授黄桂波表示，随着总统乔·拜登拥抱多边主义，华盛顿在该地区仍然具有重大影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管美国在尼加拉瓜和萨尔瓦多等一些国家的影响力不再像以前那样，但在帮助台湾与北京的外交斗争方面，它仍然能够发挥其与拉美其他国家协调的影响力。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>