<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Which country sends the most aid to Ukraine among Nato’s big guns?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3231843/which-country-sends-most-aid-ukraine-among-natos-big-guns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 23:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/f16cce70-88ee-4a0d-a7cf-224ef2979bf1_4fa030b7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约成员国丹麦和荷兰承诺提供先进的美制 F-派遣 16 架喷气式飞机来加强基辅苏联时代的空军，是自 2022 年 2 月战争爆发以来联盟对乌克兰援助的最新进展。&lt;/p>;&lt;p>;美国是迄今为止乌克兰最大的武器提供者，拥有 428 亿美元的武器根据德国基尔世界经济研究所 5 月底的乌克兰援助追踪数据，基辅的第二大军事支持者是德国（75 亿欧元）和英国（66 亿欧元），&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但就国内生产总值而言，最慷慨的国家是爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛这三个前苏联国家。&lt;/p>;&lt;h3>;日本寻求放宽武器出口规则，以期在全球经济中扮演“好角色”。乌克兰战争&lt;/h3>;&lt;p>;在俄罗斯入侵的第一个月，北约盟国向乌克兰派遣的武器大部分是防御性武器，但武器清单很快扩大到包括榴弹炮、多管火箭发射器和导弹防御系统。&lt;/p>;&lt;p>;随着战争进入第二年，武器变得越来越重。&lt;/p>;&lt;p>;德国二月份屈服于总统弗拉基米尔·泽连斯基的请求，允许交付其最先进的豹式坦克。&lt;/p>;&lt; p>;美国同时发射了火箭推进式精确炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;英国宣布将向乌克兰发射“风暴之影”导弹，成为第一个向基辅提供远程武器的国家。&lt;/p>;&lt;p >;据北约称，截至4月底，已交付230辆西方坦克和1,550辆装甲车。&lt;/p>;&lt;p>;今年2月，泽连斯基开始呼吁西方战机为乌克兰备受期待的反攻提供空中掩护.&lt;/p>;&lt;p>;在最初担心战争升级后，美国总统乔·拜登于 5 月为乌克兰飞行员接受 F16 战斗机训练开了绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿也在 7 月宣布尽管遭到人权组织的谴责，但仍计划向乌克兰提供有争议的集束弹药。&lt;/p>;&lt;p>;美国认为此举是必要的，以阻止俄罗斯军队占领更多领土。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦和荷兰8 月 20 日宣布，一旦乌克兰飞行员接受使用培训，他们将向乌克兰移交 61F-16 战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;培训由 11 个国家组成的联盟进行，官员们希望飞行员能够在 2024 年初做好准备.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia mulls French fighter jet purchase amid strained relations with US after cut in oil production]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3231842/saudi-arabia-mulls-french-jet-purchase-amid-strained-relations-us-after-cut-oil-production?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/48a8e77b-6381-46e3-b80d-97f5897c91dd_6771ba61.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙特阿拉伯花了几十年的时间建立了一支完全由先进的美国和英国组成的庞大空军战斗机。但据报道，利雅得有兴趣购买大量法国飞机，这可能表明它认为其长期客户不再像以前那样可靠。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，法国《论坛报》财经报纸援引未透露姓名的消息人士称，沙特阿拉伯正在考虑采购100至200架达索“阵风”战斗机。该报告发布之际，事态发展表明，利雅得的传统供应商未来可能不会那么乐意提供喷气式飞机。&lt;/p>;&lt;p>;十月份，利雅得对石油产量削减感到愤怒，导致美国立法者提议立法冻结所有美国武器销售到沙特王国，这可能会让沙特大部分空军停飞，并进一步加剧本已紧张的美沙关系。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，德国宣布不允许向沙特交付更多欧洲战斗机台风战斗机阿拉伯。沙特空军的 72 架欧洲战斗机是仅次于美国制造的 F-15 的第二大战斗机类型。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯的邻国阿拉伯联合酋长国和卡塔尔已经建立了大型西方制造喷气式飞机机队其中包括数十架阵风战斗机。 《论坛报》的报道虽然未经证实，但表明政治和实际担忧正在推动沙特购买法国飞机。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯称美国和中国的关系不是“零和游戏”&lt;/h3>;&lt;p>;购买更多台风飞机将是“明智之举”，因为沙特拥有训练和操作该飞机的基础设施，“但德国的封锁阻止了这一点，”广泛出版的军事航空记者塞巴斯蒂安·罗布林(Sebastien Roblin)说。&lt;/p>;&lt;罗布林表示，沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼“目前并不打算通过订购 F-15EX 来给华盛顿带来任何好处”，尽管总统乔·拜登“态度大转变”，但沙特人知道未来的喷气式飞机销售情况“随着本·萨勒曼寻求与其主要竞争对手伊朗缓和并改善与中国的关系，对此类销售的反对可能只会增加.&lt;/p>;&lt;p>;罗布林指出，法国已向利雅得出售装甲车、直升机、火炮、空对地达摩克利斯瞄准吊舱和 SCALP 巡航导弹，并且法国政治文化重视拥有“多元化、独立的国防部门” ”，因此“更不易受到基于人权的疑虑，这使得能够向中东更广泛稳定的客户持续出售武器。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，沙特阿拉伯购买了 100 架或更多阵风战机尽管罗布林指出，海湾国家习惯于大肆宣传从包括俄罗斯或中国在内的新来源购买武器，以吸引更多的人购买武器，但这将是一次巨大的“经济胜利”，将“使利雅得成为华盛顿或伦敦之外的升级版战略合作伙伴”。 “他们的‘主要’战略合作伙伴嫉妒地还价。”&lt;/p>;&lt;p>;风险情报公司 RANE 的中东和北非高级分析师瑞安·波尔 (Ryan Bohl) 表示，“阵风”战斗机对利雅得来说可能是一个“有吸引力的选择”。法国公司清楚地记得 2018 年记者贾迈勒·卡舒吉 (Jamal Khashoggi) 遇刺后美国和德国对其实施的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;法国喷气式飞机也是现代化的，由北约国家制造，这可能会减少将喷气式飞机与沙特飞机整合的问题。其他西方飞机。波尔补充道，法国限制较少的最终用户协议“凸显了这种吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;利雅得的非北约飞机选择相对有限，购买俄罗斯或中国飞机可能会招致美国制裁，这使得沙特感兴趣波尔说，“阵风”战机看起来“很现实”。 “沙特阿拉伯希望使其空军多样化，这样，如果它的某一武器供应商（例如美国）出现中断，其空军部队就不会陷入瘫痪。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在短期内，考虑到沙特阿拉伯对美国和英国飞机的大量投资，沙特阿拉伯可能会发现阵风战斗机弊大于利。&lt;/p>;&lt;p>;“如果沙特皇家空军采购阵风战斗机，考虑到其尺寸和性能，我会感到惊讶。英国皇家联合军种研究所空中力量专家贾斯汀·布朗克表示：“F-15 和台风机队的完善状态。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China puts onus on computing power as US tech war shows no sign of abating]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231817/china-puts-onus-computing-power-us-tech-war-shows-no-sign-abating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/7e665a5d-9965-4ccb-807f-60fcbc3edd90_a454257b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国表示，随着国家注意力转向计算能力，将优先发展算力为其快速扩张的数字经济奠定了坚实的基础，数字经济已成为与美国的科技战中日益重要的战场。&lt;/p>;&lt;p>;中国高级官员紧急呼吁采取行动，反映出北京正在如何努力支持中国的数字经济。随着美国总统乔·拜登政府加强科技限制，以遏制中国的技术进步和经济发展，国家的技术自给自足能力受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;“计算能力现在是数字化的基石，”工业和信息化部 (MIIT) 负责人周六在宁夏回族自治区举行的一次论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国超过 41% 的经济产出来自数字经济，计算能力位居全球第二，仅次于美国。&lt;/p>;&lt;h3>;深圳准备以55点计划引领中国经济复兴&lt;/h3>;&lt;p>;追赶世界第二大计算能力金补充说，经济必须加快国家计算中心和数据中心的建设，同时加快技术突破的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;在工业和信息化部副部长张云明看来，计算能力是当前经济的战略重点。 &lt;/p>;&lt;p>;“全球数据和算力竞争明显加剧，大国加强算力和计算产业战略部署， ”他在同场论坛上表示。“中国必须加强系统创新，牢牢掌握核心技术。”他指出，政策很快就会得到落实。旨在推动计算基础设施高质量发展，但不提供更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;算力对于支持人工智能（AI）、大数据和云计算的运行至关重要，支撑着从乘车到一切的一切- 日常业务运营的叫车服务和 ChatGPT 等聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;但北京的人工智能雄心正面临阻力，因为美国政府希望限制中国公司使用美国云计算服务，这将阻止大陆客户使用美国云计算服务。利用先进人工智能芯片的力量。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部下属机构中国信息通信研究院估计，用于提高计算能力的每一元钱将使中国的国内生产总值提高 3 到 3 亿美元。 4元。&lt;/p>;&lt;h3>;GDP忧虑、经济行动计划：7月份中国经济的7件事&lt;/h3>;&lt;p>;截至6月底，中国拥有超过7.6个全国数据中心基础设施张说，在过去的五年里，中国的计算能力以年均近30%的速度增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国还建立了中央科学研究院。今年科委部门进一步加强。它隶属于科学技术部，被认为是北京反击美国主导的技术遏制中国计划的重要组成部分。该委员会预计将牵头国家科学研究计划，并加强军民技术发展。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会将推动“国家创新体系”建设，研究重大战略政府表示，该部门，并解决该领域的重要问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA drills around Taiwan after William Lai’s US trip seen as ‘more restrained’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3231820/pla-drills-around-taiwan-after-william-lais-us-trip-seen-more-restrained?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/d70acaad-e0d2-42c8-adb7-3022bcb383eb_d0fafc70.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;解放军周末对台湾副总统访美的回应据分析人士称，与该岛领导人会见美国高级官员后相比，该岛领导人更加克制。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 8 月和 4 月，该自治岛屿周围举行了大规模实弹战争演习，以抗议官方的制裁。蔡英文总统与美国众议院议长之间的接触。&lt;/p>;&lt;p>;上周，执政的民进党总统候选人赖清德在前往纽约和旧金山的途中访问了纽约和旧金山，再次激怒了北京。 &lt;/p>;&lt;p>;北京指责赖以“依靠美国”和“与外部势力勾结”以推动台独，而解放军则举行了联合空中演习解放军东部战区发言人石毅大校表示，这些演习是为了“夺取海空控制权”，同时测试“台独势力”。司令部部队协同作战和系统对抗的能力”。他们被引导到该岛的北部和西南部。&lt;/p>;&lt;p>;新北市淡江大学国际关系与战略研究教授林英钰表示，北京必须“采取一些措施应对”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们什么都不做，那就意味着他们已经默认或同意赖的行程，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，解放军周五举行峰会后，美国、日本和韩国领导人重申了维护台海和平与稳定的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际战略研究所执行董事卢志强 (Max Lo)台北智库学社表示，解放军最新的演习比前两轮更为克制。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是演习天数还是规模，显然大陆当局是按照比例原则进行演习的。”过去两轮的时间更长、规模更大。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，解放军在台湾周围举行了至少一周史无前例的演习，包括在主岛上空发射实弹导弹。时任美国众议院议长佩洛西访问台北并会见了蔡英文。&lt;/p>;&lt;p>;4月，蔡英文在美国过境后，中国军队又在台湾进行了为期三天的实弹演习，当时她会见了佩洛西的夫人继任者凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 在加利福尼亚州与继任者凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 会面。&lt;/p>;&lt;p>;根据罗的说法，黎智英在美国的过境比蔡英文访问时更为低调，也比总统的挑衅性要小。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文于 2017 年过境美国3月底和4月初，她将前往访问中美洲盟友危地马拉和伯利兹。蔡英文在中途停留期间会见了一些美国高级官员和国会议员。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土，并没有放弃使用武力控制该岛。它认为华盛顿允许台湾领导人过境美国违反了一个中国政策，他们的官方接触也被视为侵犯了其主权。&lt;/p>;&lt;p>;美国与大多数国家一样，不承认台湾。作为一个独立国家，但反对任何以武力单方面改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英访问后，周六早上6点至周日早上6点，解放军派出45架战机和9艘军舰在该岛周围行动，据台湾国防部称。据称有 25 架战机越过了台湾海峡事实上的中线。&lt;/p>;&lt;p>;但从周日早上 6 点到周一早上 6 点，在台湾周围只发现两架解放军飞机和六艘舰艇，没有发现任何飞机。越过了中线。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆的国家电视台播放了这次演习。中央电视台周六播出了演习的片段，称演习涉及驱逐舰、护卫舰、导弹艇、战斗机、空中预警系统和火箭部队，模拟包围台湾。&lt;/p>;&lt;p>;展示了台湾地图。上面叠加了三个口号：“依靠美国是邪路”、“独立是死路”、“统一是正路”。&lt;/p>;&lt;p>;解放军又通过视频发布了一段视频。中国媒体周一将其军队描绘成台湾海峡的保护者，将他们比作为海员提供援助的妈祖女神。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部发布了两个视频片段进行回应。其中一张照片展示了台湾水兵在天丹号导弹护卫舰上跟踪解放军徐州号护卫舰的情况。另一张展示了台湾妈祖信徒在朝圣期间呼吁和平保护者，而不是来自中国大陆的战争贩子。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国防分析师亚历山大·尼尔告诉路透社，北京似乎已经调整了演习规模，以适应夏威夷太平洋大学兼职研究员尼尔表示：“我认为，经过最近的双边接触，中国可能不想在旧金山亚太经合组织会议之前搅局太多。”论坛智库称，指的是11月的亚太经合组织峰会。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young consumers in Southeast Asia prefer budget phones over Apple’s iPhones and Samsung’s high-end handsets: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231837/young-consumers-southeast-asia-prefer-budget-phones-over-apples-iphones-and-samsungs-high-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/ef88407b-5e29-4e30-906c-2dc8f8f82020_9943f7ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;绝大多数东南亚年轻消费者更喜欢中端或中端产品一项新的调查显示，廉价手机的价格高于三星电子和苹果等知名品牌的高端型号。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查由英国市场研究公司 YouGov 进行，由小米支持的智能手机品牌 Poco 赞助，涵盖了印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、泰国和越南的 2,500 名 Z 世代和千禧一代消费者（定义为年龄在 18 岁至 40 岁之间）。&lt;/p>;&lt;p>;超过四分之三的受访者同意他们更喜欢“中档” ” 手机，其中 37% 的人“强烈”同意这种偏好。&lt;/p>;&lt;p>;近十分之八的受访者表示，他们对中档手机比五年前更有信心，因为这些设备价格实惠，预算友好，在价格和性能之间取得良好的平衡，在没有过多功能的情况下满足用户需求。&lt;/p>;&lt;p>;Poco于2020年从北京小米分拆出来，正在努力赢得年轻的智能手机用户凭借其高性价比手机在东南亚赢得了市场，例如新发布的 Poco M3 Pro 5G，该设备在印度尼西亚的起售价为 2,399,000 卢比（156.5 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该设备配备 5G 连接和双 SIM 卡插槽。它以其自适应屏幕刷新率而闻名，可根据显示的内容进行调整，帮助用户节省电池。&lt;/p>;&lt;p>;“当谈到游戏在东南亚甚至世界各地的兴起时，我们Poco Global 产品营销主管 Angus Ng 表示：“我们希望更多地关注根源、基础，并完善中端市场，从而在价格价值和产品之间找到完美的平衡。”&lt;/p>;&lt; p>;YouGov 调查发现，东南亚年轻消费者主要使用手机进行娱乐，80% 的受访者表示他们购买手机是为了观看视频，60% 的受访者表示他们在设备上玩手机游戏。&lt;/p>; &lt;p>;超过一半的受访者每周至少网购几次。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，总体而言，Z 世代在手机上花费的时间比年长的千禧一代要多。例如，Z 世代受访者平均每周在社交媒体上花费 10 小时，而千禧一代为 7.7 小时。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行加速了手机娱乐的使用，从而提高了消费者的使用时间” YouGov 总监 Jenny Armshaw-Heak 表示，他们对设备的技术性能抱有期望。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到人们对实用程序和存储容量、性能、速度和功能的关注，这将增强[用户]体验全面，特别是与游戏相关的体验，我们都知道[用户]几乎每天都喜欢和享受游戏，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚智能手机市场目前根据研究公司 Canalys 的统计数据，三星在 2023 年第一季度的市场份额为 27%，其次是中国品牌 Oppo、小米、Vivo 和 Realme。&lt;/p>;&lt;p>;该地区该季度同比下降 21%，分析师预计，在需求反弹的推动下，明年这一数字将增长 7%。&lt;/p>;&lt;p>;“预计 2024 年将会出现不同的情况。” Canalys 分析师盛温周 (Sheng Win Chow) 表示。 “展望未来，东南亚对于智能手机制造商来说仍然是一个充满前景的市场，这要归功于其不断扩大的中产阶级和年轻人口，他们是智能手机制造商的关键客户群。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，廉价品牌也面临着不断增长的挑战来自高端手机供应商的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区数字支付和融资选择的增加使大众更能买得起高端设备。”Chow 说道。&lt;/p>;&lt;p>;根据研究公司 Counterpoint 的另一份报告，苹果 iPhone 第一季度同比增长 18%，而三星、小米、Vivo、Oppo 和小米的出货量均出现下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guatemala urged to ditch Taiwan after presidential race is won by candidate who called for stronger trade ties with mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231835/guatemala-urged-ditch-taiwan-after-presidential-race-won-candidate-who-called-stronger-trade-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/5d5dad1c-a47a-4fa7-ab7e-b3194398f611_f16838c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;危地马拉可以通过将认可从台北转向北京来最好地服务于自己的利益。一位候选人此前曾表示支持与中国大陆建立更密切的商业关系，商务部周一表示。但周日以反腐败立场当选的贝尔纳多·阿雷瓦洛（Bernardo Arevalo）的结果是：令许多观察家感到震惊的是，他此前曾表示，他没有计划抛弃台湾。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾已向盟友危地马拉支付 90 万美元，用于游说美国官员&lt;/h3>;&lt;p>;台湾周一向阿雷瓦洛表示祝贺一位 64 岁的前外交官，以表彰他的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;危地马拉和伯利兹是全世界 13 个中美洲国家中仅有的两个承认台北而不是北京的国家。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自 2016 年以来，台湾已失去 9 个邦交国，洪都拉斯是最新一个在 3 月份转而效忠的中美洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌周一拒绝就阿雷瓦洛的胜利发表评论，但表示危地马拉人民近期表达了与北京建交的愿望，此举“符合危地马拉的根本利益和人民的呼声”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望新的危地马拉王说，危地马拉政府从国家和人民的根本和长远利益出发，会做出正确决定。转而支持大陆是顺应历史发展潮流和时代潮流的正确选择。 &lt;/p>;&lt;p>;4月，台湾总统蔡英文访问危地马拉，会见现任总统贾马台。此后台北一直密切关注选举。&lt;/p>;&lt;p>;在周日的决选中，中左翼塞米拉党的阿雷瓦洛以 58% 对 37% 的支持率领先前第一夫人桑德拉·托雷斯，支持率为 99%。选票已计算在内。他将于一月宣誓就任总统。&lt;/p>;&lt;p>;六月，他告诉当地一家广播电台，危地马拉需要采取“基于自身利益的外交政策”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们“我们需要努力改善我们的贸易关系，并在与中国的情况下扩大这种关系。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对台湾拥有主权，拒绝与任何承认该岛并已采取行动的国家保持官方关系。近年来在国际上加大了隔离力度。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Traumatised’: Pakistan gives cash to Christians who lost homes in riots over alleged desecration of Koran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3231838/traumatised-pakistan-gives-cash-christians-who-lost-homes-riots-over-alleged-desecration-koran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/5ae5e97c-75c2-43d2-9f8c-81a64604c6dd_bcf2633e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巴基斯坦当局周一向近 100 个基督教家庭发放了数千美元，这些家庭的房屋被上周，一名穆斯林暴民因涉嫌亵渎《古兰经》而愤怒地毁坏或损坏了该建筑。&lt;/p>;&lt;p>;看守总理安瓦尔-哈克·卡卡尔 (Anwaar-ul-Haq Kakar) 的政府表示，每个家庭将获得 200 万卢比（6,800 美元）。周一赔偿。警方表示，他们在持续的突袭中又逮捕了数十名骚乱者，使因贾兰瓦拉市袭击事件而被拘留的总人数达到 160 人。&lt;/p>;&lt;p>;周三，数百名穆斯林因指控而发起暴乱。一名基督徒和他的朋友亵渎了伊斯兰教的圣书。为躲避袭击者而逃离家园的基督徒后来又回到了一片废墟。此后，许多人一直住在外面，担心被烧毁的建筑物可能会倒塌。&lt;/p>;&lt;h3>;在巴基斯坦对中国人的袭击“不太可能破坏密切的经济联系”&lt;/h3>;&lt;p>;这次暴乱是巴基斯坦最具破坏性的暴乱之一这个国家的历史，引起了全国范围的谴责。卡卡尔周一前往该地区会见了一些袭击受害者并发放了赔偿金。他在电视讲话中承诺，国家将确保保护少数群体，包括基督徒、印度教徒、锡克教徒和艾哈迈迪教徒。&lt;/p>;&lt;p>;卡卡尔表示，所有骚乱者都不会逃脱惩罚，并将袭击背后的人描述为“敌人”当天早些时候，贾兰瓦拉所在的旁遮普省最高官员莫辛·纳克维 (Mohsin Naqvi) 在 X（以前称为 Twitter）上宣布了赔偿结果。纳克维周日访问了这座城市，并在一座被烧毁的教堂举行了当地官员会议。&lt;/p>;&lt;p>;“他们担心自己的安全，他们担心自己的孩子，他们目睹了这场悲剧并受到了创伤，”牧师哈立德·穆赫塔尔谈到当地的基督徒时说道。他说，贾兰瓦拉的所有 26 座教堂都遭到袭击、烧毁或损坏。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱者称，当地一名基督徒和他的朋友撕下了《古兰经》的几页，扔在地上，并在其他几页上写下了侮辱性言论。 。警方已逮捕两名男子。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，巴基斯坦强硬派“正义运动”党的当地领导人也煽动人们采取暴力行动，亵渎了一座基督教墓地。该党有因瑞典、丹麦和其他地方亵渎《古兰经》而在巴基斯坦举行暴力集会的历史。&lt;/p>;&lt;p>;纳克维表示，赔偿将在未来 48 小时内完成，并表示当局已开始修复教堂。&lt;/p>;&lt;p>;然而，穆赫塔尔对纳克维关于修复教堂的说法提出质疑，称两座教堂的墙壁只是粉刷过，而不是重建。&lt;/p>;&lt;p>;根据巴基斯坦的亵渎法，任何被判侮辱伊斯兰教罪的人都可以被判处死刑。虽然当局尚未对亵渎罪实施死刑，但往往仅仅指控就可能煽动暴徒实施暴力和私刑。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s Thaksin Shinawatra poised to return as Pheu Thai seals pact with ex-political foes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231833/thailands-thaksin-shinawatra-poised-return-pheu-thai-seals-pact-ex-political-foes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 20:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/b6619196-5e28-4b22-9735-566e5091ca7a_95383d5a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;亿万富翁前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra)，位居泰国几十年核心地位的亿万富翁前总理 -长期政治破裂的他准备于周二返回王国，结束 15 年的自我放逐，就在议会投票选出其政党总理候选人的几个小时前。&lt;/p>;&lt;p>;“明天上午 9 点，允许这位 74 岁的老人周一在推文中表示：“我会回到我的祖国生活，与我的泰国兄弟姐妹[呼吸]同样的[空气]。”&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，他信将会见他在曼谷廊曼机场降落后被警方逮捕，被带上法庭听取对他的指控，然后被送往曼谷还押监狱，在那里他将因三项缺席定罪而被关押，这些罪名将被判处 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;流放前总理他信返回泰国，恰逢新总理投票：女儿&lt;/h3>;&lt;p>;然而，数周来有关与昔日政治敌人的“超级协议”的猜测表明，他信可能会被特殊拘留在医疗机构中他信曾是一名警察，后来成为电信大亨，他在流亡期间一直坚称自己的定罪是政治性的，并坚称自己已准备好面对正义和审判。不再有任何政治野心。&lt;/p>;&lt;p>;“我不想得罪人。我希望每个人都彼此相爱。我希望国家和平，”他周六告诉 BBC Thai。 “我老了，我想念我的孙子，我想和我的家人在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;他在多年尝试失败后突然回归，泰国正陷入新的政治危机。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在五月的选举中，西那瓦的政治工具为泰党落后于前进党，因为在所谓的“叔叔”——陆军将军巴育的多年统治下，公众转向了其他选择而不是旧的政治品牌。 Chan-ocha 和 Prawit Wongsuwon。&lt;/p>;&lt;p>;但是，未经选举产生的参议院阻止“向前迈进”组织组建政府，这意味着泰国选举的获胜者似乎注定是反对派。&lt;/p>;&lt;p>;相反周二，由 750 名议员组成的两院议会将投票选举曾经的房地产大亨为泰党的 Srettha Thavisin，以决定他是否可以担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;如果他获得简单多数，他将领导一个由为泰党主导的 11 个政党组成的联盟，但其中包括与同一位将军有联系的两个政党，这些将军几十年来一直试图削弱西那瓦家族的政治权力。&lt;/p>;&lt;p>;这导致了背叛亲泰党的指控。 -党内许多人及其“红衫军”草根支持基础的民主事业，其中数十人在捍卫西那瓦政党的政治暴力中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;周一，红衫军创始人和为泰党的主要坚定支持者Nattawut Saikua 表示，他已辞职。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是我告诉公众的时候了，我已终止担任为泰家族董事的职务，立即生效，”他对一位电视主持人说道。&lt;/p>; >;&lt;p>;“这个决定……会给我留下伤疤，因为这是我的家。为了这个家，我一直在奋斗。这里的每个人都是我的家人。但当时机成熟时，你必须做出决定。”&lt;/p>;&lt;p>;当其他党的主要成员承诺辞职时，他信的女儿 Paetongtarn Shinawatra 表示，在为泰党未能成功后，该党与保守派竞争对手的协议是不可避免的罪恶。 win a landslide in the May polls.&lt;/p>;&lt;p>;“We know the Pheu Thai party has a price to pay for making this decision – that is the criticism of the people,” Paetongtarn, a 37-year-old political neophyte who is a backup candidate for prime minister, said on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;But “we must adjust for the benefit of the country. We acknowledge and apologise for causing disappointment and hurt”.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;It is a stunning about-turn for a Shinawatra party.&lt;/p>;&lt;p>;Thaksin surged to power in the 2001 election and secured another landslide in 2005 on a reputation for decisive economic management, with policies recognising the new economic and social aspirations of the neglected poor majority of Thailand.&lt;/p>;&lt;p>;It made him the only civilian Thai leader to ever serve a full term and win another election.&lt;/p>;&lt;p>;Yet his star billing and pull among pro-democrats riled the royalist establishment. He was ousted in a 2006 coup and driven into exile two years later as convictions rained down.&lt;/p>;&lt;p>;Thaksin continued to loom over the political stage from overseas bases in London and Dubai, with his sister Yingluck winning a 2011 election under the Shinawatras&#39; new pro-democracy banner – the Pheu Thai party, again drawing on the loyalty of the rural poor.&lt;/p>;&lt;p>;Her administration was also eventually toppled in a coup in 2014, as military generals Prayuth and Prawit took over power, rewriting the constitution to book the army into power for the long run and on their way to reinventing as a civilian government.&lt;/p>;&lt;p>;May&#39;s election saw the public deliver a withering verdict of their time in office.&lt;/p>;&lt;p>;Move Forward emerged as the biggest party, with a radical change agenda to prune the military and monopolies as well as reform the hardline “112” royal defamation law, which carries up to 15 years in jail for insulting the monarchy.&lt;/p>;&lt;p>;Its remedies for Thailand&#39;s political ills have shaken the establishment like never before, experts say.&lt;/p>;&lt;p>;The Thai senate of 250 members, hand-picked by Prayuth, voted down Move Forward&#39;s pick for prime minister Pita Limjaroenrat.&lt;/p>;&lt;p>;Pheu Thai dropped Move Forward in early August as it is blocked from forming a government and rumours of Thaksin&#39;s return amped up.&lt;/p>;&lt;p>;On Monday, Pheu Thai said a government with its new coalition partners would boost productivity and incomes, in part by handing out US$284 in digital cash to everyone over 16. It also vowed to rewrite the contentious constitution, but without touching any elements linked to the monarchy, including the royal defamation law.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing to limit use of generative AI in online healthcare activities, including medical diagnosis, amid growing interest in ChatGPT-like services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3231828/beijing-limit-use-generative-ai-online-healthcare-activities-including-medical-diagnosis-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/21/27fd1ae1-5279-4850-96b6-03768531d8bc_4e78521d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The municipal government of Beijing is set to restrict the use of artificial intelligence (AI) in the healthcare sector, as authorities in the Chinese capital push new regulations covering the technology amid the growing interest in ChatGPT-like services.&lt;/p>;&lt;p>;New rules drafted by the Beijing Municipal Health Commission would make it “strictly prohibited” to use AI for automatically generating medical prescriptions, according to a report on Monday by the Beijing Daily, the official newspaper of the Chinese Communist Party&#39;s municipal committee in the nation&#39;s capital. The commission is soliciting public feedback on the proposed regulation until the middle of September.&lt;/p>;&lt;p>;The regulation, which provides 41 rules covering various online healthcare activities, also stipulated that medical personnel in this sector are required to have professional qualifications, approval from recognised medical institutions and more than three years of clinical work experience.&lt;/p>;&lt;p>;“Artificial intelligence software shall not replace the doctors to provide diagnosis and treatment services,” said the draft regulation, the passage of which would mark the first time a local government explicitly limits the use of generative AI in healthcare after the central authorities announced such restrictions in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Generative AI refers to algorithms, such as those behind ChatGPT and similar services, that can be used to create new content, including audio, code, images, text, simulations and videos.&lt;/p>;&lt;p>;The latest initiative by Beijing&#39;s municipal government reflects the sweeping disruptions brought by generative AI technology to traditional occupations and industries in China.&lt;/p>;&lt;p>;While Chinese state media has drummed up support for generative AI development for its potential to help drive economic growth and become a useful daily tool, government authorities have maintained caution about its risks and asserted regulation.&lt;/p>;&lt;p>;New national regulations on generative AI that were jointly drawn up by seven Chinese regulators, led by the Cyberspace Administration of China, came into effect on August 15.&lt;/p>;&lt;h3>;China sets out new rules for generative AI with an emphasis on &#39;core socialist values&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Under those regulations, providers of AI large language models (LLMs) and chatbots must “adhere to core socialist values” and not generate any content that “incites subversion of state power and the overthrow of the socialist system, endangers national security and interests, damages the image of the country, incites secession from the country, undermines national unity and social stability, promotes terrorism, extremism, national hatred and ethnic discrimination, violence, obscenity and pornography”.&lt;/p>;&lt;p>;In July, the Chinese government also set up a new government body that will be responsible for implementing a national standard for LLMs, which represent the technology used to train AI chatbots like ChatGPT.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing&#39;s health commission, meanwhile, will establish an online “diagnosis and treatment supervision platform” to supervise medical institutions involved in online healthcare activities, according to the city&#39;s proposed regulation.&lt;/p>;&lt;p>;In addition, the commission will encourage the use of AI, big data and other emerging technologies in “conducting analysis and regulation” of online healthcare activities.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s AI players jostle for global influence by offering tech for free&lt;/h3>;&lt;p>;While China still has not allowed the domestic roll-out of any ChatGPT-like services in the consumer market, the companies involved in generative AI projects have doubled down on the application of industry-specific LLMs, including in healthcare.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing is already home to half of China-developed LLMs and hosts more than one-third of the country&#39;s core AI companies.&lt;/p>;&lt;p>;Tencent Holdings, Baidu, Huawei Technologies, JD.com and Alibaba Group Holding, owner of the South China Morning Post, have rolled out their respective LLM applications for wider adoption in various businesses.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s online healthcare market is expected to be worth US$311.5 billion by 2026, according to a report by ResearchAndMarkets.com, on the back of factors such as the country&#39;s ageing population and expanding internet penetration.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese and British scientists create highest resolution superlens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3231834/chinese-and-british-scientists-create-highest-resolution-superlens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/21/af31a26e-bc61-4b01-b56b-c73ca6d7ff8c_9ff27d26.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A team of Chinese and British scientists have created the highest-resolution optical imaging lens to date.&lt;/p>;&lt;p>;Since the 19th century, physicians have assumed that optical microscopes have a resolution limit beyond which they cannot see objects clearly.&lt;/p>;&lt;p>;When items are smaller than about 200 nanometers, such as some viruses, they become indistinguishable under an optical microscope.&lt;/p>;&lt;p>;But in 2000 the Imperial College London scientist John Pendry came up with the concept of a superlens that could get round this problem.&lt;/p>;&lt;p>;Superlenses, which are made of plasmonic materials that mix metals with other substances, can create images on a subwavelength scale.&lt;/p>;&lt;p>;“The ultimate goal of optical imaging technology is resolution. Superlenses broke this limit and astonished physicists. However, the mixed surface made with metal and electrolyte can cause severe optical loss and the problem has existed for 20 years,” said Zheng Guoxing, a Wuhan University professor who was not involved in the research.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese geologist&#39;s images bring moon under a microscope&lt;/h3>;&lt;p>;In the latest study, an international team led by Professor Zhang Shuang from the University of Hong Kong and Professor Zhang Xiang, the university&#39;s current president, along with Pendry and researchers from China&#39;s National Nanoscience Centre, found a way to lower the resolution limit by an order of magnitude to tens of nanometres.&lt;/p>;&lt;p>;The team used a combination of multiple frequencies to virtually increase resolution and offset the optical loss of the superlens. Their work was published in the peer-reviewed journal Science on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;They used a mathematical formula to turn a complicated light wave into a mix of simpler waves and then used the information from these simpler waves to make up for losses in the image quality&lt;/p>;&lt;p>;In other words, it is like using different colours of the spectrum to create a new colour that can reveal more details than the original colours alone. By using this method, it is possible to obtain ultra-high resolution imaging.&lt;/p>;&lt;p>;“We first proved this approach theoretically and then validated it with an experiment at microwave frequency. The imaging effect was highly consistent with our theoretical expectations,” Zhang Shuang told Science and Technology Daily.&lt;/p>;&lt;p>;Based on this, the team successfully designed a superlens and improved its imaging resolution by about an order of magnitude in the laboratory.&lt;/p>;&lt;p>;“This is a beautiful and universal method, usable across multiple optical frequencies, and extendable to other wave systems like sound waves, elastic waves and quantum waves to solve the loss problem,” Zhang Xiang told Science and Technology Daily report.&lt;/p>;&lt;p>;Ian S Osborne, the editor of Science, wrote in the journal that the technique “shows practical ways to overcome intrinsic losses in superlenses systems, offering potential for substantial improvements in imaging and sensing capabilities”.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese scientists develop contact lens that monitors and treats glaucoma&lt;/h3>;&lt;p>;The superlenses can be applied in various fields where high-resolution imaging is required, such as biomedicine, fibre optic communications and nanotechnology.&lt;/p>;&lt;p>;They can reveal features at a sub-wavelength scale that are not visible with conventional optical imaging techniques.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hundreds of pupils in mainland China expected to sit DSE university entrance exams for Hong Kong without crossing border, as schools apply for new status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3231836/hundreds-pupils-mainland-china-expected-sit-dse-university-entrance-exams-hong-kong-without-crossing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 21:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/21/6b095463-3a3a-44b8-bfa7-09212beae1cc_3d36448c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hundreds of pupils are expected to sit Hong Kong&#39;s university entrance exams in mainland China after at least four schools across the border applied to serve as assessment centres, according to sector leaders.&lt;/p>;&lt;p>;Two heads of mainland-based schools catering to Hong Kong pupils on Monday said education authorities on both sides of the border had visited their campuses earlier in the year to review their suitability for hosting the tests.&lt;/p>;&lt;p>;“They gave us some concrete suggestions on the lighting in an examination setting. They also checked if our teachers were qualified to be invigilators ,” said Jonathan Lai Ping-wah, chief principal of the Affiliated School of Jinan University for Hong Kong and Macau Students (Dongguan).&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong DSE 2023: police arrest teacher over leak of exam marking scheme&lt;/h3>;&lt;p>;Lai told the Post that four out of the six mainland schools teaching Hong Kong students, including his, had applied to become Diploma of Secondary Education (DSE) exam centres.&lt;/p>;&lt;p>;The principal said he expected there to be more pupils on the mainland sitting the exams in future if the applications were approved, as the venues would be much closer to them.&lt;/p>;&lt;p>;“It seems to be the [new] phenomenon,” the principal said.&lt;/p>;&lt;p>;The Hong Kong Education and Assessment Authority amended regulations last year to allow schools outside the city offering the DSE curriculum to apply to become “participating schools” and serve as exam centres for the first time.&lt;/p>;&lt;p>;Before the move, pupils studying for the DSE on the mainland would need to travel to Hong Kong to sit the exams.&lt;/p>;&lt;p>;According to Lai, the three other schools were Shenzhen Hong Kong Pui Kiu College Longhua Xinyi School, Affiliated School of Jinan University for Hong Kong and Macau&#39;s Students and Minxin Hong Kong School, both in Guangzhou.&lt;/p>;&lt;p>;He said a team of more than a dozen staff members from mainland and Hong Kong authorities visited his school in May to determine its readiness to offer the curriculum and host the exams. Students will begin to study for the DSE in 2025.&lt;/p>;&lt;p>;The proposed venue at his school could accommodate more than 200 test takers, he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s ethnic minority, special needs pupils look to the future after DSE exams&lt;/h3>;&lt;p>;The team also checked whether the residential facilities at the school were sufficient as staff members from Hong Kong, invigilators and candidates living far away might need to stay overnight during the exam period.&lt;/p>;&lt;p>;Lai said he did not know whether his school&#39;s application would be approved or when a decision would be made.&lt;/p>;&lt;p>;A few hundred pupils will study for the DSE on the mainland next year, including more than 100 at schools catering to Hongkongers, according to his estimates.&lt;/p>;&lt;p>;Tommy Wong Tang-tat, principal of Shenzhen Hong Kong Pui Kiu College Longhua Xinyi School, also confirmed authorities had visited his school a few months earlier after it had applied to become an exam venue.&lt;/p>;&lt;h3>;4 Hong Kong students bag perfect score in DSE exams, marking record low&lt;/h3>;&lt;p>;“They checked how large the exam venue was, its safety and sound system and so on ... they hope the exam can be conducted in a fair, just and safe environment,” Wong said.&lt;/p>;&lt;p>;His school, which could accommodate about 200 pupils sitting an exam at a time at its venue, had not learned of the result of its application, he said.&lt;/p>;&lt;p>;A spokeswoman for the Education Bureau said “several” schools in the Greater Bay Area that were offering the DSE intended to apply to have their pupils sit exams locally.&lt;/p>;&lt;p>;The Hong Kong Education and Assessment Authority said it was currently processing the applications from the schools for Hong Kong students on the mainland and would announce more information later.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>