<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China investors vexed as economic data slips into information black hole amid slowdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3231548/china-investors-vexed-economic-data-slips-information-black-hole-amid-slowdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/190eca79-40e2-41f8-9e84-09e930c865fe_1b1e73bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国决定停止广受关注的青年失业率预计将惹恼外国投资者在打压咨询公司、加强对跨境数据传输的审查以及新颁布的反间谍法之后，评估世界第二大经济体变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局本周早些时候决定暂停发布 16-24 岁和 25-59 岁年龄组的失业数据，理由是需要进一步改进和优化劳动力调查统计数据。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，超过自4月份以来，中国16-24岁的人口中，有五分之一处于失业状态，6月份这一数字升至21.3%的新高。&lt;/p>;&lt;p>;在类似彭博社的中文终端服务Wind上进行搜索被国内经济学家、交易员和对冲基金经理广泛使用的数据，本周发现各级政府统计局发布的数百个数据系列近年来已停止使用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要有一个拥有 1,700 名成员的中国欧盟商会会长 Jens Eskelund 向《华盛顿邮报》表示：“这种视线让我们对未来的发展充满信心。”&lt;/p>;&lt;p>;外国投资者中国的零新冠战略已经打击了他们的信心，同时他们还面临着在中国经济放缓的情况下转移供应链的压力。&lt;/p>;&lt;p>;Wind 的大部分停产数据都集中在区域经济数据或特定行业的数据上。与青年失业率相比，这些数据不太引人注目。&lt;/p>;&lt;p>;部分数据可能会在其他地方发布或分散在一系列政府网站上。&lt;/p>;&lt;p>;海外用户也需要根据Wind终端的弹出窗口，根据中国法律法规，访问某些数据需要获得批准，而用户必须提供个人信息并解释访问数据的原因。&lt;/p>;&lt;p>;Stuart Orr，负责人墨尔本理工大学商学院的院长表示，澳大利亚公司已经注意到了这种模糊性。&lt;/p>;&lt;p>;他说，相反，他们通过合作伙伴和当地联系人寻找“已确定的[商业]机会”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但他说，他们“对”数据模糊性“无能为力”，奥尔补充道，国家级数据还不够，因为澳大利亚公司需要更多区域数据来做出决策。&lt;/p>;&lt;p>;“你“不要只投资中国，还要投资地区。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一些美国投资者通过实地观察来判断中国，丹尼·莱文森（Danny Levinson）说，他是一家专注于中国的公司的前技术主管。 &lt;/p>;&lt;p>;许多外国企业正在开发自己的代理指标，包括高频数据和小组调查，以补充政府数据。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于伦敦的 Capital 《经济学》和纽约的《中国褐皮书》发布中国活动指标，以高频数据追踪世界第二大经济体的变化。&lt;/p>;&lt;h3>;中国挥舞监管“武器”，确保经济真实发展人口普查数据&lt;/h3>;&lt;p>;摩根士丹利和瑞银等华尔街投资银行都有自己的中国消费者调查，并通过实地考察来衡量中国经济。&lt;/p>;&lt;p>;“直到最近几年，香港大学金融学讲座教授陈志武表示：“中国正在努力让事情尽可能透明、数据尽可能丰富。”&lt;/p>;&lt;p>;中国随着加入世界贸易组织而加快了数据透明度。 2001 年，人民币在 2016 年纳入国际货币基金组织特别提款权货币篮子后再次升值。&lt;/p>;&lt;p>;“在商学院，我们总是关注风险与回报的权衡，因此越模糊、越不准确，你就必须增加额外的风险溢价来证明你的参与是合理的。”陈补充道。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月份以来，随着国内外咨询公司遭到突击搜查，有关在中国投资的问题变得更加严峻。随后，7 月份推出了反间谍法。&lt;/p>;&lt;p>;自 9 月份跨境数据传输法规开始要求某些公司向美国政府提交大量文件以来，人们的担忧已经加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;中国经济数据的准确性也主导了 7 月份为讨论中国问题而成立的美国众议院委员会举行的两小时听证会。&lt;/p>;&lt;p>;首席运营官谢赫扎德·卡齐 (Shehzad Qazi)中国褐皮书国际的官员在听证会上表示，中国官员在过去十年中禁止发布大量经济数据。&lt;/p>;&lt;p>;“这些决定和事件的累积结果是，中国，特别是中国的经济数据自 2001 年加入世界贸易组织以来，当今的经济更像是一个信息黑洞。&lt;/p>;&lt;p>;弗兰克·唐 (Frank Tang) 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s top court lists gender stereotypes to be avoided in documents with new guide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3231592/indias-top-court-lists-gender-stereotypes-be-avoided-documents-new-guide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/47fa4ff2-88b4-4e34-93f7-bda4965c6eec_e17def80.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度最高法院本周发布了一份其想要的“性别不公正条款”术语表法律界在准备抗辩、命令和判决时应避免使用这些术语，并提出了一些替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;法院《打击性别陈规定型观念手册》建议的修改包括使用“女性”一词来取代诸如此类的术语。 “职业女性”、“堕落女人”、“妓女”、“诱惑者”和“妓女”。&lt;/p>;&lt;p>;周三的文件旨在帮助法官和法律界识别、理解和打击对女性的刻板印象，领导这项工作的首席大法官 DY Chandrachud 在序言中向几位个人表示感谢。&lt;/p>;&lt;p>;“在司法决策中依赖预先确定的刻板印象，违反了法官根据案件的是非曲直独立做出裁决的义务。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该手册建议使用“街头性骚扰”等短语，而不是“前夕戏弄”，该术语在印度很流行，尽管在其他地方已不再使用.&lt;/p>;&lt;h3>;在印度，高温保险为贫困女工提供了应对气候变化的生命线&lt;/h3>;&lt;p>;它建议用“母亲”代替“未婚母亲”，并用“性骚扰、侵犯或强奸”代替&lt;/p>;&lt;p>;使用“幸存者”和“受害者”等术语都适用于描述受到性暴力影响的人，它补充说，除非有关个人表达了偏好，否则应将其&lt;/p>;&lt;p>;除了列出性别刻板印象外，它还揭露了诸如女性“过于情绪化”、“身体较弱”或“更有教养”等观念背后的错误推理。&lt;/p>;&lt;p>;它还针对印度父权社会中普遍存在的一些关于性别角色、性和暴力的观念，例如家务劳动仅限于女性，或者她们饮酒或吸烟表明她们“想与男性发生性关系”。&lt;/p >;&lt;p>;它指出：“法官必须对一切形式的性别偏见保持警惕，并确保每个人，无论其性别认同如何，都受到平等和有尊严的对待。”&lt;/p>;&lt;p>;倡导妇女权利的团体对这一举措表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“语言不仅仅是交流，它还在某种程度上描绘了社会、人民和价值观的图景，”德里社会研究中心主任兰贾纳·库马里 (Ranjana Kumari) 说。&lt; /p>;&lt;p>;“我们很高兴这些词经过仔细选择并重新定义。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing hints at changing trade pact with Taiwan amid probe into tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231593/beijing-hints-changing-trade-pact-taiwan-amid-probe-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/008c65df-3f86-4ee6-861b-c424ce136ab2_5efae061.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京暗示可能放弃或修改与台湾的贸易协定以报复该自治岛屿对来自中国大陆的商品实施限制。&lt;/p>;&lt;p>;商务部发言人周四表示，将“根据[商务部]对中国大陆施加的贸易壁垒的调查结果，采取适当措施”台湾。&lt;/p>;&lt;p>;周五，国务院台湾事务办公室表示，调查的初步结果表明，台湾单方面对大量中国大陆商品实施贸易限制，违反了世界贸易组织原则。&lt;/p>; &lt;p>;距离台湾一月份的总统选举还有大约六个月的时间，同时也恰逢竞选领跑者赖清德在美国过境。台湾副总统、民进党候选人赖智在出席巴拉圭新总统圣地亚哥·佩纳的就职典礼后，于周五经旧金山返回台湾。&lt;/p>;&lt;p>;商务部 4 月表示，已开始调查台湾政府对超过2,455种大陆商品征收的关税和限制，包括农产品、纺织品、矿产和石化产品。北京后来表示，调查涉及 2,509 种产品。&lt;/p>;&lt;p>;商务部和台湾事务办公室的声明都没有明确表示北京将放弃《经济合作框架协议》——台北与台湾之间签署的一项准自由贸易协定。 2010 年，他们与北京达成了协议，但他们对该协议的可行性表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;该协议本质上是在对北京更加友好的国民党政府领导下向台湾提供的一篮子贸易甜头，并引发了大规模的讨论。当时台湾的抗议活动。它包括806项关税削减的“早期收获”清单，其中北京同意削减539项商品的进口关税，台湾同意削减267项商品的关税。&lt;/p>;&lt;p>;在倾向独立的民进党之后，该清单仍然存在。 2016年上台，但随着两岸关系恶化，北京加大了对执政党的压力，指责其对大量大陆进口商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;北京和台北之间的官方交流已停止民进党当选以来。该协议原定于 2020 年延期，但双方一直在未进行正式续约谈判的情况下继续执行该协议。&lt;/p>;&lt;p>;台湾经济部部长王美华 4 月表示，台湾愿意与北京讨论该协议无条件。&lt;/p>;&lt;p>;虽然商务部的调查将持续六个月至 10 月 12 日，但可能会延长三个月至 1 月 12 日，即台湾总统选举前一天。&lt;/p>;&lt; h3>;北京谴责美国接待台湾“麻烦制造者”黎来&lt;/h3>;&lt;p>;废除该协议将对台湾出口商和两岸经济关系造成沉重打击，但许多观察家怀疑双方是否愿意终止协议&lt;/p>;&lt;p>;台湾对外贸易局的数据显示，去年台湾对中国大陆存在巨额贸易顺差。数据显示，2022 年，中国大陆向台湾出口了价值 840 亿美元的商品，而台湾则在 2022 年向海峡两岸出口了 1,210 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国大陆和香港仍然是台湾最重要的出口伙伴，占占台湾总出口额的38.8%。台湾占大陆出口的2.3%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sudden rise of ‘Argentina’s Trump’ Javier Milei puts economic ties with China at risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231570/sudden-rise-argentinas-trump-javier-milei-puts-economic-ties-china-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/b33e56d0-41d3-4f06-9cf3-32d099119e26_965f1786.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;哈维尔·米雷突然成为阿根廷总统候选人，在北京引起了恐慌。这位极右民粹主义者威胁要冻结关系，并攻击中国共产党的人权记录。&lt;/p>;&lt;p>;这位出人意料地赢得周日初选的极右民粹主义者本周将中国政府比作“刺客” &lt;/p>;&lt;p>;“在中国，人们不自由，他们不能做自己想做的事，当他们这样做时，他们就会被杀，”他周三告诉彭博新闻社。 “你会与刺客进行交易吗？”&lt;/p>;&lt;p>;米莱的意外胜利使这位自由主义经济学家在十月份的选举中处于领先地位，取代对中国友好的现任总统阿尔贝托·费尔南德斯，成为阿根廷下一任总统。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他将自己的外交政策建议描述为全球“反对社会主义者和国家主义者的斗争”，并将中国与阿根廷最大的贸易伙伴、由左翼总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦领导的巴西归为同一类。&lt;/p >;&lt;p>;然而，关于米雷能够在多大程度上影响该国与中国（阿根廷出口第二大买家）的经济关系仍然存在疑问，一位分析师将其与另一位反华民粹主义者的有限影响进行了比较。巴西总统雅伊尔·博尔索纳罗。&lt;/p>;&lt;h3>;阿根廷将在中国西南部开设领事馆，以满足“日益增长的需求”&lt;/h3>;&lt;p>;周四，中国外交部发言人汪文斌驳斥了米雷关于北京不尊重自由的指控，但基本上没有批评候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是法治国家。中国公民的人身自由神圣不可侵犯，受到宪法保护。在中国共产党的领导下，中国创造了经济快速发展和社会长期稳定两大奇迹，人民幸福感、安全感不断增强。” &lt;p>;“我相信，如果米雷先生能够来到中国，亲眼看看这个国家，他会对中国人民是否自由、中国是否安全的问题找到完全不同的答案。”&lt;/p>;&lt;据彭博社报道，米雷后来在采访中缓和了针对中国的言论，并澄清说，是否与中国以及其他拥有他不喜欢的领导人的国家保持商业关系是由私营部门决定的。&lt;/p>; &lt;p>;“我不必参与其中，但我不会促进与那些不尊重自由的人的关系，”他说，并补充说，他将尊重中国公司已经在阿根廷签署的协议，其中包括在巴塔哥尼亚建造双水坝的合同以及建立核电站的协议。&lt;/p>;&lt;p>;南美洲第二大经济体正面临二十年来最严重的经济危机，通货膨胀和失业率飙升，而平均失业率超过 40百分之一的人口生活在贫困之中。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直热衷于扩大与阿根廷和其他南美国家的政治、经济和军事联系，这些国家传统上被视为美国的后院。&lt;/p>;&lt;p >;中国是阿根廷出口的第二大买家。阿根廷和巴西已开始使用人民币偿还欠国际货币基金组织的部分资金，中国人民银行提供了重要的 180 亿美元互换额度来支持比索。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷经济部长塞尔吉奥·马萨六月访华时，北京还承诺深化与阿根廷的经贸关系。&lt;/p>;&lt;p>;据美国和阿根廷媒体报道，美国总统乔·拜登加大了对南美的压力。阿根廷购买美国 F-16 战斗机，而不是中国 JF-17，交易价值约 7 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷已正式申请加入由巴西、俄罗斯等五个主要新兴经济体组成的金砖国家集团、印度、中国和南非。该组织的扩张预计将成为下周在南非举行的峰会议程上的重要议题，其中阿根廷是主要候选者。&lt;/p>;&lt;h3>;中国告诉英国避免采取可能“加剧福克兰群岛问题紧张局势”的举动&lt; /h3>;&lt;p>;上海大学拉美研究中心主任蒋世学表示，米雷被称为阿根廷的唐纳德·特朗普，也与博尔索纳罗相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;“和特朗普一样，他们因在竞选期间发表不负责任的言论以吸引选民而闻名。博尔索纳罗在竞选期间也说了很多伤害中国与巴西关系的话，但上台后他并没有断绝与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然博尔索纳罗采取了亲美政策，而且有些偏激。” “对华冷淡，中巴关系并没有得到根本颠覆。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;江说，米雷关于冻结对华关系的言论没有多大意义。&lt;/p>;&lt;p>;“他们完全是无稽之谈，也是不负责任的。中阿关系特别是经济关系发展迅速。经济上，阿根廷依赖中国，从双边经贸关系中受益匪浅。阿根廷人民对此非常了解。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s small independent developers see local innovation being stifled by Beijing’s new app registration rule]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3231579/chinas-small-independent-developers-see-local-innovation-being-stifled-beijings-new-app-registration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/8f1733ce-9181-4d1d-93a9-8bed0ea5f032_ca640d8b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京的最新规定，要求所有移动应用提供商将其业务详细信息提交给政府已对一些独立的中国软件开发商表示担忧，他们预计此举将扼杀本土创新并阻碍获得海外先进成果。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部 (MIIT) 上周二在一份声明中表示通知称，9月至明年3月期间未注册将受到处罚，但未详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;“对于已经发布应用的开发者来说，这是一个会增加费用的障碍，”李安周四在接受采访时表示，他在大陆经营着一家五人应用程序开发工作室。 “但对于仍在尝试创新想法的小企业来说，备案过程将是一个很大的威慑（在时间和成本方面）。”工信部表示，新规定旨在打压网络诈骗猖獗，所有应用程序的运营商（包括通过腾讯控股的微信和蚂蚁集团的支付宝等所谓的超级应用程序分发的小程序）都必须提交一系列信息，其中包括有关该应用程序及其提供商的详细信息。&lt;/p >;&lt;p>;应用程序开发人员 Li 表示，申请过程可能需要长达 20 天的时间，这将阻止本地提供商进行快速启动和快速迭代。 “这对我们的软件行业来说是一个重要的优势，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;据李说，开发人员的常见做法是通过软启动他们的应用程序想法来初步测试市场，然后根据用户反馈对软件进行全面迭代，以扭转局面。&lt;/p>;&lt;p>;工信部的最新举措凸显了中国政府如何继续通过严格措施对所有在线内容进行严格控制。&lt;/p>; &lt;p>;例如，根据去年 12 月发布的新指南，中国国家互联网信息办公室誓言要打击互联网各个领域的混乱行为，从应用搜索和排名到下载和使用。&lt;/p>;&lt; h3>;中国停止报告庞大的国内应用程序市场的数据指标&lt;/h3>;&lt;p>;去年 7 月，工信部在没有任何解释的情况下暂时停止报告国内应用程序的数据指标，这使得外部分析师很难评估该行业的健康状况全球最大的互联网和智能手机市场。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年代初，北京推出了互联网内容提供商注册计划，要求所有中国网站运营商向监管机构备案并获得许可证。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“以前，开发一个应用程序需要一到两周的时间，然后再花一两天的时间通过[中国大陆]的各个应用程序商店分发它，”开发人员李说。 “根据新的备案程序，发布应用程序的成本将会增加，因为信息必须由法人实体提交。对于个人开发者来说，注册公司本身就是一个漫长的过程。”&lt;/p>;&lt;p>;与小型开发者不同，大型应用运营商在遵守工信部的新备案流程时预计不会遇到任何麻烦。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国更新在线广告规则以约束推荐算法&lt;/h3>;&lt;p>;截至 2022 年，微信拥有超过 400 万个小程序，该公司上周三表示将遵循工信部的新规则。&lt;/p>;&lt;p >;其他独立开发者在社交媒体网站 X.com 上引起了公众的强烈抗议。据上周三发布的帖子称，两家​​开发商已向国务院投诉，称工信部的最新规定可能会阻碍私营部门的发展和成长。&lt;/p>;&lt;p>;新规定甚至可能迫使一些海外开发商李表示，放弃中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国的应用程序总数（衡量该国数字经济健康程度的指标）在过去几年中已经有所下降。在北京对主要互联网公司进行监管打击后，去年中国有 260 万个应用程序在运行，比 2020 年的 350 万个应用程序总数下降了 25%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Giant gargoyle-like statue stirs controversy in Bangkok: is it lucky or sacrilegious?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231581/giant-gargoyle-statue-stirs-controversy-bangkok-he-lucky-or-sacrilegious?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 19:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/cb65183f-d093-4752-a749-e13468424c85_46fa31b0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一尊巨大的黑色雕像，雕像瘦弱，长着翅膀，金色的獠牙和猩红色的爪子怒视在曼谷繁忙的街道上，它的突然出现引发了警报并要求将其拆除。&lt;/p>;&lt;p>;曼谷当局已下令对这座五米高的 Kru Kai Kaew 雕像进行调查——这是一个秃头、石像鬼般的男子盘腿而坐 – 本月早些时候安装在四星级 Bazaar 酒店外。&lt;/p>;&lt;p>;泰国佛教之都，拥有无数大小神灵和神灵的神殿，许多人在寺庙里祈祷并留下供品。人们相信他们会介入并带来好运。&lt;/p>;&lt;p>;但这个新形象引起了争议，一些人认为这是“财神”，但另一些人则认为它与佛教格格不入，甚至是亵渎神明。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;有人呼吁将这座于 8 月 9 日安装、周日举行祈祷仪式正式落成的雕像移走或处置。&lt;/p>;&lt;p>;“当你崇拜某样东西时，它必须来泰国佛教促进艺术家委员会表示，该委员会已要求酒店拆除这座雕像。&lt;/p>;&lt;p>;“他们甚至无法回答这座雕像是什么 - 你可以&#39;不要只是随意建立一些东西并崇拜它。佛教经典中没有这样的内容。”&lt;/p>;&lt;h3>;泰国希望通过 Blackpink Lisa 参观联合国教科文组织遗址来带动旅游业&lt;/h3>;&lt;p>;当地报纸《国家报》报道了一个保守团体的说法，信徒计划雕像上有“不寻常”的仪式——甚至动物祭祀。&lt;/p>;&lt;p>;集市酒店表示，雕像不是他们竖起的，而是另一方租用了土地并安装的。&lt;/p>;&lt;p>;但并不是每个人都被雕像那双锐利的血红眼睛的恶意目光所吓倒。&lt;/p>;&lt;p>;40 岁的纳帕帕特·卡尼亚班迪 (Napapat Kanyabandit) 是一名冰沙小贩，坚称 Kru Kai Kaew 给她带来了好运。&lt;/p>;&lt; p>;“我来这里礼拜是因为他非常神圣。当我说话时，我起鸡皮疙瘩”，她在周五进行供奉后说道。 “我要求我的生意取得成功，它成功了”。&lt;/p>;&lt;p>;这座雕像是由曼谷以西佛统府的一家工厂建造的，在运送到曼谷的途中被卡在桥下时，它一度在网上疯传。曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;有人声称在供养后中了彩票，但就连信徒也表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“关于中彩票的人，我们还得看看26 岁的水疗工作者 Noppamas Artuyeun 说道。&lt;/p>;&lt;p>;佛教专家 Sinchai Chaojaroenrat 表示，Kru Kai Kaew 的起源有些不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;“该雕像是一种民间传说信仰。有些人认为它是萨满，有些人认为它是高棉[柬埔寨]前国王的老师。”Sinchai 说。&lt;/p>;&lt;p>;曼谷省长 Chadchart Sittipunt 下令对这座雕像进行调查。然而，由于它位于酒店的私人土地上，当局无能为力。&lt;/p>;&lt;p>;但一位市政府官员表示，他们建议酒店“可能会尝试用一些东西覆盖雕像，以免吓到” ”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这座雕像的神圣干预力量可能值得怀疑，但肯定有一方从它的出现中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的生意做得并不好，直到租客决定“为了竖起雕像，”Bazaar Hotel 代表 Charlie Noppawong Na Ayuddhaya 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“从那时起，我们的预订量已增加到今年年底的 90%。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s luxury cat cruises leave pampered pets feline good]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231572/singapores-luxury-cat-cruises-leave-pampered-pets-feline-good?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 18:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/4bc9db60-b7a7-4cf2-b4d0-0a8f5dadb683_39fc9979.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡的猫主人现在可以带着他们的宠物乘坐豪华日落游轮，非常适合宠爱自己享受生活中美好事物的小猫。&lt;/p>;&lt;p>;在皇家信天翁号高大的船上，这些动物可以在定制的“猫香蕉”笼子里休息，而它们的主人则在旁边享用四道菜或七道菜的晚餐&lt;/p>;&lt;p>;继 2021 年推出的狗狗巡游广受欢迎之后，该船的运营商于本月推出了适合猫的航行。&lt;/p>;&lt;p>;在两个半小时的时间里，最多可15 名猫科动物和 130 名人类乘客沿着度假胜地圣淘沙岛航行，欣赏新加坡天际线的美景和短暂的烟花表演。&lt;/p>;&lt;h3>;“他很受欢迎”：马来西亚动物园水豚收养的猫成为病毒式热门&lt;/h3 >;&lt;p>;“我认为他们做得很好……他们很享受这里的风景，我想他们也感受到了自由，”28 岁的人力资源专业人士 Marissa Ng 说，她在公司工作了五年。 - 老布娃娃 Coco 和 Bobo 坐在桌子旁边的笼子里眺望大海。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年以来，这艘船上已经接待了 2,000 多只狗，猫游轮可能很快就会赶上来，门票超过 200 张供人类乘客使用 - 每人售价 225 新元（166 美元） - 已售出。&lt;/p>;&lt;p>;猫和狗游轮有不同的航行日期。&lt;/p>;&lt;p>;虽然狗在船上提供服务，但餐桌上提供三道菜的晚餐，猫主人会把宠物的饭菜带回家，因为这些挑剔的动物在离开舒适区时往往会拒绝食物。&lt;/p>;&lt;p>;运营游轮的公司 Tall Ship Adventures ，表示它咨询了专家和防止虐待动物协会等猫福利组织，以确保船上的安全体验。&lt;/p>;&lt;p>;预防措施包括确保猫始终被安全地套住和拴住。它们还需要接种疫苗和消毒，并在登机时用笼子运输。&lt;/p>;&lt;p>;四个月大的英国短毛猫马哈茂德（Mahmud）虽然是第一次戴安全带，但看上去很平静，在床上打瞌睡。家人吃晚饭时，他坐在长凳上。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一家人度过这一天的好时光，因为我们刚刚迎来了马哈茂德，”41 岁的帆船教师阿齐亚娜·阿齐兹 (Aziana Aziz) 说道与她的儿子和丈夫在一起。&lt;/p>;&lt;p>;“他很享受……他很好奇，他环顾四周，所以是的，我想，猫是快乐的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire me: young people in China yearn for sack to beat work stress, get payout and escape horrors of fierce job market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231303/fire-me-young-people-china-yearn-sack-beat-work-stress-get-payout-and-escape-horrors-fierce-job?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/75454b22-15e7-4154-9220-014329a3bf96_039a8e59.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着中国经济在高失业率下苦苦挣扎，一些年轻人正在寻求被解雇的机会。 &lt;/p>;&lt;p>;这种现象如此流行，以至于“年轻人期待N+1”的话题登上了大陆社交媒体平台的榜首小红书8月14日搜索榜。&lt;/p>;&lt;p>;“N+1”是指遣散费加上一个月的工资，这是中国企业依法必须支付的补偿金。&lt;/p>;&lt;p >;在社交媒体上，大量的人表达了希望被公司解雇的愿望，这样他们就可以证明自己希望从紧张的工作中解放出来，彻底“唐平”。&lt;/p>;&lt;p>;意思是“平躺”英文中，“唐平”这个词形容的是那些在生活中做着最低限度的事情的年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;在大陆社交媒体平台豆瓣的题为“今天又是想辞职的一天”的讨论群里，一位名叫@Yongyouyibeikuaileshui 说她希望被公司解雇。&lt;/p>;&lt;p>;她说她对公司的管理层、团队领导和同事不满意，无法面对重新回到中国竞争激烈的就业市场。&lt; /p>;&lt;p>;该国的失业问题很严重，尤其是年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;4月至6月期间，16-24岁年龄组的失业率创下20%以上的历史新高，之后才有所下降根据国家统计局的数据，7月份这一数字达到了19.9%。&lt;/p>;&lt;p>;一些网友分享了获得N+1补偿后的幸福感。&lt;/p>;&lt;p>;有人表示她“幸运”了刚拿到新办的旅游签证，就收到了公司发来的“N+1裁员礼包”。&lt;/p>;&lt;p>;“本来要办年假，现在放暑假了， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位人士将她的裁员补偿描述为“精神损害补偿”和“即使我对工作非常不满意，但仍保留辞职信的完美奖励”。&lt;/p>; &lt;p>;中国科技行业一直是年轻和受过教育的工人的主要目的地，近几个月来出现了一波裁员潮。&lt;/p>;&lt;p>;消息和视频游戏巨头腾讯控股在 2022 年 3 月期间裁员近 10,000 人根据该公司的盈利报告，今年到目前为止也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;去年，拥有《南华早报》的电子商务巨头阿里巴巴裁员近 2 万人，占其员工总数的 7%。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs officials seize black market cigarettes worth HK$62 million from cargo ship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231566/hong-kong-customs-officials-seize-black-market-cigarettes-worth-hk62-million-cargo-ship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 18:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/12d455a3-d7b9-476c-a002-d0bd483db145_6be8008d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关人员周五表示，他们查获了 6200 万港元（790 万美元） ）来自一艘声称从柬埔寨运输干木薯的船上走私香烟。&lt;/p>;&lt;p>;香港海关代理高级调查员赵启荣周四表示，在与货物不符后，对这批货物产生了怀疑。在运输文件中发现，并对船上的集装箱进行了检查。&lt;/p>;&lt;p>;Chiu解释说，木薯通常从泰国或越南进口，“很少”看到它来自柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p >;对这艘船的集装箱进行了 X 光检查，海关官员发现两个集装箱内的 2,200 个包裹中隐藏着多达 1,700 万支香烟，这些香烟的目的地是黑市。&lt;/p>;&lt;p>;Chiu 说，一些装有干木薯粉的箱子被放在附近。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，箱子的重量和数量也比托运人报关单上注明的重量和数量更轻，也更少。&lt;/p>; &lt;h3>;香港海关拘捕 8 人，并检获价值 8,200 万港元的走私香烟&lt;/h3>;&lt;p>;海关表示，如果这些香烟是合法进口的话，这批走私香烟将产生 4,200 万港元的税收收入。&lt;/p>;&lt; p>;邱表示，政府提高烟草税后，香烟走私活动有所增加，导致受欢迎品牌的价格升至每包78港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港香烟降价引发呼吁关税漏洞将被堵住&lt;/h3>;&lt;p>;他表示调查仍在继续，并且不排除被捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;崔世安警告说，走私香烟是严重犯罪，那些被定罪的人犯罪最高可被判入狱两年及罚款港币 100 万元。&lt;/p>;&lt;p>;海关今年迄今已检获超过 4.6 亿支走私香烟，价值逾 15 亿港币，这将产生税收10亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China flight increase can help boost tourism, but will it heal bruised business and academic ties?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231568/us-china-flight-increase-can-help-boost-tourism-will-it-heal-bruised-business-and-academic-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 18:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/2f75624d-3d75-4eca-be3f-52c1ada49005_5e02e1d4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;虽然美国和中国之间客运航班的增加有助于促进旅游业，观察人士表示，此举不太可能弥合两个敌对国家之间在学术界和商界的裂痕。&lt;/p>;&lt;p>;上周，拜登政府宣布，华盛顿和北京将批准允许的客运航班数量增加一倍。两国之间的航班。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在中国取消了疫情期间对前往美国、日本和澳大利亚等许多国家的团体旅游的限制之后做出的。&lt;/p>;&lt;p>;从 9 月 1 日起，每周获准飞往美国的中国客运航班将从目前的 12 架增加到 18 架。到 10 月下旬，这一数字将增至 24 架。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社报道称，美国三大航空公司——美国航空航空公司、达美航空和联合航空——计划在未来几个月内将飞往大陆的航班数量增加一倍以上。&lt;/p>;&lt;h3>;中美两国为双倍航班开绿灯&lt;/h3>;&lt;p>;王一伟北京人民大学国际关系教授表示，这一发展将受到游客、国际学生和一些投资者的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，商界对中国严格的 Covid-19 限制措施表示担忧此举将使他们能够进行“正常交往”。&lt;/p>;&lt;p>;“这将有利于加强沟通，更有利于人文交流。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这将有助于加强沟通，更有利于人文交流。” >;&lt;p>;新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授 Alfred Wu 表示，客运航班的增加可能源于“自下而上的压力”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，两国政府都面临着越来越大的压力，其中包括来自居住在美国的中国公民的压力，他们希望在旅行方面拥有更大的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这一事态发展被视为两个敌对国家之间合作的罕见迹象，吴表示，这并不意味着美中关系正在好转。&lt;/p>;&lt;p>;“双方仍在努力处理关系。我们不能高估[这项政策]的影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;增加航班数量对于那些想要探望中国朋友和家人的人来说是有帮助的，但可能不会产生深远的影响吴补充说，在商业、外交和学术领域。&lt;/p>;&lt;p>;“我对外交层面或学术层面的高质量交流不抱太大希望。这部分还是很难。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，美国一些学术界和企业界对中国的负面看法越来越多，内地的情况也是如此，他们对中国的态度也是如此。 &lt;/p>;&lt;p>;“在国内，彼此之间的情绪仍然不好。”人们担心他们在中国的会面可能会被视为可疑。”他补充说，最近的民意调查显示美国人对中国的看法非常不利。&lt;/p>;&lt;p>;吴说北京加大了“宣传力度” ”关于华盛顿危及其利益，在国内煽动更强烈的民族主义情绪。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府似乎还针对外国咨询公司进行了一波间谍调查，这不会给寻求访问中国的美国投资者带来信心，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家反情报与安全中心早些时候警告说，在中国的美国公司和个人可能会因“北京认为是间谍活动的传统商业活动或北京认为有助于外国制裁的行为而面临处罚” ”。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，商界和学术界的一些人持谨慎态度，担心自己会成为中国全面规则的受害者。他补充说，“一夜之间改变这种情绪非常困难”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管增加客运航班有助于促进两个世界强国之间的交流，但中国人民大学的王表示，还可能存在其他障碍&lt;/p>;&lt;p>;他表示，随着美国大选的临近，明年的政治气氛可能会“极其糟糕”。他指出，对科技交流的限制清单也有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“人文交流可以被视为美中关系的晴雨表，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“虽然[中国国家主席习近平]一再强调美中友谊植根于人民、在于青年，但民间交往受政治影响很大。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk arrives in ‘amazing’ Japan for first visit in 9 years, no official invite prompts speculation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3231553/elon-musk-arrives-amazing-japan-first-visit-9-years-no-official-invite-prompts-speculation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/c1f865a9-ca82-4757-b7d7-c0ed2cce6afe_905cb5c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃隆·马斯克周五在日本，引发了社交媒体对其目的的猜测这是九年来第一次已知的日本旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“刚刚抵达神奇的日本，”这位亿万富翁周四晚间在 X（他去年购买的该平台前身为 Twitter）上说道。&lt;/p>;&lt; p>;2014年，特斯拉和SpaceX的首席执行官访问日本，参加了标志着他的电动汽车制造公司全面进入日本市场的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;周五，马斯克还发布了互动艺术的视频由日本著名艺术团体 TeamLab 举办的展览，该团体以投影、声音和精心设计的空间相结合而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;继三年来首次访问中国后，这是他今年第二次访问亚洲。在那里，他会见了政府高级官员，并深夜参观了特斯拉上海工厂。他宣布将在全球最大的电动汽车市场拓展业务。&lt;/p>;&lt;h3>;“扎克是一只鸡”：马斯克、扎克伯格就摔跤比赛计划互斥&lt;/h3>;&lt;p>;日本最大的汽车制造商已经倒下支持特斯拉和中国比亚迪等专业电动汽车制造商推动电气化。全球最大的汽车制造商丰田承诺到 2026 年每年销售 1.5 辆电池电动汽车。特斯拉今年上半年交付了近 89 万辆汽车。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这种增长是有代价的，特斯拉在其主要市场大幅降价。马斯克上个月表示，如果利率继续上升，该汽车制造商将不得不继续降价。特斯拉本周在中国两次降价，引发了人们对全球最大汽车市场重新燃起价格战的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;日本国土交通省发言人表示，他们不知道马斯克计划举办任何活动。&lt; /p>;&lt;p>;X 上的用户发表评论询问马斯克为何来日本，一些人推测他本周末是来看音乐家格莱姆斯在东京附近的音乐节上表演的，他和格莱姆斯有两个孩子。&lt;/p>; &lt;p>;格莱姆斯曾在 2022 年分手前与马斯克约会过，他计划于周五晚上在东京附近千叶的 Sonic Mania 现场进行 DJ 表演。据报道，马斯克和格莱姆斯上个月被发现在意大利波托菲诺，据报道，他们住在同一家酒店，但没有看到他们在一起。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以 44 美元收购 Twitter 以来亿美元后，马斯克解雇了数千名员工，并在网站上建立了付费墙，每月向用户收取 8 美元的费用才能访问某些功能并获得蓝色复选标记“已验证”帐户。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>