<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel widens evacuation order as it shifts offensive to south Gaza, Hamas government says 700 killed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243686/israel-widens-evacuation-order-it-shifts-offensive-south-gaza-hamas-says-700-killed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 19:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯政府发言人周日表示，以色列在过去 24 小时内发动的袭击已夺去了 700 人的生命。&lt;/ p>;&lt;p>;新闻办公室的声明没有经过独立核实。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，许多死者躺在废墟下，救援人员在接近伤者并将他们送往医院时遇到了很大困难周日，以色列国防军（IDF）发言人用阿拉伯语呼吁居民离开加沙地带南部的指定区域，前往指定区域，因为以色列国防军的空中轰炸袭击了该地区的居民。休战结束后，以色列军方下令撤离加沙第二大城市汗尤尼斯及其周边的更多地点，同时将攻势转移到南半部据报道，从夜间到周日，汗尤尼斯地区和南部城市拉法以及北部部分地区都遭到猛烈轰炸。以色列猛烈的空中和地面攻势的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;在为期两个月的战争初期，以色列军队命令平民离开北部，该领土 230 万人口中的许多人都挤在南部.&lt;/p>;&lt;h3>;活动人士谴责对哈马斯袭击中性暴力证据保持沉默&lt;/h3>;&lt;p>;随着战斗的恢复，可以谈判再次暂时休战的希望逐渐减弱。周五到期的为期一周的停火协议已促使数十名加沙扣押的以色列和外国人质以及被以色列监禁的巴勒斯坦人获释。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续战争，直到我们实现所有目标，这是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周六晚上表示，如果没有地面行动，就不可能实现这些目标。&lt;/p>;&lt;p>;周日，以色列军方扩大了汗尤尼斯及其周边地区的疏散令，要求至少另外五个地区的居民居民们表示，以色列军方散发传单，命令他们向南迁移到拉法或西南部沿海地区。传单上写着：“汗尤尼斯市是一个危险的战区。”&lt;/p>;&lt;p>;周日早上，以色列对东部一栋住宅楼发动袭击，汗尤尼斯市的主要医院收治了至少三人死亡、数十人受伤。据该医院的美联社记者报道，该市的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;另外，在以色列轰炸该地带中心地区的 31 名遇难者的尸体被送往阿克萨烈士陵园加沙中心城市代尔巴拉赫的一家医院，该医院的行政员工奥马尔·达拉维 (Omar al-Darawi) 说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美联社视频显示，周日上午，德里巴拉赫医院外的地面上躺着装着白色裹尸袋的尸体，数十人举行葬礼祈祷。然后尸体被运上卡车埋葬。&lt;/p>;&lt;p>;一名妇女坐在椅子上，把孩子的尸体放在腿上哭泣。另一名成年人抱着一具婴儿尸体上了卡车。&lt;/p>;&lt;p>;联合国监测人员在最新疏散命令发布之前发布的一份报告中表示，被告知离开的人约占该地区的四分之一加沙地带，战前居住着近 80 万人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列最亲密的盟友美国已警告以色列，避免出现新的大规模流离失所现象。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周日表示，其战斗机和直升机连夜“袭击了加沙地带的恐怖目标，包括恐怖隧道竖井、指挥中心和武器储存设施”，一架无人机杀死了五名哈马斯战士。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队称，已确认有 5 名人质被扣押在加沙地带。死亡&lt;/h3>;&lt;p>;在加沙北部，装备很少的救援队周日在贾巴利亚难民营和加沙城其他社区的建筑物废墟中挖掘，寻找潜在的幸存者和尸体。&lt;/p>; &lt;p>;“他们到处袭击，”在城市难民营贾巴利亚避难的妇女阿迈勒·拉德万 (Amal Radwan) 说。 “我们周围不断传来爆炸声。”&lt;/p>;&lt;p>;住在加沙城谢赫拉德万社区的穆罕默德·阿布·阿贝德也表示，空袭和炮击持续不断。&lt;/p>; &lt;p>;“这里的情况是可以想象的，”他说。 “死亡无处不在。哈马斯统治的加沙卫生部周六表示，自 10 月 7 日战争爆发以来，该地区的总死亡人数已超过 15,200 人，比11 月 20 日的上一次计数超过 13,300。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;该部并不区分平民和战斗人员的死亡，但表示70%的死者是妇女和儿童。据称，自战争开始以来已有超过 40,000 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;战争第一周的攻势摧毁了加沙北部大片地区后，美国呼吁保护平民。加沙的大部分人口都聚集在该领土的南半部。&lt;/p>;&lt;p>;该领土南部与以色列和埃及接壤，已被封锁，居民唯一的选择是在加沙境内移动以避免爆炸。 &lt;/p>;&lt;p>;“太多无辜的巴勒斯坦人被杀害。坦率地说，平民苦难的规模以及来自加沙的图像和视频是毁灭性的，”美国副总统卡马拉·哈里斯周六在迪拜举行的 Cop28 气候会议上告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;高级顾问马克·雷格夫 (Mark Regev)向内塔尼亚胡表示，以色列正在尽最大努力保护平民，军方已使用传单、电话、广播和电视广播敦促加沙人撤离特定地区。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，以色列考虑建立一个安全缓冲区，不允许加沙人直接步行进入边境围栏。&lt;/p>;&lt;h3>;随着哈马斯释放更多加沙人质，令人痛心的故事出现&lt;/h3>;&lt;p>;以色列表示其目标是哈马斯特工和将平民伤亡归咎于武装分子，指责他们在居民区活动。&lt;/p>;&lt;p>;它声称已杀死数千名武装分子，但没有提供证据，并表示至少 78 名士兵在加沙北部。&lt;/p>;&lt;p>;周六的轰炸摧毁了加沙市 Shijaiyah 街区约 50 栋住宅楼，以及该市北部边缘 Jabaliya 城市难民营的一栋六层建筑。联合国人道主义事务协调办公室。&lt;/p>;&lt;p>;监测人员援引巴勒斯坦红新月会的话说，Shijaiyah 袭击造成 60 多人死亡，300 多人被埋在废墟下。&lt;/p>; &lt;p>;加沙民防发言人马哈茂德·巴萨尔 (Mahmoud Bassal) 表示，救援人员缺乏推土机和其他设备来救援埋在废墟下的人员，这证实了红新月会估计的约 300 人失踪的情况。他说这个街区已经容纳了 1000 多人。&lt;/p>;&lt;p>;他在袭击现场的视频评论中说道，“营救烈士极其困难。”&lt;/p>;&lt;p>;战争的爆发是由于10 月 7 日，哈马斯和其他武装分子在以色列南部发动袭击，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民。大约 240 人被俘。&lt;/p>;&lt;p>;重新爆发的敌对行动加剧了对 130 多名人质的担忧，以色列军方称，在最近的休战期间，有 105 名人质获释，但这些人质仍被扣押。以色列释放了 240 名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;双方释放的大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What does Chinese diplomacy have in common with the legendary Monkey King? Many virtues, says ex-envoy Cui Tiankai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243685/what-does-chinese-diplomacy-have-common-legendary-monkey-king-many-virtues-says-ex-envoy-cui-tiankai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国式外交体现了虚构人物美猴王的一些美德，前资深外交官崔天凯周末表示，并补充说，一些西方国家流行对北京外交政策的“错误叙述”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我必须找到一个代表中国外交风格的形象，我会选择《西游记》中的孙悟空，”崔天凯说。 &lt;/p>;&lt;p>;“孙悟空忠诚坚定，善恶分明，能力超强，”官方《广州日报》援引他在理解会上的话说。中国会议于周六在南方城市广州举行。&lt;/p>;&lt;p>;16 世纪的中国小说《西游记》是东亚文学经典，其主角之一的孙悟空拥有超自然力量，包括不朽、无敌、天体力量和战斗技巧。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事一直是漫画、卡通、电视剧以及电子游戏的基础。香港演员吴彦祖在迪士尼+剧集《美生华人》中饰演美猴王。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院也以这位文化偶像的名字，将其于 2015 年 12 月发射的第一颗暗物质卫星探测器命名为“悟空”。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大使崔天凯在周六的会议上2013年至2021年访问美国、任职时间最长的人，还引用了毛泽东主席的一首诗，比喻孙悟空驱散“魔雾”、净化世间邪恶的能力，马列主义思想家反击对其意识形态的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这首诗是60多年前写的，但今天读到它时，我仍然觉得他在谈论当今世界，”崔天凯表示，并补充说，人们应该对有关中国的“错误叙述”“高度警惕”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着与以美国为首的西方国家关系的发展，北京被视为奉行日益强硬的外交政策。 &lt;/p>;&lt;p>;经过几十年的低调外交，一些中国特使已被称为更具敌对风格的战狼。&lt;/p>;&lt;p>;崔天凯表示，一些错误的叙述“是由于有些是误解，有些是故意歪曲……妨碍了人们正确理解中国的发展战略和外交政策”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管北京一再声明其和平发展的目标，崔天凯表示，有些人宣扬中国打算与美国争夺主导地位的想法。&lt;/p >;&lt;p>;“中国永远不会成为另一个美国，”他说，暗示北京永远不会模仿华盛顿的外交政策，也不会寻求取代美国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们反对任何霸权企图，崔天凯表示，此类虚假言论“煽动对抗”、“损害国家关系”、“阻碍人类进步”，并补充道，“叙述反映看法、决定态度并影响行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此（我们）要求他们更多地了解、更多地倾听、参加更多关于了解中国的会议，”他说。&lt;/p>;&lt;崔天凯的结论是，外交不仅仅是一项工作，它也是一门必须遵循规范的艺术。他说，找到国家之间的共同点需要“不断努力”。&lt;/p>;&lt;p>;外交官应该了解驻在国的关切、特点和人民，努力让当地理解中国的逻辑并尊重中国的逻辑。他说，即使他们不同意，也要保持立场。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police crack down on illegal e-bike driving, arresting 23 suspects for range of violations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243688/hong-kong-police-crack-down-illegal-e-bike-driving-arresting-23-suspects-range-violations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方周末在新界拘捕23名涉嫌非法驾驶电动自行车及其他动力车辆的人，这是香港警方第二次拘捕两周内展开打击行动。&lt;/p>;&lt;p>;这17名男子和6名女子，年龄在18岁至53岁之间，被捕的罪名包括驾驶无牌车辆、使用没有第三方保险的机动车辆、无有效驾照驾驶以及警方周日表示，驾驶摩托车时未戴头盔。&lt;/p>;&lt;p>;一名男子因涉嫌允许他人驾驶未注册且缺乏第三方保险的车辆而被捕，另一名男子则被拘留驾驶时酒后检测呈阳性。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;警队新界南总区总部交通执法及控制组于周五及周六在荃湾、葵涌、青衣、沙田、马鞍山及大屿山进行行动。&lt;/p>;&lt;p >;他们查获了12辆电动自行车、9辆电动滑板车和一辆电动滑板车。&lt;/p>;&lt;p>;这是自11月中旬以来新界第二次此类打击行动。早前行动拘捕33人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方打击非法使用电动自行车、电动滑板车，拘捕33人&lt;/h3>;&lt;p>;无车辆登记证驾驶将被视为违法行为违反《道路交通条例》，可判处最高 12 个月监禁和 10,000 港元（1,280 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;根据《道路交通条例》，机械或电动自行车被归类为&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在覆盖两个地区的试点计划中为电动滑板车开绿灯&lt;/h3>;&lt;p>;一位消息人士四月份告诉《华盛顿邮报》，政府将向电动自行车和踏板车最快今年获准在将军澳及白石角单车径使用，但有重量、宽度和速度限制，而悬浮滑板则因缺乏刹车而被排除在外。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Expect wet and cold weather this week, Hong Kong Observatory says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243689/expect-wet-and-cold-weather-week-hong-kong-observatory-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;本周晚些时候，香港预计将有数日降雨和凉爽天气，气温将降至 15 摄氏度（59 华氏度）多区气温为 ) 或以下。&lt;/p>;&lt;p>;天文台周日表示，现时东北季候风将在未来数日逐渐减弱，日间气温将介乎 20 度至 24 度之间。&lt;/p>;&lt;p >;但预计周三另一股季风将到达中国南方，带来一两场降雨。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;天文台表示：「受季候风影响，干燥大陆气流将在未来数日为广东带来主要晴朗天气。」 “受偏东气流影响，周末广东沿海天气转阴，有几阵雨。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港学者警告未来极端天气需要更协调的应对&lt;/h3>; &lt;p>;根据连续9天的天气预报，预计下周周三、周六至周二，天气以多云为主，有雨。&lt;/p>;&lt;p>;预报员预计昼夜温差较大周四，恰逢农历大雪，预示着冬天的到来。&lt;/p>;&lt;h3>;香港地铁公司应检讨9号台风协议：前天文台台长&lt;/h3>; &lt;p>;新界至少三区预计最低气温为15度或以下，包括上水及石岗。&lt;/p>;&lt;p>;打鼓岭气温介乎14至25度之间周四。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines says over 135 Chinese boats ‘swarming’ reef off its coast]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243681/south-china-sea-philippines-says-over-135-chinese-boats-swarming-reef-its-coast?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾周日表示，超过 135 艘中国船只正在“涌入”其海岸附近的珊瑚礁，并将这些船只日益增多的存在描述为“海岸警卫队表示，中国船只在巴拉望岛以西约 320 公里（200 英里）处的回旋镖形状的 Whitsun 礁（菲律宾称为朱利安费利佩礁）内“四散分散”。 &lt;/p>;&lt;p>;圣灵礁距离海南岛最近的中国主要陆地超过1000公里。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾表示，11月13日统计到了111艘“中国海上民兵船只”(CMM)海岸警卫队表示，周六，当海岸警卫队向该地区部署两艘巡逻艇时，数量已增加到“超过 135 艘”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有对 PCG（菲律宾）发出的无线电挑战作出回应。马尼拉海岸警卫队表示，CMM 船只目前已增加到超过 135 艘，散布在朱利安费利佩礁内，”马尼拉海岸警卫队表示，并将这些船只的存在描述为“令人震惊”和“非法”。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求.&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对南海大部分地区拥有主权，包括靠近邻国海岸的水域和岛屿，并且无视国际法庭的一项裁决，即其主张没有法律依据。&lt;/p>;&lt;p >;它部署船只巡逻海域，并建造人工岛和军事设施以强化其立场。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南也对南沙群岛的各个岛礁提出了主权声索。据信其水域深处蕴藏着丰富的石油储量。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队周日发布了图像，称其显示中国船只排成队形，而其他船只则分散在该水域周围。&lt;/p>;&lt; p>;2021年，涉及200多艘中国船只在该岛礁发生的类似事件引发了马尼拉和北京之间的外交争端。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾将在南海设立新站跟踪中国船只&lt;/h3>;&lt; p>;当时，马尼拉坚称他们侵入菲律宾专属经济区是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;但中国坚称他们是躲避恶劣天气的渔船，并被允许在那里。&lt;/p>;&lt; p>;菲律宾周五宣布，将在其在南海最大的岛屿上建立海岸警卫队站，以加强对中国船只的监控。&lt;/p>;&lt;p>;该海岸警卫队站将配备“先进系统”国家安全顾问爱德华多·阿诺在访问中业岛时表示，该站已建成，预计将于明年初投入运营。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US reducing reliance on China forces Hong Kong exporters to sever some local, mainland ties over ‘unwritten rules’, boycott threats: industry leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243675/us-reducing-reliance-china-forces-hong-kong-exporters-sever-some-local-mainland-ties-over-unwritten?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国推动大幅减少对中国内地的依赖，迫使香港出口商与国内及海外断绝部分联系行业领袖告诉《华盛顿邮报》，由于抵制威胁，各公司也减少了原材料进口。&lt;/p>;&lt;p>;但托运人组织表示，采取远离该国的多元化举措并不容易，因为它是全球供应链不可或缺的一部分，难以替代。在这场混乱中，国内外的制造商和品牌表示，他们必须面对新的业务现实，其中一些需要进行全面整顿。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造商协会副会长丹尼斯·吴国安 (Dennis Ng Kwok-on)香港告诉《华盛顿邮报》，美国已开始要求最近将业务转移到越南的当地出口商在新加坡注册公司，并指定一名来自新加坡的代表。&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长敦促美国反对剥夺贸易办事处的特权&lt;/h3>;&lt;p>;“对于在越南新开店的公司来说，有一些不成文的规定——他们不得在香港或中国大陆注册业务，”他在上周的一次采访。 “他们必须在新加坡由新加坡指定的代表进行。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些新进入者在大陆或香港注册公司，他们将不会得到任何来自美国的订单，并且会遭到全面抵制。 ”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，外国投资大量涌入越南。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了三年严格的 Covid-19 限制后，内地和香港公司已跻身在越南开展业务的企业之列。东南亚国家，包括深圳储能公司古瑞瓦特和太阳能电池板组件制造商杭州第一应用材料公司。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但面对越南经济紧缩、高通胀和高利率的情况，美国买家在越南的订单减少了60%， &lt;/p>;&lt;p>;此次回调是由于香港出口截至 9 月份连续 17 个月下降，今年首 10 个月与 2022 年同期相比收缩了 11%。 &lt;/p>;&lt;p>;10月份的低迷局面终于被打破，出口较去年同月增长了1.4%。在此之前，出口上一次录得同比增长是在 2022 年 4 月。&lt;/p>;&lt;p>;但当局警告称，在地缘政治紧张局势加剧的情况下，挑战将持续存在。&lt;/p>;&lt;p>;出口数据给全球经济蒙上阴影。政府预计今年香港的国内生产总值将比 2022 年增长 3.2%，低于之前预测的 4% 至 5%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的李约翰没有出席亚太经合组织。香港付货人委员会主席林宣武表示，华盛顿在脱钩问题上采取更强硬立场始于几年前，当时香港出口商被告知要减少制造——产品中使用中国零部件或原材料。&lt;/p>;&lt;p>;“美国已要求该市出口商如果想获得订单，到 2026-27 年将中国制造零部件减少到 40% 以下， ”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“但很多企业表示，在国外采购原材料很困难，因为集成电路芯片、纱线等原材料的加工造成了严重的污染，比如水污染。 ，“ 他说。 “许多亚洲国家不参与这种生产。”&lt;/p>;&lt;p>;林说，他相信美国买家最终会放弃，因为没有可行的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;“中国正在在生产原材料和供应链非常稳定方面具有不可替代性。” “最终买家将被迫向他们的国家解释，他们将不得不做出让步。”&lt;/p>;&lt;h3>;李约翰表示，需要采取更多积极措施来改善港美关系&lt;/h3>;&lt;p>;在谈到越南要求香港运营商在新加坡注册公司时，他表示影响非常有限。&lt;/p>;&lt;p>;“其脱钩影响根本不重要，”林说。 “如果一项业务得到了香港投资者的支持，那么无论他们在哪里注册公司，利润最终都会落入他们的口袋。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的美国服装和鞋类公司总裁兼首席执行官史蒂夫·拉马尔 (Steve Lamar)代表 1,000 多个全球品牌的协会表示，美国公司正在实施一代人以来最大规模的采购多元化流程，以防止被拖入地缘政治紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然没有单一目标数字，但美国服装鞋类和旅行用品公司继续将采购多元化，远离中国和其他传统供应商，以降低风险并建立有弹性的供应链。”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“作为该战略的一部分， [协会]一直倡导更加可预测和明智的贸易政策和计划，以支持中美洲和加勒比地区、非洲和美国的投资和采购。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但拉马尔强调，由于中国仍将是重要的合作伙伴和市场，美国公司应确保遵循负责任的采购和&lt;/p>;&lt;p>;“还需要强调的是，随着中国继续成为时尚生产国和消费大国，中国将走在任何成功努力的最前沿，以确保该行业满足但贸易发展委员会研究副主任陈永健将这次重组描述为出口商的“阵痛”被迫重建供应链。&lt;/p>;&lt;h3>;香港和北京就可能关闭贸易办事处的法案猛烈抨击美国委员会&lt;/h3>;&lt;p>;“没有理由担心，”他说。 “我不会称之为与中国脱钩，而只是全球供应链的某种战略重组。”&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，企业可以根据北美自由贸易协定，通过建立&lt;/p>;&lt;p>;“开展业务和解决地缘政治紧张问题有很多灵活的方式，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，一些公司已经将部分业务转移到墨西哥。生产流程转移到东盟国家或在墨西哥设店打入国际市场。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China targets miners and watchdogs in snap eco compliance audit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243679/china-targets-miners-and-watchdogs-snap-eco-compliance-audit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国环保督察人员已对青海省西北部一处主要关键矿产储备的违法行为进行了督查。&lt;/ p>;&lt;p>;中央政府和国务院派出的检查人员发现柴达木盆地存在环境违法行为。柴达木盆地是一个盐湖地区，长期开采钾肥，近年来还开采碳酸锂，用于制造电池。据国家通讯社新华社周六报道，该团队发现，企业没有遵守环境保护准则，而地方政府也没有履行监管职责。&lt;/p>;&lt;p>;“检查组认为，柴达木地区盐湖相关部门在自然资源、水利、林业、草原等方面的管理工作中，对高水平发展的要求重视不够，监管不到位。新华社援引检查人员的话称。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;新华社补充说，国有的中国盐业总公司（CNSG）（也称为中国盐业）的两家子公司伪造产量以逃避检查。&lt;/p>;&lt;p>;此外，据新华社援引检查人员的调查结果报道，其中一家单位——CNSG青海昆仑汽水工业公司“非法”使用272公顷（672英亩）草地作为废水场，威胁到附近的国家自然保护区。&lt;/p>;&lt;p >;报告称，个别地方部门对擅自开挖、擅自开采地下水以及国有企业非法占用土地造成的盐湖环境问题视而不见。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局也尝试过推卸责任，互相指责监管不力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;该检查组只是上个月向全国各地派出的众多检查组之一，这是新的全国环境合规调查的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;检查组还被派往福建、河南、海南和甘肃。生态环境部表示，各省份将进行为期一个月的审计。&lt;/p>;&lt;p>;经过几十年的快速增长，中国一直在努力控制工厂和工厂过度污染和能源消耗造成的环境破坏。此前的检查已导致刑事起诉和罚款。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府环境检查组于 2015 年底首次启动，获得共产党最高领导层的全权，反映了人们对环境部本身存在问题的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;这些团队通常由前高级官员和政治家领导，覆盖特定省份和地区，以检查中国政策和标准的执行情况。&lt; /p>;&lt;p>;据环境部称，刘伟正在领导青海省督察组。刘先生现任第十四届全国政协教科卫体委员会副主任。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong community centres for elderly can apply for HK$20,000 to help voters in district poll; lawmaker raises questions over pressure on sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3243682/hong-kong-community-centres-elderly-can-apply-hk20000-help-voters-district-poll-lawmaker-raises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府将向老人社区中心支付20,000港元（2,560美元），以帮助选民参加区议会选举，促使一名福利部门立法者对提高投票率的压力提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;劳工和福利局周六深夜透露，215个中心中约有80%申请了一次性金额来帮助经常光顾这些设施的人们将于下周周日投票，这是自区级机构改革以来的首次选举。&lt;/p>;&lt;p>;代表社会福利界的立法会议员狄志远表示，这项新举措是“ ”明显”的方式让更多人投票，并指出一些中心运营商对参与政治感到压力和担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;来自少数族裔群体的香港地区选举希望实现多元化&lt;/h3>;&lt;p>; “以前，候选人为老年人提供教练服务，”蒂克说。 “这被视为损害公平选举。要让公众相信新的安排纯粹是为了给选民提供便利，将是相当复杂的。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果居民误解中心支持特定候选人，非政府组织可能会遇到麻烦。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，政府应避免强迫老年人参与，并为福利团体提供更多细节，例如提醒他们保持公正，并澄清可能产生误解的责任。&lt;/p>;&lt;p>;当局周日继续说道行政长官李家超敦促居民和公务员投票时，他们进行了为期数周的宣传工作。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“完善选举制度的最后一公里是完善地方治理。”他在纪律部队工会组织的竞选宣传活动上发表讲话时说。 “这很重要，因为它关系到每个居民的生活。”&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，政府官员发布了多部宣传投票的视频，并利用一切机会敦促人们投票。&lt;/p>;&lt; P>; 12月10日的民意调查将是北京对纽约市选举制度的更改后，仅确保仅“爱国者”统治香港的第一次地区级民意调查。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管该部门的立法机关代表Alice Lau提出了担忧九龙Lok Sin Tong仁慈协会首席执行官Oi-Sze表示，其在Tsuen Wan和Wan Chai的两个中心申请了资金。&lt;/p>; &lt;h3>;可以为香港的约翰·李（John Lee）的选民参加演员选票她补充说，即将到来的地区民意调查？对我们来说不是任何配额。”劳说。 “我们只是在这里帮助有需要的老年人。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将继续我们的正常练习。我们将不允许候选人访问我们的中心...社会福利部一再提醒我们，补贴只能用于运输和人力问题。 &lt;/p>; &lt;p>;参与选举活动的志愿者将不允许报名参加帮助老年选民“避免利益冲突”，并补充说，非政府组织不会招募非政府组织投票日的新人。&lt;/p>; &lt;h3>;香港男子因新地区民意调查规则&lt;/h3>; &lt;p>;计划使用其40,000港元的补贴来预订四辆专业公共汽车并付款&lt;/p>; &lt;p>; lau补充说，这两个中心在过去的选票中协助了约100名老年选民，大约10％的用户都协助了大约100名老年选民。她希望这一数字今年会增加，因为越来越多的老年人在被Covid-19感染后较弱并需要帮助才能到处。&lt;/p>; &lt;p>;政府信，该信件被邮报看见，发送给中心的运营商表示补贴旨在“鼓励和促进”老年人投票，只能用于“指定目的”。&lt;/p>; &lt;p>;这封信给了运营商一个星期，以表明他们是否希望申请，这是上周四的截止日期。它说，选举是“特别重要的”一个拒绝透露姓名的非政府组织告诉《邮报》，政府在截止日期之前已经跟进了该小组。&lt;/p>; &lt;p>;内部人士说，该组织没有质疑投票的公民义务，而是需要时间在内部讨论该倡议是急忙制定的，并且没有关于如何使用这笔钱的明确指示。&lt;/p>; &lt;p>;香港社会服务委员会代表500多个福利集团，该委员会告诉《邮报》 &lt;/p>; &lt;p>;发言人还说，独立监督机构的选举事务委员会还提供了明确的指导方针，以确保开放，诚实和公平的指导方针投票。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: China firm on pledging new carbon targets for 2030 and 2035, calls for global effort to cut methane emissions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243680/cop28-china-firm-pledging-new-carbon-targets-2030-and-2035-calls-global-effort-cut-methane-emissions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.03 18:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国将在2030年和2035年建立新的排放量目标，作为全球承诺的一部分，以应对气候变化，这是该国最高气候使节说，尽管敦促更大的推动甲烷控制。&lt;/p>; &lt;p>;在COP28联合国气候变化会议的旁注时，中国特使Xie Zhenhua表示，北京致力于在两年内宣布2035个碳目标。 /p>; &lt;p>;“在这次会议之后，每个国家都需要在2025年之前提出其2035年的贡献目标。 。 =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Xie呼吁更多技术创新，以满足巴黎协定中规定的全球变暖控制目标，指的是196个国家/地区的2015年条约以限制&lt;/p>; &lt;p>;他还说，发达国家应该为去年宣布的损失和损害基金做出更大的贡献，以补偿面临气候变化的破坏性影响的贫困国家。&lt;/p>; &lt; P>;在迪拜参加COP28的195多个国家同意在周四的开放日设置该基金以具有里程碑意义的举动。&lt;/p>; &lt;p>;最初的资金将接近4.75亿美元，而东道国是东道国阿拉伯联合酋长国承诺1亿美元，欧盟2.75亿美元。美国将捐款1,750万美元，而1000万美元将来自日本。&lt;/p>; &lt;p>; Xie还呼吁全球联合努力控制甲烷的排放，这是二氧化碳能力的80倍以上捕获大气中的热量，是全球变暖的四分之一以上。&lt;/p>; &lt;h3>;气候变化模型中的甲烷排放孔使目标面临风险：科学家&lt;/h3>; &lt;p>;在甲烷的小组讨论中周六，周六，其他非二氧化碳温室气体，作为发展中国家，中国面临控制甲烷排放的困难和风险。 。数据尚不清楚，统计会计和监视功能不足。监管制度，包括规则，标准和政策，是不完善的。这需要长期艰苦的努力，广泛的基础工作和能力建设。” &lt;/p>; &lt;p>;“我相信许多发展中国家与我们处于同一情况。我们愿意采取行动，但我们仍然缺乏能力，我们需要继续努力工作并通过国际合作来加强这一领域。自工业革命以来，全球温度升高的30％。甲烷排放的快速和持续减少被认为是限制近期全球变暖和改善空气质量的关键。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999 ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国是迄今为止最大的甲烷发射极，占全球总数的14％以上。它尚未加入2021年美国领导的行动计划，到2030年将甲烷产量削减30％。 7要处理甲烷排放量不包括削减排放的牢固目标。但是，生态与环境计划部的旨在遏制“燃烧”或燃烧石油的排放量。和气井，以及要关闭煤矿的甲烷泄漏。十一和他的美国同行约翰·克里（John Kerry）于11月14日在旧金山举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Project childbirth: China husband assigns post-delivery tasks for family in care-strategy meeting to ensure well-being of wife, earns online praise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243088/project-childbirth-china-husband-assigns-post-delivery-tasks-family-care-strategy-meeting-ensure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.03 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国有爱心的丈夫举行了一场护理策略会议，以确保妻子得到适当的照顾 - 交货已在网上赢得了赞誉。&lt;/p>; &lt;p>;男子的妻子，来自中国东南广东省的居住的Xu，在11月19日在她的到期日之前，在社交媒体平台Xiaohongshu上发布了会议的照片。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;照片显示了她的丈夫在交互式电视屏幕上分配任务给他的父母和岳母。&lt;/p>; &lt;p>;这些任务包括准备婴儿配方奶粉，更换尿布，烹饪，笑。一个特别提醒您，家庭必须在产后监禁期间照顾妻子的心理健康。&lt;/p>; &lt;p>;在中国被称为Zuo Yue Zi，或者坐在一个月中，人们认为这是新母亲所必需的。 &lt;/p>; &lt;p>; Xu说，休息和康复。 &lt;/p>; &lt;p>;一家人因在大陆社交媒体上的行动而受到赞扬。&lt;/p>; &lt;p>;“您的家庭氛围是如此令人羡慕，” Xiaohongshu上的一位在线观察员说。&lt;/p>; &lt;p>;另一位关于杜林的人说：“如果我有这样的丈夫，我可以容忍分娩的痛苦。 p>; &lt;p>;许多妇女评论说，如果能够确保一个充满良好气氛的家庭，她们将更愿意结婚并生孩子。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，中国的出生率达到了纪录根据国家卫生委员会的数据，该国仅比上一年低956万，比上一年低10％，最低记录开始。去年有百万对夫妇结婚，去年约有10％下降了763万。 /small>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，中国西北部的一个丈夫花了五个小时为他的英语老师妻子制作模特房，她用作班级的教育工具，使许多人在网上感到高兴。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，一个来自中国中部河南省的男人将手腕绑在妻子的妻子后，而她出生后睡在她的医院病床旁边，以便他可以随时随地照顾她，在社交媒体上移动许多人。 //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Swire Properties expects sales boost for Indonesia Savyavasa project as Jakarta eases foreign buying requirements]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3243588/swire-properties-expects-sales-boost-indonesia-savyavasa-project-jakarta-eases-foreign-buying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.03 18:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>; Swire Properties在雅加达（Jakarta投资者允许他们简单地出示护照而不是特殊的住宿许可证。&lt;/p>; &lt;p>;萨维瓦萨的销售路演，这是香港开发商和雅加达·塞米亚布迪国际集团之间的合资企业，可以在大陆的香港带来Swire Properties住宅总监Adrian表示，中国，新加坡和东南亚的其他城市将在2024年第一季度开始。&lt;/p>; &lt;p>;该项目是一笔1000亿港元的项目（128亿美元）根据最新数据，截至10月下旬，香港最古老，最大的豪华房屋和A级办公室建造者之一的10年资本支出计划截至10月下旬。但是，Swire Properties认为，雅加达的轻松措施将进一步提高需求，新加坡和中国大陆等人已经收到了新的询问。&lt;/p>; &lt;p>; Swire Properties在该项目中拥有50％的股份400个单位，位于雅加达南部，靠近Sudirman Central Business District，外国大使馆和五星级酒店。两到四间卧室的单位的起价为78亿卢比（50万美元），不包括税款。&lt;/p>; &lt;p>;“我们欢迎印尼政府的最新倡议，这将使外国人更容易获得财产所有权该国有缓解要求的权利。” “这对Savyavasa是有益的。” &lt;/p>; &lt;p>;要在印度尼西亚获得住宿许可证，外国人通常需要提交足够的资金证明，进行背景调查，提供赞助商的信件和充足的健康和人寿保险证据，除其他物品外。 ，”对。 “另一个优势是外国护照持有人无需支付额外的购买职责或税款。” &lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999; ”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;雅加达的举动是在东南亚最大经济体的房地产部门的混合命运之中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至9月底根据Cushman＆Wakefield的数据6.91亿美元&lt;/h3>; &lt;p>;，但与4月至6月相比，第三季度的项目的预售利率在第三季度下降了2％，而需求仍然相对较慢。根据房地产咨询公司的说法，鉴于需求较低，未来的42,032辆未来股票仍未售出。&lt;/p>; &lt;p>;“今年在雅加达仅出售了大约1,000套公寓，整个首都地区的价格仅为0 .9 9.9房地产公司Juwai IQI的联合创始人兼集团首席执行官兼IQI首席执行官Kashif Ansari说。 Juwai IQI在2022年进行了近50,000家房地产，并在111个国家/地区做广告4万亿美元的财产，而IQI是20多个国家/地区的30,000多家财产代理的全球网络。&lt;/p>; &lt;p>;同时，印度尼西亚的下一届大选奈特·弗兰克（Knight Frank）研究负责人克里斯汀·李（Christine Li）说，一年也使一些买家谨慎，这可能会削弱平坦的销售。在选举期间，受与法律事务有关的不确定性的影响。”李说。 “相比之下，主要由最终用户主导的子市场有望保持活跃并具有增长的潜力。” &lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，安萨里（Ansari）和李（Li）都相信雅加达（Jakarta通常，对房地产和更广泛的经济产生积极影响。&lt;/p>; &lt;p>;“房地产和建筑业约占GDP的15％ ，”安萨里说。尽管该政策尚未产生影响，但它“创造了在经济和其他条件正确的情况下，外国购买可以飙升的条件。”奈特·弗兰克（Knight Frank&#39;s Li）说，在Pudong &lt;/h3>; &lt;p>;中，新的物业政策有望使已经“通过家人，朋友或商业关系建立联系的个人”受益。 &lt;/p>; &lt;p>;雅加达（Jakarta李说，高净值投资者和房地产购买者提供居住或公民身份，以换取对该国经济的大量投资。” &lt;/p>; &lt;p>;。为了通过创新的政策促进经济增长。”该开发项目有自己的水疗中心，慢跑道路，广阔的开放草坪，户外儿童游乐场，咖啡馆，健身房以及其他各种室内和室外设施。外国投资和对房地产的需求，雅加达和整个印度尼西亚将变得越来越有竞争力。”</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>