<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hongkongers urged to report sightings of missing 1.5-metre monitor lizard ‘Aberdeen’ after it escaped from Kadoorie Farm and Botanic Garden]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231511/hongkongers-urged-report-sightings-missing-15-metre-monitor-lizard-aberdeen-after-it-escaped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 15:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/5f3596a3-5596-4561-a37c-39161db1b4db_0cba02cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港人被要求帮助寻找一只失踪的水巨蜥，它曾作为八年来担任爬行动物大使，为游客提供有关这些生物如何在野外生活的难忘体验。&lt;/p>;&lt;p>;嘉道理农场及植物园 (KFBG) 在这条 1.5 米长（4.9上周四，一只名为“阿伯丁”的蜥蜴在其保护和教育中心从临时围栏中逃脱后失踪。&lt;/p>;&lt;p>;阿伯丁曾是该中心爬行动物瞭望台的展览品。嘉道理农场说，已经八年多了。它补充说，他曾是一名模范爬行动物大使，为成千上万的游客讲述蜥蜴如何在香港野外漫游。逃脱。任何目击事件都应立即报告给 KFBG 的工作人员，他们将夺回阿伯丁，”嘉道理农场在其 Facebook 页面上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他的动物护理人员非常想念他，因为他有一个特殊的性格，一些其中一些人认识他很长时间了。”&lt;/p>;&lt;p>;据称，工作人员担心阿伯丁在非法宠物贸易中被抓获后被重新安置在嘉道理农场，可能会受伤或死亡。&lt;/p>;&lt;h3 >;帮助香港两只大熊猫繁殖的努力会取得成果吗？&lt;/h3>;&lt;p>;这只蜥蜴在接受受伤脚趾的治疗时逃脱了。阿伯丁设法推出一块木板，从围栏的一个小缝隙中挤出来。&lt;/p>;&lt;p>;“工作人员每天都在寻找，但到目前为止还没有成功。我们希望他还在附近，但众所周知，巨蜥会远距离觅食，因此他可能已经移动得更远了，”该组织表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们担心他可能会受伤或死亡”&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方因 WhatsApp 群组出售濒临灭绝的海龟而逮捕一名男子&lt;/h3>;&lt;p>;任何了解香港仔信息的人请联系嘉道理农场，电话：6713 9881 或fauna@kfbg.org。&lt;/p>;&lt;p>;“请帮助我们找到阿伯丁并将其送回他宽敞的围栏，在那里他可以继续为所有访问 KFBG 的儿童和成人提供难忘的体验，”它说。&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong protests: decorator, 64, loses appeal against rioting, wounding charges over 2019 Yuen Long MTR attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231508/hong-kong-protests-decorator-64-loses-appeal-against-rioting-wounding-charges-over-2019-yuen-long?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/95df81af-2392-4a2f-b510-ff84652870b1_0ba22ef2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名装潢师加入白衣暴徒对香港一处商场进行无差别袭击2019 年火车站的一名男子声称自己是受当局指示犯罪，但在针对其定罪和 51 个月刑期的上诉中败诉。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的程伟明 (Ching Wai-ming) 周五试图说服法院上诉法官允许他就骚乱和伤人指控提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;上诉人表示，他觉得有必要在法庭上透露他认为的“真相”。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉是政府告诉我们这样做的。就这么简单。”他告诉大法官彭宝琴女士，后者认为该意见不妥。&lt;/p>;&lt;h3>;64 岁男子因香港 2019 年元朗袭击事件被判入狱 4 年多&lt;/h3 >;&lt;p>;一名暂委法官去年裁定，程在2019年7月21日至22日的夜间暴力事件中发挥了积极作用。&lt;/p>;&lt;p>;超过100名白衣男子冲进元朗地铁站并袭击反政府武装分子。 - 政府抗议者和通勤者不分青红皂白地使用藤条和金属棒，造成至少 45 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;肇事者声称这次袭击是针对“入侵”抗议者的自我保护行为。&lt;/p>; &lt;p>;程被发现在几分钟内袭击了三人，并指示他的同伙去追赶他们的目标。&lt;/p>;&lt;p>;主审法官驳回了辩方的论点，即控方提交的视频不足以证明程的行为参与，并且视频证据中显示的袭击者可能是其他人。&lt;/p>;&lt;p>;但 Ching 周五证实他是袭击背后的肇事者之一。他说：“毫无疑问，那个人就是我。”&lt;/p>;&lt;p>;庞说，这一承认与程的书面上诉理由相矛盾，其中包括警方声称的对他的身份识别错误。&lt;/p>;&lt;p >;法官表示，尽管如此，她还是会驳回这一论点，因为警方并未依赖辨认结果来起诉上诉人。&lt;/p>;&lt;p>;程还抱怨警察未能向他的律师提交一份涉嫌同谋的名单。 &lt;/p>;&lt;h3>;87 岁香港男子因 2019 年港铁站袭击事件被捕&lt;/h3>;&lt;p>;但彭说，检方没有义务听取这一要求，因为证据清楚地表明装修工人与其他肇事者共同犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“至于其他肇事者是谁，与[上诉人]对其身份的主张无关，因此不构成不公正。”法官补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Ching 仍然可以在由三名上诉法官组成的完整陪审团面前重新提出上诉，但如果法院最终发现他的申诉缺乏证据，他就有可能被责令额外服刑。 &lt;/p>;&lt;p>;这名装修工人是迄今为止因 7 月 21 日暴力事件而被定罪的 8 人之一，另外 7 人被判有罪，并于 2021 年被另一名法官判处最高 7 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Questions raised over financial appeal of Hong Kong arts hub’s land use proposal amid weak property market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231501/questions-raised-over-financial-appeal-hong-kong-arts-hubs-land-use-proposal-amid-weak-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/abbeeda5-2f72-4ecc-a008-46997afbac55_d9761011.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港主要艺术中心资金短缺的运营商提出的一项提案，旨在提高其在房地产市场疲弱的情况下，通过允许出售房屋来获得开发招标收入引发了对该计划的财务可持续性和吸引力的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;西九文化区管理局主席唐英年周四透露，一项提案已提交给政府，以提高艺术中心的财务自给自足能力。&lt;/p>;&lt;p>;唐没有详细说明细节，但表示当局不会寻求纳税人的钱，因为政府储备因大流行而捉襟见肘。相关支出。&lt;/p>;&lt;p>;管理局首席执行官 Betty Fung Ching Suk-yee 早些时候在接受《华盛顿邮报》采访时表示，该机构正在重新考虑 40 公顷（99 英亩）艺术区中两个开发区的非文化组成部分&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，当局将面积65,000平方米（699,660平方英尺）的3B区商业部分授予新鸿基地产，估计价值105亿港元.&lt;/p>;&lt;p>;由于市场疲软，去年2月招标没有引起兴趣，因此该区的经营期限从34年延长至47年。&lt;/p>;&lt;p>;另外两个区，2A和2B，本应采用相同的建设-运营-转让模式，根据该模式，当局将与未来的开发和运营合作伙伴分享租金收入。&lt;/p>;&lt;h3>;香港西九龙艺术中心提交了重组财务的计划&lt; /h3>;&lt;p>;但周五接近当局的消息人士表示，当局希望通过出售剩余区域住宅区的产权来增加开发收入，而不是仅保留公寓用于出租。&lt;/p>;&lt;当局不会提高艺术中心住宅开发的比例，将保持在20%。但它不只是出租这些公寓，而是希望出售它们，为该中心的未来发展筹集更多资金。”该消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“这是唯一可以放松的事情，以提供更大的灵活性。”&lt; /p>;&lt;p>;据知情人透露，向政府提交的建议并未减少文化艺术设施，艺术文化设施约占总建筑面积的40%。办公和零售设施的比例将保持在40%。&lt;/p>;&lt;p>;对于未来的多重所有权问题，该消息人士表示，这些项目可能会像该市的铁路房地产开发模式一样。虽然当局仍然拥有该地块，但公寓将单独出售。但消息人士补充说，细节尚未确定。&lt;/p>;&lt;h3>;“单腿跳跃”：香港西九龙艺术中心首席执行官描述资金困境&lt;/h3>;&lt;p>;经济学家 Simon Lee Siu-po，中文大学亚太商学院的一名荣誉研究员对该提议表示怀疑，并指出，如果房地产市场前景依然黯淡，开发商可能不会提高投标价格。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该中心的财务困境源于其雄心勃勃的计划，包括后来加入故宫博物院，并补充说，出售资产无法为运营商提供长期所需的财务手段。&lt;/p>;&lt;p>;“运营M+和故宫博物院将通过活动、入场费和停车费年复一年地产生收入，但出售资产只是一次性的，这可能是危险的。”他在电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员林小洛前管理局成员表示支持这一建议，并建议可以将更多空间用于住宅用途，以进一步吸引开发商。&lt;/p>;&lt;p>;“如果住宅区规模太小，不足以使该中心摆脱金融危机。”林在另一电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;林是一位经验丰富的城市规划师，他呼吁制定一项长期计划，以确保一次性收入能够&lt;/p>;&lt;p>;“过了这个坎，还有一批艺术文化设施还没有建成。”他说。 “这些设施将如何处理？”&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，如果目前的市场状况持续下去，开发商的反应“可能不会令人满意”。艺术中心内住宅和零售空间的混合也可能引起业主与当局之间的冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;香港故宫博物院将提高门票价格20％&lt;/h3>;&lt;p>;利率上升全球经济困境给香港房地产市场带来压力。根据差饷物业估价署的数据，6 月份私人市场的房价较去年同期下跌 8.6%。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，荃湾油甘头的一块住宅地皮在开标前仅一个小时就收到了招标。周五中午截止。该项目将提供不少于1,940个单位，发展商须预留一半以上给首次置业人士。&lt;/p>;&lt;p>;向Sammy补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s defence chief Li Shangfu mounts Belarus military ties mission on trip to Russian ally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3231504/chinas-defence-chief-li-shangfu-mounts-belarus-military-ties-mission-trip-russian-ally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 14:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/55f5d337-053f-4c65-8779-9fcc8058c4fd_2b7d5eab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和俄罗斯盟友白俄罗斯正在加强军事关系，中国国防部长李尚福和白俄罗斯总统卢卡申科周四会晤，推进两国伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我访问白俄罗斯的目的是落实国家元首级别的重要协议，进一步加强双边军事合作，”李据白俄罗斯总统办公室称，两国军事关系稳步发展，战略沟通、联训联演等方面取得了“丰硕”成果。&lt;/p>; &lt;p>;李克强表示，中方愿同白方一道，推动两国深入务实、互利共赢合作，为两国人民带来更多福祉。中国国防部。&lt;/p>;&lt;p>;在一天前会见白俄罗斯国防部长赫列宁时，李克强强调中国与白俄罗斯的“兄弟”关系是发展两国军事合作的关键。&lt;/p>; &lt;p>;这是五年来中国国防部长首次会见卢卡申科——时任国防部长魏凤和于2018年4月会见了白俄罗斯领导人。&lt;/p>;&lt;p>;中国和白俄罗斯致力于深化防务和安全关系今年早些时候，卢卡申科在北京会见中国国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人还表达了“对长期武装冲突的深切关注”，并敦促“乌克兰早日恢复和平”。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的会议上，卢卡申科表示，像中国一样，白俄罗斯是“多极世界、领土完整以及边界和领土统一的绝对支持者”。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，世界绝对支持今天不稳定，这不是我们的错。世界正在发生非常强大的动荡发展，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常感谢你们对军事技术和军事合作的支持。在这方面，我们依靠我们的朋友，首先是俄罗斯联邦和中国。”他补充说，与中国的军事关系一直发展良好。&lt;/p>;&lt;p>;这个东欧国家一直受到国际社会的制裁。审查其与俄罗斯入侵乌克兰的合作，允许俄罗斯军队在前往战争途中经过其领土。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯也是国际新闻的中心，当时瓦格纳雇佣军被允许进入该国这是结束俄罗斯叛变协议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，卢卡申科还宣布，在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 3 月表示这两个东欧盟国已开始接收俄罗斯战术核武器后，卢卡申科还宣布，俄罗斯已开始接收俄罗斯战术核武器。已同意在白俄罗斯部署此类武器。&lt;/p>;&lt;p>;自苏联解体以来，这是莫斯科首次将核弹头（武器可能在战场上使用）转移到俄罗斯境外。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国外交部对俄罗斯的举动表示担忧，并提出了解决乌克兰冲突的和平计划，但由于俄罗斯和白俄罗斯受到西方世界的孤立，北京加强了与莫斯科和明斯克的军事和外交关系。 &lt;/p>;&lt;p>;李克强在访问明斯克之前访问了莫斯科，他在明斯克表示，中国将加强与上海合作组织（由中国和俄罗斯领导的欧亚经济和安全组织）的军事合作。白俄罗斯预计将于明年正式加入该组织。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯上个月还在日本海或东海举行了联合军事演习，以“维护战略海上走廊的安全”。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia grappling with how to offload 2.8 million wine bottles as China’s high tariffs bite]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3231505/australia-grappling-how-offload-28-million-wine-bottles-chinas-high-tariffs-bite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 14:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/220e1fc7-2d57-45e1-af14-763d2ab71694_ba1f65fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;专家表示，澳大利亚葡萄酒行业面临严重的供应过剩问题，需要数年时间才能解决，指出了中国的关税、Covid-19大流行期间的高产量和出口瓶颈。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰合作银行本周在其第三季度葡萄酒报告中表示，全国范围内的葡萄园有足够的葡萄酒储存在国内储存中，可以填满859个奥运会游泳池.&lt;/p>;&lt;p>;“这超过了 20 亿升葡萄酒，即超过 280 万瓶，”RaboResearch 分析师 Pia Piggott 表示，并补充说库存压低了价格，尤其是商业红酒。&lt;/p>;&lt;p >; 2020 年，澳大利亚呼吁对新冠病毒起源进行调查后，与最大贸易伙伴中国的关系恶化，引发北京方面的报复，例如对澳大利亚葡萄酒和大麦征收反倾销税。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚人看到了与中国关系密切，但希望禁止中国应用程序：民意调查&lt;/h3>;&lt;p>;限制措施重创了葡萄酒行业，截至 6 月份的一年里，对中国的出口额从 A 的峰值缩减至仅 810 万澳元（520 万美元）。截至 2020 年 1 月疫情爆发时，全年收入为 12 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;行业组织澳大利亚葡萄与葡萄酒协会 (Australian Grape &amp; Wine) 首席执行官李·麦克莱恩 (Lee McLean) 表示：“没有其他市场能够迅速弥补中国市场的影响” ，这要归功于中国饮酒者对红酒的痴迷。&lt;/p>;&lt;p>;麦克莱恩补充道，向英国、欧洲、美国和亚洲其他地区等市场进行多元化发展需要时间才能取得成果。&lt;/p>;&lt; p>;中国历来是包括铁矿石在内的澳大利亚大宗商品的狂热购买者，自去年中左翼工党在澳大利亚掌权以来，两国之间的紧张关系有所缓解，今年恢复了煤炭和木材的购买。&lt;/p>;&lt;p >;最近取消对澳大利亚大麦的关税，引发了人们对中国在2021年早日放宽对澳大利亚葡萄酒征收的五年关税的希望。&lt;/p>;&lt;p>;但即使今年关税取消，中国葡萄酒消费量也会增加皮戈特表示，随着经济复苏，澳大利亚葡萄酒行业至少需要两年的时间才能解决盈余问题，因为限制措施恰逢特殊的生长季节。&lt;/p>;&lt;p>;“这与新冠疫情、物流瓶颈和通货膨胀同时发生，是出口增长和多样化计划的主要障碍，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，关税征收两年多以来，澳大利亚商业红葡萄的价格大幅下降，供应过剩问题仍然存在”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚葡萄酒管理局 7 月份的出口报告称，截至 6 月份的一年，澳大利亚葡萄酒出口额下降了十分之一，至 18.7 亿澳元，出口量下降了 1%，至 6.21 亿升。&lt;/p>;&lt; h3>;随着双边紧张局势缓和，澳大利亚仍然对中国投资“开放”&lt;/h3>;&lt;p>;本周，全球最大的独立酿酒商澳大利亚富邑葡萄酒庄园 (Treasury Wine Estates) 报告称，由于销量下降，其利润下降。&lt; /p>;&lt;p>;该公司首席执行官五月份表示，即使取消高关税，该公司的葡萄酒销售也不会恢复到原来的水平。&lt;/p>;&lt;p>;这场危机使优质红酒变得更便宜然而，澳大利亚国内消费者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只能说，下次你去买一瓶葡萄酒时，请确保它是澳大利亚的，”麦克莱恩说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hotel gap days’: China youth seek weekend alone time splurging on hotel stay to eat, sleep, relax and escape everyday pressures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231311/hotel-gap-days-china-youth-seek-weekend-alone-time-splurging-hotel-stay-eat-sleep-relax-and-escape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/7024c643-ce6c-4d74-8b12-64dadd2706e2_c3ba5ca2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的年轻人正在利用周末的短暂休息来逃离繁忙的生活新趋势称为“间隔日”，主要在酒店度过。&lt;/p>;&lt;p>;该名称源自长期存在的“间隔年”概念，即学生在完成中学学业后或之前或之后进行为期一年的休息大学旅行、志愿服务和体验严格的全日制学习和工作等级之外的生活。&lt;/p>;&lt;p>;这一想法的支持者认为，酒店住宿为他们提供了个人空间，使他们摆脱社会和家庭义务并减轻工作压力.&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于许多中国年轻人来说，工作需求、经济压力、家庭承诺和为人父母可能会让他们无法实现间隔年。&lt;/p>;&lt;p>;KK，一位 20 多岁的媒体专业人士，是那些在完成学业并立即开始职业生涯后寻求日常生活中更大自由的人的典型。据《生命实验室》报道，两年前，由于个人原因，她毕业后不得不搬回家乡，一直和父母住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;媒体工作需要她不断地进行沟通和交流。追逐线索，工作和个人生活之间几乎没有界限，常常让她感到精疲力尽。&lt;/p>;&lt;p>;即使她回到家，她仍然必须处理额外的父母“纪律”。&lt;/p>;&lt;p >;“我的父母有很多规则——床必须折叠整齐、房间必须一尘不染、淋浴后必须擦掉玻璃上的水滴；这些细小的要求给我带来了更大的压力。”KK 告诉 Life Lab。&lt;/p>;&lt;p>;疫情期间，她经常不得不在酒店过夜，她偶然发现了酒店住宿间隙日；体验一种新型的自由。现在，当她需要更多空间和隐私时，她只是告诉父母她必须住在酒店工作，而实际上她在酒店度过周末是为了逃避现实。&lt;/p>;&lt;p>;KK 描述自己住在一家酒店时的情况。酒店就像一匹“失去缰绳的野马”，无视未整理的床铺，在淋浴时随心所欲地泼水，并将外卖容器留在外面。&lt;/p>;&lt;p>;酒店间隙日的压力缓解和逃避现实引起了许多年轻人的共鸣中国人在社交媒体上分享他们的经验和最划算的交易技巧。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线评论者说：“我以为我是唯一喜欢这样做的人！当工作压力大的时候，我就订个离家近的酒店房间，一个人呆着，看节目，点快餐，喝珍珠奶茶，吃饱了就很快睡着。&lt;/p>;&lt;p>;“当我周一醒来，化个妆去上班，我感觉自己又变回了一个人。”&lt;/p>;&lt;p>;酒店住宿“间隙日”只是压力之一-中国年轻人热衷的救援活动，根据旅行者的需求有多种选择。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这是一个没有具体行程或固定目的地的假期。&lt;/p>;&lt;p >;他们走到哪里都“躺着”，或者说只是“换个地方睡觉”，追求彻底的放松和自由。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;佛教和道教的寺庙都有也成为那些寻求暂时精神逃避工作压力和职业倦怠以寻求内心平静的人的首选目的地。&lt;/p>;&lt;p>;有些人甚至会做几个月的志愿者，协助处理日常任务，同时获得精神和情感支持。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;由于工作时间紧迫、假期有限、预算紧张，许多年轻人难以负担沉浸式旅行体验。&lt;/p>;&lt;p>;因此，他们精心准备以军事般的精确度规划他们的预算和行程，在紧张的预算内塞满尽可能多的旅游景点。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 14:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 Hong Kong robbers jailed for up to 8 years over daylight luxury watch heist in busy shopping district]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231497/4-hong-kong-robbers-jailed-8-years-over-daylight-luxury-watch-heist-busy-shopping-district?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 14:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/0481d876-5292-4367-9bed-74286cfc3768_72f4d338.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港法院以盗窃罪判处四名男子最高八年监禁五年前，光天化日之下，在繁华的购物区发生一起明目张胆的抢劫案，价值 2,310 万港元（合 295 万美元）的珠宝被盗。&lt;/p>;&lt;p>;法官邱智立 (Joseph Yau Chi-lap) 周五告诉高等法院，这起犯罪行为非常严重——组织严密、精心策划，提前准备好武器和逃亡汽车，随后将被盗的贵重物品迅速运输并出售给中国大陆买家。&lt;/p>;&lt;p>;“抢劫发生在光天化日之下。这表明涉案人员公然无视法律和他人安全。”他在量刑时说道。&lt;/p>;&lt;p>;四人今年早些时候承认了一项共同抢劫罪，罪名是盗窃 33 件物品。 2018 年 7 月 1 日，尖沙咀 VIP 钟表珠宝店出售的瑞士手表和六只美国制造的皮手镯。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方拘捕 9 名涉嫌抢劫价值 700 万港元钟表店的团伙成员&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;共有11人因与此案有关的抢劫、纵火、处理赃物和协助罪犯等罪名被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;22岁的快递员刘泽成也在被判刑的人之列。周五，三名劫匪闯入商店抢夺奢侈品。&lt;/p>;&lt;p>;44岁的建筑工人柴志华和46岁的装修工刘基荣担任瞭望员， 32岁司机陈金龙驾驶该团伙逃跑的汽车。&lt;/p>;&lt;p>;陈还承认犯有纵火罪，他在抢劫后不久放火烧毁证据。 .&lt;/p>;&lt;p>;其余六人，包括三名劫匪中的一名，经审判后被无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>;第三名劫匪和犯罪主谋仍然在逃。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;柴和刘各被判入狱八年，而刘和陈各被判入狱 7.5 年。&lt;/p>;&lt;p>;这 11 人中的另一名装修商孙家仁承认处理过 8 块被盗手表，并出售了一半来偿还他的债务。周五，这名 41 岁的男子因处理赃物被判入狱两年零九个月。&lt;/p>;&lt;p>;抢劫当天上午 10 点 40 分左右，三名蒙面男子袭击了这家珠宝店，其中两人是&lt;/p>;&lt;p>;劫匪抢走了33块手表和6个手镯，并损坏了价值497万港元的珠宝，他们在历时不到90秒的突袭中未能抢走这些珠宝。 .&lt;/p>;&lt;p>;三人乘坐七座汽车逃离现场，一小时后在新界西北部担杆洲路被发现起火。警方调查显示，该车于 2018 年 3 月报案被盗。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方追捕价值 1,500 万港元的手表店抢劫案中的 4 人&lt;/h3>;&lt;p>;警方追回被盗手表中的 25 块，总计在内地当局的帮助下价值1630万港元。其他手表和手镯下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;周五被判刑的五人最初否认了各自的指控，但在法官裁定他们在警方讯问中做出的有罪陈述可以用作对他们不利的证据后认罪.&lt;/p>;&lt;p>;抢劫和纵火罪最高可判处无期徒刑。处理赃物和协助犯罪者分别可判处最高 14 年和 10 年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 14:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zhou Xiaochuan to headline the financial heavyweights at the Chinese sovereign wealth fund’s global advisory council meeting in Hong Kong on September 19]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3231496/zhou-xiaochuan-headline-financial-heavyweights-chinese-sovereign-wealth-funds-global-advisory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/9092c1cf-1854-439c-bab4-eee71e6f7b04_13a6ea06.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国投资有限责任公司 (CIC) 是中国规模达 1.35 万亿美元的财富基金，计划9月在香港召集全球顾问，这是该委员会成立14年来首次在内地以外举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;会议定于9月19日至20日举行，稍后举行投资论坛与主要政治人物。据《华盛顿邮报》获得的一份计划显示，此次会议的前线将由中国人民银行前行长周小川担任，截至 2018 年 3 月，周小川担任央行行长已有 16 年。&lt;/p>;&lt;p>;超过 600 名参与者预计将参加该论坛，该论坛将在西九龙丽思卡尔顿酒店举行。 18 日将举行晚宴欢迎与会代表。&lt;/p>;&lt;p>;周将于 9 月 19 日上午在小组会议上与他的三位同事一起发表关于在分裂的世界中寻找“稳定和确定性”的演讲据节目介绍，国际咨询委员会（IAC）成员：德国前总理格哈德·施罗德、巴基斯坦前总理肖卡特·阿齐兹和高盛前总裁约翰·桑顿。&lt;/p>;&lt;p>;为期两天闭幕式的主题据节目介绍，门论坛是“通过跨境投资促进全球产业合作和可持续发展”，还举办了不动产、医疗保健、消费者和工业、农业和食品四个分论坛。&lt;/p >;&lt;p>;论坛演讲嘉宾包括来自海内外的政府、金融、工业企业嘉宾，共同探讨后疫情时代跨境投资和产业合作的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;香港特别行政区行政长官行政总裁李家超及中投公司主席兼行政总裁彭纯将在论坛上致开幕辞。香港金融管理局行政总裁余伟文和香港交易及结算所有限公司行政总裁Nicolas Aguzin也将出席论坛并预计在论坛上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;受邀名单上的资产管理公司包括贝莱德副主席Gary Shedlin 、Blackstone 全球首席投资官 Prakash Melwani 和 General Atlantic 首席执行官 Bill Ford。世界银行前行长金墉也在《华盛顿邮报》看到的邀请名单上。&lt;/p>;&lt;p>;论坛将包括关于跨境投资的圆桌讨论。富卫董事长兼IAC委员马时恒、高盛联席首席投资官Bradley Gross、Charterhouse基金管理公司合伙人Lionel Giocomotto、Eurazeo投资集团首席执行官Christophe Baviere、亿纬投资集团主席Andrea Bonomi主席、Triton Fund管理合伙人Martin Huth及野村亚洲-太平洋首席执行官 Kenji Teshima 计划发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;另外一个绿色投资论坛将由香港前证券及期货事务监察委员会主席安德鲁·盛、中国银行香港分行行长孙宇和隆基绿能科技董事长钟先生出席&lt;/p>;&lt;p>;与他们一起的还有阳光电源副总裁吴家茂、明阳科技副总裁沈忠民、麦格理资产管理公司亚太区主管Frank Kwok、Brookfield亚洲基础设施主管Stewart Upson 和 Blackstone 能源转型高级董事总经理 Bilal Khan。&lt;/p>;&lt;p>;该论坛将为金管局今年晚些时候在香港举行的另外两场大型会议做序言。&lt;/p>;&lt;p>; 300名全球银行业和金融业顶级高管以及数十位央行行长将于11月6日至8日齐聚北京，在四季酒店举行第二届全球金融领袖投资峰会，随后召开央行年度行长会议国际清算银行 (BIS) 将于 11 月 27 日举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping urges speed in China’s rush to recover from devastating floods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231491/xi-urges-speed-chinas-rush-recover-devastating-floods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/4c330b81-569d-46ec-b6f1-e5750bc048ca_48e2f18d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平呼吁加大力度推动国家恢复重建工作这是他在党和政府正式放暑假两周后首次公开露面，应对本月发生的特大洪水。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，必须确保粮食安全，加快保险发放速度，他敦促官员们好好利用八月初席卷中国大部分地区的台风“多克苏里”之后，政府加大了救灾资金力度。&lt;/p>;&lt;p>;随之而来的洪水影响了近 400 万人，中国北方地区已造成 30 多人死亡。仍有数十人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社报道，习近平周四在主持政治局七人常务委员会会议时发表了上述讲话，这是决策机构的内部决策机构。 circle.&lt;/p>;&lt;p>;Xi, who is also the paramount leader of China&#39;s ruling Communist Party and chief commander of the country&#39;s vast military force, was last seen in public on July 31, when he hosted an annual promotion ceremony in Beijing for generals.&lt;/p>;&lt;p>;Hailing China&#39;s latest phase of flood prevention and disaster relief effort as a “significant achievement”, the Standing Committee urged local governments to make good use of disaster relief funds to speed up recovery and reconstruction.&lt; /p>;&lt;p>;The meeting ordered more effort to repair damaged infrastructure, as well as farmland and agricultural facilities, as soon as possible. Increased supplies of farming materials are also needed to minimise agricultural losses and ensure national food security, Xinhua said.&lt;/p>;&lt;p>;The leadership also called for the speedy restoration and reconstruction of public facilities such as schools, hospitals, and nursing homes, as well as people&#39;s homes, with an eye on the approaching winter.&lt;/p>;&lt;p>;The push is intended to ensure that people – especially the elderly – affected by the disaster can return to their homes or move into new housing before the onset of cold weather, as well as get students back to school on time, according to Xinhua.&lt;/p>;&lt;p>;Financial institutions were told to simplify their procedures to strengthen credit support and insurance claims for disaster-stricken areas to tide affected people and business entities over the difficulties.&lt;/p>;&lt;p>;But the leadership also warned that now is “not the moment to relax”. China is still in its main floods season, with torrential rainstorms, typhoons and flooding still frequent occurrences in many parts of the country.&lt;/p>;&lt;p>;Many parts of northern and northeast China&#39;s soil is water-soaked, resulting in high risk of mountain torrents and geological disasters. There is also still a risk of flooding in some river basins.&lt;/p>;&lt;p>;The meeting called for decisive actions to evacuate and relocate people from dangerous areas at critical moments. “It is better to be ready at every time than unprepared for just once”, the Standing Committee said, according to Xinhua.&lt;/p>;&lt;p>;Local authorities were ordered to further refine their disaster evacuation plans to make sure that everyone who needs to leave can be transferred to safety in a timely manner.&lt;/p>;&lt;p>;The Standing Committee also urged a speeding up of improvements in flood-control engineering systems, especially in the major river basins in northern China, as well as for a strengthened planning and building capacity around flood controls and city drainage systems.&lt;/p>;&lt;h3>;Thousands forced from homes in Hebei to ease flooding in Beijing&lt;/h3>;&lt;p>;Many Chinese internet users questioned the handling of the floods after suggestions that affected neighbouring provinces should make the protection of the capital Beijing one of their priorities, as northern China was hit by historic rainfall and flooding.&lt;/p>;&lt;p>;Ni Yuefeng, party boss of Hebei province, which borders Beijing, attracted criticism online when he called for the province&#39;s cities to “resolutely play a good role of moat for the capital”.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s water resources minister Li Guoying made similar remarks about protecting the Xiongan New Area and Beijing Daxing International Airport, the 80 billion yuan (US$11.1 billion) facility south of the capital that opened in 2019.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s shadow banking crisis sparked by defaulting property developers could trigger broader threat to economy, analysts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3231490/chinas-shadow-banking-crisis-sparked-defaulting-property-developers-could-trigger-broader-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/18/254bda29-ad13-4fd8-90fb-d5bddabd1a71_65b2061e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Macroeconomic headwinds and a slew of defaults in the property sector have sparked concerns that a liquidity crisis rattling China&#39;s shadow banking industry could trigger risks in the broader finance sector and challenge the country&#39;s already weakening economy, according to analysts.&lt;/p>;&lt;p>;State-backed Zhongrong International Trust, one of China&#39;s largest shadow banks, missed payments on more than 30 wealth management products amid reports of liquidity problems faced by its controlling shareholder Zhongzhi Enterprise Group, a huge financial conglomerate.&lt;/p>;&lt;p>;“Zhongrong&#39;s troubles can be viewed as a ripple effect of the intensifying cash crunch faced by property developers like Country Garden as the government continues to deleverage the sector,” said Shen Meng, director at Beijing-based investment firm Chanson &amp; Co.&lt;/p>;&lt;p>;“Zhongrong&#39;s business model of providing financing to troubled developers is actually quite common for Chinese trust firms.&lt;/p>;&lt;p>;“The collapse of Zhongrong or another large wealth management company could dampen investor confidence in China&#39;s shadow banking system, leading to collateral damage to other trust firms, even the ones that have relatively healthy balance sheets.”&lt;/p>;&lt;p>;Neither Zhongrong nor Zhongzhi responded to the Post&#39;s requests for comment.&lt;/p>;&lt;p>;A liquidity crisis in the trust industry could have far-reaching consequences for the broader economy. Retail investors with exposure to Zhongrong products could see their wealth diminish, listed companies could see reduced capital for growth and investment, while local governments, already saddled with debt problems, could face further hurdles when implementing measures to prop up China&#39;s declining economy, said Shen.&lt;/p>;&lt;p>;On Wednesday, a small crowd of people reportedly protested outside the firm&#39;s office in Beijing after it skipped payments on dozens of investment products.&lt;/p>;&lt;p>;According to Zhongrong&#39;s annual report, of its 629 billion yuan (US$86.2 billion) of managed assets in 2022, close to 11 per cent were invested in real estate. The Harbin-based company was also a major shareholder in several property projects of defaulted developers, such as Shimao Group Holdings and Sunac China Holdings.&lt;/p>;&lt;p>;Zhongrong&#39;s crisis came just a few days after Country Garden, once China&#39;s largest developer by sales, disclosed its own repayment troubles and halted the trading of its bonds on Chinese exchanges.&lt;/p>;&lt;p>;On August 11, Country Garden issued a profit warning saying it expected to report a net loss of as much as HK$55 billion (US$7.03 billion) for the first half of 2023. It is also reportedly on the brink of restructuring.&lt;/p>;&lt;p>;And Yang Huiyan, Country Garden&#39;s chairwoman, said the company is facing the biggest challenges since its establishment.&lt;/p>;&lt;p>;The financial crisis at Zhongrong does not appear at first glance to be of systemic concern as “the size of the company&#39;s 629 billion yuan assets under management and the number of affected products [are] relatively small compared to China&#39;s 21 trillion yuan trust industry and the larger banking sector,” said a report published on Thursday by CreditSight, a New York-based credit research company.&lt;/p>;&lt;p>;However, further defaults in China&#39;s shadow banking sector could hurt investor and market sentiment, putting the country&#39;s near-term financial stability to the test, according to CreditSight.&lt;/p>;&lt;p>;Zhongrong missed principal and income payments on 140 million yuan of wealth management products sold to several domestically listed companies, including KBC Corp, a maker of carbon products, and Nacity Property Service, according to stock exchange filings.&lt;/p>;&lt;p>;Zhongzhi is already in talks with KPMG to audit its balance sheet. The Beijing-based shadow banking giant, which manages over 1 trillion yuan (US$137 billion), plans to restructure its debt following the review in order to pay back its investors, Bloomberg reported, citing people familiar with the matter.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Genius’ biochemist leaves US, NBA’s Harden woos China wine drinkers: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3231380/genius-biochemist-leaves-us-nba-harden-woos-china-wine-drinkers-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/18/cae35fe7-883b-486e-917a-2e98dca6adae_b28d513f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;We have selected seven stories from this week&#39;s news across Hong Kong, mainland China, the wider Asia region and beyond that resonated with our readers and shed light on topical issues.&lt;/p>;&lt;p>;If you would like to see more of our reporting, please consider .&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;A study published in one of China&#39;s most respected peer-reviewed journals suggests that advanced submarines could be detected by existing technology, a development that would threaten US dominance of the oceans.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Singapore has filed charges against 10 people – three Chinese nationals and seven other foreigners with purported Chinese passports – in a major money-laundering crackdown, with nearly S$1 billion (US$736 million) worth of prime properties, luxury cars and other valuables seized as part of the probe.&lt;/p>;&lt;p>;Read full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Hong Kong flag carrier Cathay Pacific Airways on Thursday afternoon offered more than 50,000 discounted economy-class return tickets to worldwide destinations, but some users reported missing out on deals or waiting hours in a queue.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;China is said to be on “high alert” as US President Joe Biden hosts the leaders of Japan and South Korea at Camp David this week to deepen technological and defence ties – building what some observers have called a “de facto Asian Nato” on China&#39;s doorstep.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;James Harden was shocked after his Chinese fans bought 10,000 bottles of his personal brand of wine in just 10 seconds. The 33-year-old American recently joined a live stream on social media with local influencer Xiao Yang, who wanted to show the Philadelphia 76ers guard how quickly they could sell out his new product.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;An 18-year-old in China sold an inherited property worth 1 million yuan (US$139,000) at half price to buy a motorcycle before legal action by his family cancelled the sale.&lt;/p>;&lt;p>;Read full story here.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 12:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>