<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippine lawmaker urges ban on ‘Barbie’ film over disputed South China Sea map]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226623/philippine-lawmaker-urges-ban-barbie-film-over-disputed-south-china-sea-map?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/f3f2ac89-e284-4a2c-913b-eb23273a356f_497003af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾参议员呼吁禁止奇幻电影《芭比娃娃》中的一个场景地图显示了北京在有争议的南海提出的有争议的“九段线”主张，此前越南也采取了类似行动。&lt;/p>;&lt;p>;参议院外交关系委员会副主席弗朗西斯·托伦蒂诺表示，批准了国内决议放映这部电影将“与该国在 2016 年联合国支持的仲裁裁决下所取得的成就背道而驰”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果电影《芭比娃娃》中确实描绘了无效的九段线，那么它地铁中央银行有责任禁止同样的电影，因为它损害了菲律宾的主权。”托伦蒂诺说，他指的是该国的电影监管机构。&lt;/p>;&lt;p>;中国地图上使用 U 形“九段线”来表明立场北京对南海大片海域提出主权主张，但海牙仲裁庭裁定这些主张没有法律依据，并承认菲律宾对这片资源丰富的水道的主权权利。&lt;/p>;&lt;p>;中国拒绝接受这一主张判决。&lt;/p>;&lt;p>;由于南海局势日益紧张，菲律宾和中国之间的关系变得紧张，马尼拉和其他几个国家对北京的主权主张存在竞争。&lt;/p>;&lt;p>;参议员兼中国批评者里萨洪蒂维洛斯要求当地电影院明确声明九段线是“中国想象中的虚构作品”。&lt;/p>;&lt;p>;议员金戈伊·埃斯特拉达表示，虽然这部电影是虚构的，但有争议的场景与国家主权有关，并补充说，他希望 MTRCB 尽快对芭比娃娃进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;据 ABS-CBN 新闻报道，监管机构表示，这部预计于 7 月 19 日在菲律宾上映的电影正在接受审查。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是马尼拉第一次瞄准好莱坞电影。去年，政府因显示有争议的南海地图的场景而终止了《神秘海域》的放映。 2019年，菲律宾外交部还下令梦工厂下架动画电影《雪人奇缘》，因为其中一个场景显示了相同的地图。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾将好莱坞电影《神秘海域》撤下南海地图&lt;/h3>; &lt;p>;演员出身的参议员罗宾汉·帕迪拉 (Robinhood Padilla) 表示，如果制片人同意“剪辑”该场景，则可以允许芭比娃娃上映。不过，他补充说，如果无法达成妥协，这部电影需要被禁，因为它与仲裁裁决相矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;越南周一表示，不会向由玛格特·罗比和玛格特·罗比主演的芭比娃娃颁发许可。瑞恩·高斯林 (Ryan Gosling)，将在该国上映，因为它包含“令人反感的九段线图像”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese military holds strategy talks with UK, France in first since Ukraine war to boost ‘understanding and trust’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3226626/chinese-military-holds-strategy-talks-uk-france-first-ukraine-war-boost-understanding-and-trust?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 16:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/3b69f945-faef-4999-a335-cff8c0aafffe_bd6fddbe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国军事代表团近期访问英国和法国进行“战略磋商”向北京展示中国分析人士表示，中国正努力与欧洲保持沟通渠道畅通，而与华盛顿对话缺乏兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;中国军事代表团于 6 月 24 日至 7 月 1 日访问这两个欧洲国家这似乎是自去年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来的首次此类访问，这一事态发展加剧了中欧关系的紧张和担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部于 2019 年 12 月发布了有关此次访问的简短声明。会议结束当天，但没有说明中方代表团成员，也没有提供所讨论问题的细节，这与过去的类似会谈相比是罕见的。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，中方与外国进行了讨论与会者“发展了双边防务关系，就共同关心的国际和地区安全问题深入交换了意见”，并补充说“增进了相互了解和信任”。&lt;/p>;&lt;p>;国防部没有回应据路透社报道，英国国防部发言人表示，讨论涉及“乌克兰局势”、“南海和台湾”等问题。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人的声明称，此次会谈是在英国在伦敦主办的两国防务战略对话期间进行的。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲国家与美国表现出了协调的立场施压中国不要援助俄罗斯在乌克兰的战争，而中国坚称在这些问题上保持中立立场，并誓言在调解危机中发挥建设性作用。&lt;/p>;&lt;p>;英国和法国已派遣军舰进入乌克兰近年来，南海航道的争议引起了北京的愤怒。当欧洲国家公开支持自治岛屿台湾时，北京也感到愤怒。&lt;/p>;&lt;h3>;英国安全部长打破惯例“会见台湾部长”&lt;/h3>;&lt;p>;不过，分析人士表示，军事正常尽管局势紧张，但通讯不会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“（中国和欧洲军队之间）不存在实质性矛盾和直接军事利益冲突，所以可以谈，”海事专家胡波表示。北京大学战略专家。&lt;/p>;&lt;p>;中英、中法之间的“防务战略磋商”渠道已持续多年，是重要的高层军事沟通的一部分，旨在增进了解和信任。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;去年1月12日，中英两国军队以视频方式举行第八轮防务战略磋商，中央军委联合参谋部副参谋长邵元明中将参加中央军委主席在会见中表示，两军关系“总体稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;一天后的1月13日，第十六轮中法“防务战略磋商”举行，同样通过视频连线，邵提到，在Covid-19大流行期间保持沟通显示了双方对发展军事关系的“积极态度”。&lt;/p>;&lt;p>;周波，军事研究中心高级研究员清华大学国际安全与战略教授表示，疫情过后，中国和两军需要恢复人文交流。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，中美之间有更多种类的磋商机制。”美国，以及中国和欧洲国家之间的一些。周说：“疫情期间没有那么多活动……需要恢复沟通和交流。”上个月在新加坡举行的香格里拉峰会。受到美国制裁的李拒绝与奥斯汀交谈。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军如何从乌克兰战争中吸取教训？一次演习给出线索：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，美国国务卿安东尼·布林肯表示，他在访华期间“多次”提出两国军队之间进行直接沟通的必要性。&lt;/p>;&lt; p>;“目前，中国不同意继续推进这一计划，”他在北京与中国国家主席习近平通话后的新闻发布会上对记者表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s M+ art museum to cut ticket prices by 25 per cent over summer despite art hub facing financial constraints]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3226627/hong-kongs-m-art-museum-cut-ticket-prices-25-cent-over-summer-despite-art-hub-facing-financial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 16:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/0176dbbf-b3b2-4bfc-89d2-e7d806bccaec_4bd36eaa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;位于西九龙文化区艺术中心的香港M+博物馆将提供25元尽管面临财政困难，但其普通门票仍可享受两个月的九分折扣，以在暑假期间吸引更多游客。&lt;/p>;&lt;p>;当代艺术博物馆的标准门票将从 120 港元降至 90 港元（11 美元） ），并于7月29日至9月30日期间以港币60元至港币45元的价格优惠，参观九个展览空间，公众可以参观一些热门展品，包括日本艺术家草间弥生的作品。&lt;/p>;&lt;p>;参观者折扣门票将无法进入特别展览。&lt;/p>;&lt;p>;两天前，同样属于艺术区的香港故宫文化博物馆宣布可能提高费用并取消周三免费入场，以改善门票价格。其财务可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;该艺术中心的财务状况受到公众监督，其净亏损从 2021 年的 8.69 亿港元（1.113 亿美元）几乎翻了一番，达到去年的 15.6 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>; M+博物馆自2021年11月12日起投入运营第一年，免费向公众开放，并于2022年11月12日起每张门票收费120港元。自开放以来，该设施已接待超过370万名参观者。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港故宫文化博物馆一周年考虑提价&lt;/h3>;&lt;p>;西九文化区管理局是管理博物馆的自负盈亏法定机构。博物馆行政总裁冯程淑仪早些时候表示，M+ 和专注于中国艺术文化的故宫博物院每年需要 6 亿港元来运营。&lt;/p>;&lt;p>;M+ 博物馆吸引了 23,000 名参观者7月1日，故宫博物院免费开放庆祝回归26周年，吸引了超过7600名参观者，创单日参观人数纪录。&lt;/p>;&lt;p>; M+亦将于7月29日举办题为“宋女士：中国艺术与时尚先锋”的新展览，展示中国艺术家兼企业家宋怀贵对20世纪后半叶中国文化转型的影响。购买普通票 140 港元及优惠票 70 港元的人士即可进入。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong MTR Corp pay rise: non-managerial staff to get up to 6.15 per cent increase, but mark for most workers still below that of civil servants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3226619/hong-kong-mtr-corp-pay-rise-non-managerial-staff-get-615-cent-increase-mark-most-workers-still-below?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 15:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/7f6fff7b-81d9-4d2a-8c47-b827658c22a1_b60d7711.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港港铁公司非管理人员今年加薪2.05％至6.15％之间，但这家铁路巨头的大多数员工的分数仍低于中低层公务员的分数。&lt;/p>;&lt;p>;该铁路运营商周三表示，其大部分员工2023年，港铁员工将获得4.1%的加薪，低于同级政府工作人员4.65%的加薪。&lt;/p>;&lt;p>;表现突出的港铁员工将获得酌情花红。&lt;/p>; &lt;h3>;香港当局支持公务员加薪最高4.65%&lt;/h3>;&lt;p>;香港铁路职工总工会表示接受加薪，但加薪幅度逊于预期。它要求加薪7%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们别无选择，只能接受，”工会在一份声明中表示。 “尽管香港的经济、企业的业务和未来前景正在复苏。”&lt;/p>;&lt;p>;今年的港铁加薪较2022年有所改善，当时的加薪幅度介乎1.6%至1.6%之间。 5％，大多数员工加薪3.3％。&lt;/p>;&lt;p>;铁路运营商还表示，为了表彰员工在过去一年中的贡献，包括他们为恢复免隔离旅行所做的努力&lt;/p>;&lt;h3>;香港地铁公司在高铁停运引发愤怒后道歉&lt;/h3>;&lt;p>;一些与工作相关的津贴，例如洗衣费、年夜饭、台风餐、夜班费以及个人职级小额现金等，也将调整为“奖励员工”。&lt;/p>;&lt;p>;公司急需留住人才继上个月公布计划在五年内投资 650 亿港元（合 83 亿美元）以改善铁路资产的维修和保养后，该公司还聘请了人才。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，港铁公司公布的利润为 98 亿港元，比 2021 年增长 2.9%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines coastguard accuses Chinese ship of cutting off patrol boat in ‘very dangerous’ manoeuvre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226617/south-china-sea-philippines-coastguard-accuses-chinese-ship-cutting-patrol-boat-very-dangerous?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/4776f15e-ffd1-40cc-836c-266e9539968b_eb4a9049.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队周三指责中国巡逻船在菲律宾拦截其两艘船只有争议的南中国海，称他们的行为“非常危险”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管菲律宾、越南和马来西亚等东南亚国家也提出了主张，但中国声称对几乎整个海域拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉称，其海岸警卫队和海军船只经常拦截或跟踪在有争议水域巡逻的菲律宾船只。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队表示，最新事件发生在 6 月 30 日一次为驻扎在巡逻的海军陆战队补给的例行行动中。 - 海军舰艇在仁爱礁搁浅，以维护马尼拉在该海域的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;当他们接近浅滩时，两艘为海军任务护航的菲律宾海岸警卫队船只遭到两艘中国海警的接近&lt;/p>;&lt;p>;海军准将杰伊·塔里拉 (Jay Tarriela) 告诉记者，其中一艘中国船只距离 BRP Malabrigo 号船头约 90 米（100 码），迫使其指挥官放慢速度以避免碰撞。&lt;/p >;&lt;p>;“他们危险地进行了不同的演习，甚至跨越了菲律宾海岸警卫队船只的船头，这样的距离非常危险，因为这已经很容易发生碰撞，”西菲律宾海海岸警卫队发言人塔里拉说。&lt; /p>;&lt;p>;马尼拉将其西边海域称为西菲律宾海。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾要求联合国介入南海争端的呼声日益高涨&lt;/h3>;&lt;p>;中国大使馆马尼拉的公司没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;4月份也发生过类似事件，当时一艘中国海警船在仁爱礁附近拦截了载有记者的菲律宾巡逻船马拉帕斯加号。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;另一艘海岸警卫队船只上的一组记者目睹了这次险些相撞的情况。&lt;/p>;&lt;p>;在那次事件中，马拉帕斯卡号的指挥官罗德尔·埃尔南德斯 (Rodel Hernandez) 表示，这艘中国船只距离他的船不到 45 米，只有他的船迅速采取行动，避免了钢壳船只相撞。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court convicts first person tried under national anthem law for editing protest song into Olympic athlete clip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226624/hong-kong-court-convicts-first-person-tried-under-national-anthem-law-editing-protest-song-olympic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 15:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/bea4670f-b189-4620-b867-3681ec9e5472_5d65122e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;第一个根据香港国歌法受审的人因使用国歌而被定罪视频中的抗议音乐配乐显示一名当地运动员庆祝东京奥运会胜利。&lt;/p>;&lt;p>;东区法院周三裁定使用反政府歌曲“愿荣光归香港”是一种侮辱” 义勇军进行曲”，相当于违反了2020年6月颁布的国歌条例。&lt;/p>;&lt;p>;这是刑事法院首次就2019年非官方国歌的合法性做出裁决反政府运动，在政府努力通过民事禁令取缔这首歌后，该歌曲可能会在不久的将来被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;这是刑事法院首次就该歌曲的合法性作出裁决2019 年反政府运动的非正式歌曲，在政府努力取缔这首歌后，这首歌可能会在不久的将来被禁止。&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议歌曲重新出现在平台上，创作者誓言捍卫自由&lt; /h3>;&lt;p>;被告郑永俊被指控不尊重中国国歌，在2021年7月东京奥运会击剑运动员张家朗获得金牌的镜头中替换了正确的音乐。&lt;/p >;&lt;p>;他否认在这段 94 秒的 YouTube 视频中侮辱了国歌，并否认了亵渎香港国旗的另一项指控。&lt;/p>;&lt;p>;这首抗议歌曲是在 2019 年针对香港示威者的抗议活动中创作的。现已撤回的引渡法案，呼吁人们在“时代革命”中争取自由和“光复香港”。&lt;/p>;&lt;p>;最后一个表达被认为可能带有分裂主义的含义。香港首次国家安全审判。&lt;/p>;&lt;h3>;香港寻求扩大法律，禁止网上亵渎香港国旗&lt;/h3>;&lt;p>;检方在审判中辩称，在颁奖仪式上使用抗议音乐，即使是器乐版本，由于公众对音乐的看法及其创作环境，也违反了法律。&lt;/p>;&lt;p>;被告告诉警方，他只是用混音片段练习视频编辑，并选择了旋律，因为它“鼓舞人心”。&lt;/p>;&lt;p>;另外两人此前因侮辱国歌罪认罪后，根据 2020 年条例被判刑。该罪行可判处最高三年监禁和 50,000 港元（6,384 美元）罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese developer Shimao’s US$1.8 billion distressed asset gets zero bids as investors shy away from the troubled property sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3226615/chinese-developer-shimaos-us18-billion-distressed-asset-gets-zero-bids-investors-shy-away-troubled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 14:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/995cdc37-b167-4eb4-9281-f6dc38886780_3f84f8a9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;违约的中国开发商世茂集团控股的18亿美元项目未能找到买家在强制拍卖中，突显了经济疲软的情况下缺乏投资兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;没有买家竞标面积相当于 34 个足球场的土地组合，尽管该资产的报价为 20 英镑根据在线拍卖网站京东上公布的结果，该价格比其评估价值低了 10%。&lt;/p>;&lt;p>;在中国房地产行业未能维持复苏之后，投资者对收购变得更加谨慎。在全球范围内，由于脆弱的经济前景和在家工作的偏好，从纽约到香港的商业地产市场都陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国销售额第二大的开发商万科表示，中国的住宅市场“比预期更糟糕”，投资者和分析师纷纷看空房地产行业。高盛现在预计中国高收益房地产美元债券的违约率会更高。&lt;/p>;&lt;p>;世茂的境内商业地产部门于 2017 年以 240 亿元人民币（33 亿美元）的价格购买了该土地，创下了深圳的纪录。时间。其原计划是建造一座500米高的地标性综合体——世茂神空国际中心。去年，该项目陷入困境，原因是该公司未能支付用于筹集建设资金的高收益信托产品的部分款项。&lt;/p>;&lt;p>;管理该信托项目的中信信托有限公司扣押了该资产并提起诉讼根据拍卖文件和世茂公司备案，世茂旗下单位。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing state media blasts Mark Zuckerberg for past criticisms of China, casting doubt over Meta’s plan to sell VR gear in the country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226609/beijing-state-media-blasts-mark-zuckerberg-past-criticisms-china-casting-doubt-over-metas-plan-sell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/b3ffe1b1-0277-4a1e-9f3a-35f0fa78ad37_10fdf160.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，北京日报官方运营的一个有影响力的社交媒体账户发表了一篇评论文章抨击马克·扎克伯格批评中国，给 Meta Platforms 向中国消费者出售虚拟现实 (VR) 设备的计划蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;p>;文章指责扎克伯格在游说华盛顿方面发挥了作用。遏制 TikTok（总部位于北京的字节跳动旗下的热门社交媒体应用程序），以及扎克伯格 2019 年 10 月在乔治城大学的演讲，当时这位 Facebook 创始人批评 TikTok 的审查制度。文章还提到了他在 2020 年 7 月国会听证会上的回应，当时扎克伯格表示，有证据表明中国窃取了美国技术。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个常用的比喻，用来挑战北京的说法，同时试图从中获利。文章称，扎克伯格“砸碎了中国的锅”，不应该指望中国市场能吃到一顿中餐。&lt;/p>;&lt;h3>;Facebook 在欧盟法院关于数据隐私和广告的裁决中面临法律挫折&lt;/h3>; &lt;p>;在与中国打交道时，文章将扎克伯格的行为与特斯拉首席执行官埃隆·马斯克和苹果首席执行官蒂姆·库克进行了对比，后两者都与北京保持着良好关系。&lt;/p>;&lt;p>;在分别访问时今年早些时候访问中国时，马斯克和库克受到了中国政府官员的红地毯待遇。马斯克反对中美经济“脱钩”的立场也为他赢得了中国官方媒体的赞扬。文章补充道，相比之下，扎克伯格批评 TikTok 和中国是“搬起石头砸自己的脚”。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格可能想在中国销售 Meta 的 VR 耳机，就像库克销售 iPhone、马斯克销售特斯拉一样文章称，他的计划被阻止，因为他过去的言行激怒了中国。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章发表之际，据报道 Meta 正在与中国社交媒体腾讯控股进行谈判和视频游戏巨头，将其Quest VR耳机引入大陆市场。一位因信息未公开而拒绝透露姓名的知情人士告诉《南华早报》，Meta 和腾讯已就该计划进行了讨论，但交易尚未最终确定。&lt;/p>;&lt;p>; 《华尔街日报》本周报道称，Meta 与腾讯的谈判取得了进展。 Meta 没有立即回应置评请求。腾讯拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;39 岁的亿万富翁扎克伯格是 Facebook 母公司 Meta 的负责人，自 2009 年 Facebook 在中国被禁止以来，他一直试图让 Facebook 重返中国。 2014 年，当中国时任互联网监管者鲁伟访问 Facebook 总部时，扎克伯格的办公桌上放着一本中国国家主席习近平的书。 2016 年，扎克伯格在一个雾霾寒冷的早晨慢跑穿过北京天安门广场时，也引起了人们的注意。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的努力未能让 Facebook 被中国超过 10 亿互联网用户的市场所接受，中国也禁止使用 Facebook。 Twitter、YouTube 等国外社交媒体应用。与此同时，Facebook 在美国面临着来自 TikTok 的日益激烈的竞争，TikTok 的下载量已达 1.5 亿美国人。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格自 2016 年以来就没有去过中国，但仍是清华大学管理学院顾问委员会成员。经济与管理，一个可以接触中国官员和领导人的荣誉角色。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s last tribe of literal headhunters mourn the passing of ‘simpler times’, call today’s generation ‘too privileged’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3226608/indias-last-tribe-literal-headhunters-mourn-passing-simpler-times-call-todays-generation-too?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/b76f1add-9a31-4b85-a903-8f58d031f2e7_2e3d0953.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;曾经，印度的科雅克战士想要取得成功的方法就是砍掉敌人的颅骨。如今，过去时代的最后幸存者哀悼时代的变迁，以及他们认为软弱的新一代。&lt;/p>;&lt;p>;90 岁的 Nokkho Konyak 几乎看不到几英尺以外的地方，他的面部纹身标志着他是一个战士正在衰落，他脆弱的身体需要支撑。&lt;/p>;&lt;p>;但当他谈到“那些简单的时代”时，他的眼睛闪闪发光，他的双手变得活跃。&lt;/p>;&lt;p>;“我们见证了我们勇敢的长辈砍掉敌人的头并参加了许多战斗。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Nokkho 是科尼亚克人，是印度东北部那加兰邦的一个规模虽小但凶猛且受人尊敬的武士社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;科尼亚克人在这个靠近缅甸边境的偏远丘陵和茂密森林的地区，我们是最后一个放弃砍下敌人头颅的古老做法的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我很幸运还活着，能够在附近“我的大家庭，我觉得今天的这一代人太特权了，”他在距地区首府迪马普尔约 360 公里（225 英里）的 Chi 村说道。&lt;/p>;&lt;p>;Nokkho 是一位来自垂死品种的老人，在半个世纪前停止猎头之前，他们曾实践或目睹过猎头活动。&lt;/p>;&lt;h3>;当一名香港妇女的头颅被藏在Hello Kitty娃娃内时&lt;/h3>;&lt;p>;“人头是为你赢得尊重的战利品， “他坐在一面装饰着家人祭祀的动物头骨的墙前说道。&lt;/p>;&lt;p>;战士们身上纹有不同的纹身，象征着从参加战斗到杀人甚至砍下一个头颅。 &lt;/p>;&lt;p>;小时候，他练习砍掉大型木偶的头，尽管他自己从未在战斗中砍过人头。&lt;/p>;&lt;p>;村里最后的两个猎头者，他的两个老人朋友们，大约 20 年前就去世了。&lt;/p>;&lt;p>;大多数部落战斗都是为了争夺土地和有限的资源而发生的，战士们手持长矛、斧头和砍刀伏击敌人。&lt;/p>;&lt;p>;只要有可能，敌人就会无头。尸体被绑在竹竿上，带回胜利者的村庄。&lt;/p>;&lt;p>;头颅被拿走，在村庄里游街示众，被誉为勇敢的象征，值得庆祝。&lt;/p>; &lt;p>;“我的青年时代是一个伟大转变的时期，”诺科说，他指的是传教士的到来，他们谴责猎头并逐渐将大多数人从传统的万物有灵论信仰转变为基督教。&lt;/p>;&lt;h3>;最后的日子一位美国传教士被他试图改变信仰的偏远印第安部落杀害&lt;/h3>;&lt;p>;Nokkho 记得第二次世界大战、英国殖民统治的结束、1947 年印度国家的形成、第一条道路和电线，现在，手机终于出现了。&lt;/p>;&lt;p>;与Nokkho一样，附近红波村90岁的王波王(Bo Wang)在“猎头成为禁忌”后开始狩猎野猪和其他动物。 &lt;/p>;&lt;p>;王氏家族与附近科尼亚克村庄的其他皇室成员一样，世世代代都是当地的最终权威。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都生活在对伏击的恐惧之中，我们被教导要保持​​警惕。王说，他描述了在猎头威胁下成长的压力。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这个地区现在很和平，但他对他所认为的一个失落的时代感到遗憾。&lt;/p>; &lt;p>;“一切都随着现代性而改变，我们的文化正在消亡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“人们尊重等级制度、长辈和他们的国王——现在情况已经不再是这样了，”他补充道。 p>;&lt;p>;他戴着传统的红色圆锥形帽子，上面装饰着飘扬的羽毛和野猪獠牙，他与同龄人围坐在火堆旁回忆，说他们希望他们的故事、生活和文化不会被遗忘。&lt;/p>;&lt;h3 >;是什么导致印度曼尼普尔邦爆发种族暴力？&lt;/h3>;&lt;p>;但是王的第二任妻子，80 岁的卡米亚说，她很高兴她的孙女们今天长大了，而不是在她所经历的条件下。&lt;/p>; &lt;p>;“只有压力，没有足够的食物或资源，”她说。 “这对女性来说尤其困难，她们一直在家里、田里劳作，吃力不讨好。”&lt;/p>;&lt;p>;凯帕·科尼亚克 (Kaipa Konyak)，34 岁，来自当地一个致力于支持科尼亚克文化的部落组织，她说，历史不会丢失。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人为他们的武士传统和文化感到自豪，”他说。 “我们铭记我们的根源，并将努力保护它们，同时通过最好的现代教育和基础设施确保我们的未来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia to work with Meta on wiping ‘undesirable content’ from Facebook, Instagram, WhatsApp]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226604/malaysia-work-meta-wiping-undesirable-content-facebook-instagram-whatsapp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/cfa979ae-f4ec-47bd-aa01-3795ac692083_4cc6eda0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Facebook 母公司 Meta 已同意与马来西亚警方合作打击网络诈骗和通信和数字部在威胁这家还拥有 Instagram 和 WhatsApp 的科技巨头采取法律行动后表示，将从其平台上删除“不良内容”。&lt;/p>;&lt;p>;在周二晚间发布的一份声明中，通信部长Fahmi Fadzil 表示，Meta 代表已参加在警察总部举行的会议，并承诺与执法机构合作，打击猖獗的网络犯罪和违反“3R”（种族、宗教和皇室）的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信这一点该部长在 Facebook 上发布的声明中表示，“合作、诈骗、在线赌博等犯罪行为以及 Meta 平台上的‘3R’问题都可以得到遏制。”&lt;/p>;&lt;p>;在该部的执法部门发出法律威胁之后，该部达成了明显的协议。马来西亚通信和多媒体委员会指责这家硅谷公司在遵守其删除被视为跨越“3R”红线的内容的要求方面反应“缓慢且不能令人满意”——特别指出 Facebook“上个月的一份声明中称，“受到大量不良内容的困扰”。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 没有立即回应多项置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;此举正值马来西亚面临激增的问题之际。包括诈骗和赌博在内的网络犯罪，而且安瓦尔·易卜拉欣政府显示出对批评和限制言论自由变得越来越敏感的迹象，尽管人们希望他的政府将预示着一个更加开放的言论时代。&lt;/p>;&lt;p >;自 11 月上台以来，安瓦尔政府承诺在一场势均力敌、种族紧张局势加剧的选举后解决其所谓的涉及种族和宗教的挑衅性帖子。&lt;/p>;&lt;p>;周二的会议由马来西亚警察局长 Razarudin Husain、通信委员会主席 Salim Fateh Din 和马来西亚网络安全首席执行官 Amiruddin Abdul Wahab 参加。 Meta 的代表是丹尼尔·林 (Daniel Lim)，他是马来西亚和新加坡等地区的公共政策主管兼经理。&lt;/p>;&lt;h3>;马哈蒂尔在安瓦尔刷卡中表示，多元种族的马来西亚将违宪&lt;/h3>;&lt;p>;法赫米 (Fahmi)通讯部长周一告诉记者，如果社交媒体巨头 Meta 拒绝与马来西亚政府接触，那么威胁对 Meta 采取法律行动只是最后的手段。&lt;/p>;&lt;p>;“他们有一段时间没有接触，幸运的是，我们将与他们会面。”部长周一在办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府的主要担忧之一是 Meta 平台上在线赌博的激增，以及scams orchestrated by fake accounts impersonating prominent figures.&lt;/p>;&lt;p>;Victims of impersonation include Muhamad Umar Swift, chief executive of the Bursa Malaysia stock exchange, who complained that multiple fake accounts had appeared giving his apparent endorsement to investment opportunities.&lt; /p>;&lt;p>;Prominent economist Jomo Kwame Sundaram has similarly been impersonated by fake social-media accounts purporting to provide financial advice.&lt;/p>;&lt;p>;“Please be clear: I will never make any financial advice, stock news, or anything related to making money; I am an economist, not a financier,” Jomo said last Tuesday on his actual Facebook account.&lt;/p>;&lt;p>;Minister Fahmi said the government was actively tackling such crimes, but wanted to get to the “root cause” of the problem instead of trying to take down offending one by one, once they have already done the rounds.&lt;/p>;&lt;p>;Using movie piracy as an example, Fahmi said he was hoping for a more comprehensive way of using artificial intelligence to scan content posted on Meta&#39;s platforms instead of taking it down after the fact.&lt;/p>;&lt;h3>;Acclaimed Malaysian filmmaker talks &#39;feminine monstrosity&#39;, growing up in the UK&lt;/h3>;&lt;p>;“Filmmakers don&#39;t have to furnish a list but rather [Meta] can immediately automatically scan and stop it from operating on their platforms,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Asked if Malaysia would go as far as blocking Meta&#39;s popular Facebook platform, Fahmi said that the government&#39;s concerns were “not a personal problem”.&lt;/p>;&lt;p>;“[Our concern] is based on police reports that were shared with us … the problems that a number of other organisations have raised with us,” the minister said.&lt;/p>;&lt;p>;Harris Zainul, deputy director of research at Malaysia&#39;s Institute Of Strategic and International Studies, said the development could serve to limit the room for abuse online and should be seen in a positive light given the rise of digital hate speech.&lt;/p>;&lt;p>;“&#39;3R speech&#39; covering race, religion and royalty is quite broad and there is ample room for the government to further flesh out exactly what it is that is undesirable,” he told This Week in Asia.&lt;/p>;&lt;p>;“This should limit the potential room available for abuse and assuage concerns regarding censorship.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong buildings authority under fire over second case in 3 days of falling concrete from residential block]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226613/hong-kong-buildings-authority-under-fire-over-second-case-3-days-falling-concrete-block?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 14:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/05/f50a090c-471d-436c-be83-a794749a968a_abb96ec8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s development chief on Wednesday gave buildings authorities a day to respond over a repeat case of falling concrete chunks at a 17-storey block in the busy Mong Kok district.&lt;/p>;&lt;p>;Secretary for Development Bernadette Linn Hon-ho also ordered the head of the Buildings Department to investigate the number of blocks citywide that had not undergone mandatory structural inspection despite government notices issued.&lt;/p>;&lt;p>;The tasks included identifying parts of buildings that required urgent inspection and maintenance, as well as coming up with measures to ensure property owners performed their duty, Linn said.&lt;/p>;&lt;p>;She was responding to the latest incident at 8am on Wednesday, in which concrete chunks as big as “fists” fell from a 57-year-old residential block at Po On Building on 30 Mong Kok Road.&lt;/p>;&lt;p>;A preliminary investigation indicated the chunks broke free from an illegal canopy outside the rooftop flat on the 16th floor, according to a police source. It was the second case involving the site in three days.&lt;/p>;&lt;p>;On Sunday, falling concrete from the block hit a truck and injured its driver. Two men were arrested on suspicion of allowing an object to fall from height. The pair have been released on bail pending further investigation.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;2 arrested&#39; after building canopy collapses, injuring Hong Kong driver&lt;/h3>;&lt;p>;Following that accident, the Buildings Department carried out an inspection and found that the canopy was unauthorised and belonged to a flat on the 16th floor.&lt;/p>;&lt;p>;The Buildings Department issued a mandatory inspection notice to the property owners in 2014. Repair works were deemed necessary, but the owner&#39;s company is still in the process of tendering for a contractor.&lt;/p>;&lt;p>;Linn said she had urged the head of the Buildings Department to accelerate the tender process, suggesting authorities should take over the repair of the building as a matter of urgency.&lt;/p>;&lt;p>;“Why did concrete still fall over several days after the Buildings Department checked the facade of the building? The department has to check it again and update the public on why this happened,” she said.&lt;/p>;&lt;h3>;University of Hong Kong replaces team at building site after warnings over defects&lt;/h3>;&lt;p>;Linn said she did not rule out the recent hot and rainy weather as a factor behind the latest incident.&lt;/p>;&lt;p>;Emergency personnel were called in soon after 8.30am on Wednesday after the second incident of falling concrete, police said. The source added that scaffolding had been set up at 2pm for workers to remove loose items from the canopy.&lt;/p>;&lt;p>;A force spokesman said a passer-by had alerted officers to the fist-sized chunks falling from the building in the morning.&lt;/p>;&lt;p>;A photo posted online showed the debris had landed on a pedestrian crossing outside the building. Police said no one was injured.&lt;/p>;&lt;p>;According to the Transport Department, part of the lanes of Kowloon City-bound Mong Kok Road were closed to all traffic.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>