<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why Beijing’s trade deals tempt Taipei’s allies in Latin America – but not the Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224453/why-beijings-trade-deals-tempt-taipeis-allies-latin-america-not-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/55ce0f1e-27a8-4f64-bb97-9edf8a9bafe7_aeb55f69.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京对自由贸易协定和基础设施合作的承诺可能是一个更大的诱惑分析人士称，台北在拉丁美洲的剩余外交盟友比在太平洋地区的外交盟友要多。&lt;/p>;&lt;p>;该评估是在洪都拉斯总统西奥马拉卡斯特罗上周在北京接受红地毯款待之后进行的，这是她自从洪都拉斯总统以来首次访问中国大陆今年 3 月与台北建立外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;在会晤期间，中国国家主席习近平称赞卡斯特罗在履行选举承诺时表现出的“历史性果断”和“强烈政治意愿”，将效忠对象从台北转移到台湾。北京。&lt;/p>;&lt;p>;双方在“一带一路”建设、农业、科技等多个领域签署了17项协议。&lt;/p>;&lt;p>;双方还表示，正式会谈旨在实现自由-贸易协定将“尽快”开始。&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯只是台湾与北京之间长期外交争端中最新一个改变承认的国家——中国将这个自治岛屿视为它的领土。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对任何以武力夺取该岛的企图。&lt;/p>;&lt;p>;自 2016 年台湾总统蔡英文当选以来，北京将台北仅存的几个外交盟友从其轨道上撤离的运动才有所增加她倾向于独立的民进党。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，九个国家放弃了台北，只剩下 13 个正式盟友。&lt;/p>;&lt;p>;罗马教廷和非洲国家除外eSwatini，台湾剩下的外交盟友是少数拉丁美洲国家和四个太平洋岛国。&lt;/p>;&lt;p>;其中危地马拉，伯利兹和巴拉圭的拉丁美洲国家与洪都拉斯一样，以出口为导向加勒比进步研究所创始人兼首席执行官 Rasheed Griffith 表示，伯利兹和危地马拉的主要出口产品之一是香蕉和咖啡豆，就在卡斯特罗与习近平会面一天后，中国宣布批准从尼加拉瓜进口商品。&lt;/p>;&lt;p>;中国也是世界上最大的大豆进口国，大豆是巴拉圭的主要作物。&lt;/p>; &lt;p>;Griffiths 说，即使是像圣基茨和尼维斯以及圣卢西亚这样依赖旅游业和服务业而非出口的加勒比国家，也将从廉价中国商品的流入中获益。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来认为经济计算将变得过于压倒性，”格里菲斯说。 “未来五年，台湾不太可能在该地区拥有任何正式盟友。”&lt;/p>;&lt;p>;但北京的经济诱惑在太平洋地区可能不会那么有效。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府向那些将对台北的认可转向北京的政府发出信号，表示他们将获得贵宾待遇，这是标准程序，”夏威夷东西方中心高级研究员丹尼·罗伊 (Denny Roy) 说，他指的是人民政府&lt;/p>;&lt;p>;“但在某些情况下，这还不够。”&lt;/p>;&lt;p>;特别是马绍尔群岛和帕劳长期以来一直是美国的强大盟友。&lt;/p >;&lt;p>;两国都签署了美国的自由联合协定，帕劳上个月扩大了其成员资格。包容带来许多好处，包括财政和发展支持，以换取美国出于军事和国家安全目的使用他们的土地和水域。&lt;/p>;&lt;p>;“如果站在美国好的一边很重要，承认台北而不是北京是一个优势，”罗伊说。&lt;/p>;&lt;p>;图瓦卢也一直是台北的坚定支持者。去年，由于“民主、真理和人权”的共同价值观，这个太平洋岛国的总理 Kausea Natano 重申他打算不顾地缘政治压力与台北“站稳脚跟”。&lt;/p>;&lt;p>;瑙鲁澳大利亚太平洋安全学院战略参与副主任 Henry Ivarature 表示，由于共同的价值观，它也表示愿意与台北保持关系。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，这些国家希望表明他们可以对抗超级大国，即使它们是世界上最小的国家，”Ivarature 说。 “中国很难影响他们转变。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，台北应该停止“徒劳地”与北京争夺发展中小国，而应专注于发展“非官方关系” East-West Centre 的 Roy 表示，与日本和美国等国家的关系。&lt;/p>;&lt;p>;Griffith 表示同意，称缺乏外交承认并不是对该岛的“生存威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;“希望外交盟友问题将很快被淡化，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Key Asean members skip Thai-hosted Myanmar talks amid criticism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224513/key-asean-members-skip-thai-hosted-myanmar-talks-amid-criticism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 19:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/c5aa05ac-ef91-4814-9a56-f45308bf5147_21b101f4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国看守政府在非正式地区和平会谈中接待了缅甸执政军政府的外交部长周日，由于主要的东南亚同行没有参加引起尖锐批评的会议。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，只有柬埔寨正式确认它打算参加会谈。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸的将军们一直将近两年被禁止参加东南亚国家联盟（东盟）的高级会议，原因是未能履行与反对者开始谈判的协议，这些反对者与现在被监禁的诺贝尔奖获得者昂山素领导的被罢免的文职政府有关Kyi。&lt;/p>;&lt;p>;但是，泰国总理本人首先在军事政变中掌权，邀请缅甸军政府任命的外交部长丹瑞与东盟 10 国集团的其他外交部长一起参加会谈，两个了解会议情况的消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;周日未能联系到缅甸军政府发言人置评。&lt;/p>;&lt;p>;泰国外交部对究竟谁参加了为期两天的会议守口如瓶在度假胜地芭堤雅举行集会，即将离任的外交部长唐·帕穆威奈 (Don Pramudwinai) 就在会议开始前四天发出了邀请函。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国是否寻求与缅甸军政府全面重新接触以推动和平？&lt;/h3 >;&lt;p>;Don 周日告诉当地新闻媒体 Matichon，非官方倡议旨在补充而非取代东盟领导的努力，成员可以自由参加或不参加。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的情况已经改变很多。缅甸境内现在有更多的战斗，”引述他的话说。 “缅甸也有通往选举的路线图……这些事情让我们有必要继续与缅甸互动。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年 2 月 1 日政变以来，缅甸一直饱受暴力袭击，军方在多条战线上作战，试图镇压为响应镇压而形成的武装民主抵抗运动。军政府表示，它正在与旨在摧毁该国的恐怖分子作战。&lt;/p>;&lt;p>;泰国倡议的批评者表示，它有可能使缅甸军政府合法化，并且是不合适的，因为它不属于官方的东盟和平倡议，即所谓的“五个国家” -point consensus”。&lt;/p>;&lt;p>;其他人质疑为什么泰国现在召集会谈，因为在亲军联盟在 5 月 16 日的选举中被进步和民粹主义政党彻底击败后，泰国预计将在 8 月组建新政府.&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨政府周五在一份声明中表示，柬埔寨外交部长 Prak Sokhonn 将出席会议。&lt;/p>;&lt;p>;其他东盟成员国拒绝了泰国的邀请，包括今年的轮值主席国印度尼西亚，以及新加坡，其外交部长 Vivian Balakrishnan 周五表示，“在峰会层面甚至外交部长层面与军政府重新接触还为时过早”。&lt;/p>;&lt;p>;Nantiwat Samart，秘书据国家电视台泰语网站报道，周日致泰国外交部长的信为会谈辩护，称缅甸不应完全孤立或脱离东盟。&lt;/p>;&lt;p>;越南政府表示，其外国两位知情人士表示，部长“由于事先约定”将不会出席。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚也不会出席。菲律宾在周末没有回应问题，被视为坚定地站在孤立缅甸将军的阵营。&lt;/p>;&lt;p>;由昂山素季被罢免政府的支持者组成的缅甸反对派民族团结政府谴责泰国倡议。&lt;/p>;&lt;p>;“邀请非法军政府参加这次讨论无助于解决缅甸的政治危机，”它在周六的一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;81 个缅甸国家集团激进组织周日发表了一封公开信，谴责“秘密倡议”，称这与东盟将军政府官员排除在高层会议之外的政策“公然矛盾”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要求看守泰国政府立即取消这次会议，”信中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore doctors concerned about increase in cheap botched aesthetic procedures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224510/cheap-botched-aesthetic-procedures-rise-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/152d7a5d-b2d7-4aa1-b402-8d3d19fee7e1_37cf41c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一些新加坡人被居家“美容师”宣传的低价所吸引，最终在程序出错时支付更多费用。&lt;/p>;&lt;p>;然后他们求助于合格的从业者，他们说他们看到越来越多的人寻求纠正这些无证操作员执行的拙劣程序。&lt;/p>; &lt;p>;最近一名妇女因进行无证家庭唇部缩小手术而被判入狱一周的法庭案件引起了人们对提供美容服务的未经授权经营者的小型行业的关注。&lt;/p>;&lt;p>;当患者在法庭案件没有受到手术的不良影响，有些人就没那么幸运了，不得不付出代价。&lt;/p>;&lt;p>;“通常矫正手术的费用比初次手术本身要高，因为重建手术的费用很高Dr Leo Aesthetic Plastic and Reconstructive Surgery 的整形外科医生 Leo Kah Woon 博士说。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;h3>;中国女演员分享“噩梦”隆鼻照片&lt;/h3>;&lt;p>;Woffles Wu 美容外科和激光中心的整形外科医生 Woffles Wu 博士说：“他们中的一些人非常绝望，他们意识到……[这是]一件愚蠢的事情，他们不仅没有节省成本，反而不得不花更多的钱来纠正它。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡医学委员会指南关于医生美容实践的声明指出，美容程序，无论是否是侵入性的，都只能由持照医​​生在注册诊所或手术室进行。&lt;/p>;&lt;p>;私立医院也禁止这种做法，并且Medical Clinic Act，规定任何用于医疗保健目的的场所都必须获得许可。&lt;/p>;&lt;p>;在家经营的企业无法获得此类许可，这些企业在在线平台上提供侵入性和注射治疗。&lt;/p >;&lt;p>;《今日报》的一名记者接触了 3 家宣传保妥适和唇部填充剂等服务的企业。这三人都声称拥有执业执照和证书，但当被要求出示文件或照片时，他们都拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;然后，这些操作员通过提供“证据”向记者保证侵入性手术是安全的，例如他们“获奖”的 Facebook 帖子，声称他们在医疗领域拥有多年经验。&lt;/p>;&lt;p>;他们还声称拥有私人有限公司注册，并且他们的产品在皮肤上比其他产品更柔软-现成的，不会引起感染。&lt;/p>;&lt;p>;他们对记者的保妥适和唇部填充手术报价从 138 新元（103 美元）到 238 新元（178 美元）不等。&lt;/p>;&lt;p >;Adrian Ooi 博士是 Polaris Plastic and Reconstructive Surgery 的顾问整形外科医生兼医疗主任，他说同样的手术可能花费 200 新元（150 美元）到 2,000 新元（1,500 美元），具体取决于注射量。&lt;/p>; &lt;p>;Leo 博士说，居家经营者通过声称产品含有天然成分等方式歪曲了他们所推销的产品。&lt;/p>;&lt;p>;他说这会给患者带来“一种​​错误的安全感”，甚至尽管实际上使用这些由无证操作员管理的产品存在很高的感染风险。&lt;/p>;&lt;p>;Leo 博士举了一个特殊案例，该案例涉及一名患者在中国社交媒体上找到该服务后接受了拙劣的程序，并在 e -商务平台小红书。&lt;/p>;&lt;p>;Leo 医生说，当患者看到他们的朋友没有经历不良结果时，也存在同伴影响。&lt;/p>;&lt;p>;但是，所有受访的三位整形外科医生都警告说，它患者冒着感染风险继续进行这些手术是不值得的，有些极端病例甚至会导致死亡。&lt;/p>;&lt;p>;吴博士说很难取缔这种做法，因为政府机构没有资源监控非法经营者，因此他们依赖于投诉。&lt;/p>;&lt;p>;在大多数情况下，“人们只是太羞于谈论它”，他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;完整故事可在今天在线获取.com&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blockchain-based securities are emerging in Hong Kong, further expanding distributed ledgers in local financial markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3224400/blockchain-based-securities-are-emerging-hong-kong-further-expanding-distributed-ledgers-local?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/170a04b6-0f6f-4f99-80b6-722b11f0568e_76f45441.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新的基于区块链的安全产品正在香港涌现，为投资者提供各种在与加密货币等虚拟资产截然不同的领域，利用该市不断发展的 Web3 行业的方法。&lt;/p>;&lt;p>;随着瑞银和中国银行香港总部上周宣布基于区块链的结构化票据投资部门，自推出新的加密许可制度以来，该市现在在公共区块链上拥有第一个私人安全产品。它加入了 2 月份宣布的由政府支持的绿色债券，该债券将在高盛的私有区块链平台上发行。&lt;/p>;&lt;p>;这些产品反映出人们对发展香港 Web3 行业的兴趣，而不仅仅是加密货币，而加密货币一直是人们关注的焦点&lt;/p>;&lt;p>;“这有助于巩固香港作为促进亲区块链生态系统的金融中心的形象，特别是因为发行是在公共区块链上进行的，”该中心副院长 Allen Huang 说。香港科技大学 (HKUST) 商学院。&lt;/p>;&lt;p>;为了成为加密中心，香港本月对虚拟资产实施了新规定，要求交易所获得许可并限制零售投资者购买具有大市值的代币，如比特币和以太币。但重要的是，证券和期货合约被排除在该市对此类资产的定义之外。&lt;/p>;&lt;p>;现在，投资者正在了解基于区块链的证券将如何在该市发挥作用。&lt;/p>;&lt;h3>;中国银行在香港的以太坊区块链上发行证券&lt;/h3>;&lt;p>;中国银行国际控股 (BOCI) 的产品是独一无二的，因为它是在以太坊上提供的，以太坊是仅次于使用的第二大最受欢迎的区块链对于比特币。以太坊的主要创新是智能合约，这一理念在 2021 年推动了不可替代代币 (NFT) 的繁荣。它标志着总部设在中国大陆的银行罕见地涉足公共加密货币产品，那里严格禁止加密货币。&lt;/p >;&lt;p>;虽然传统票据由中央证券存管处 (CSD) 持有，但中银国际和瑞银产品是作为智能合约创建的，并直接在以太坊网络上注册，不涉及 CSD，瑞银发言人周五告诉邮报.&lt;/p>;&lt;p>;她说，使用公共区块链可以实现“不同市场参与者之间更好的互操作性和连接性”。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，金管局 2 月份发行的代币化绿色债券是根据香港金融管理局 (HKMA) 的说法，在获得许可的区块链上发行，整个债券生命周期——从发行到二级交易结算和到期赎回——都在链上进行。&lt;/p>;&lt;p>;虽然公共区块链可以香港科技大学的 Huang 表示，通过提供更高的透明度来增强股东信心，但他们不执行受监管金融所需的隐私功能，因此一些信息可能会保留在链下。&lt;/p>;&lt;p>;中银国际副首席执行官 Ying Wang 在本周早些时候的一份声明称，该产品“专为亚太地区的客户设计”。据瑞银发言人称，瑞银客户可以使用法定货币购买该产品，而瑞士银行则担任该产品的托管人。&lt;/p>;&lt;p>;新项目可被视为中国银行区块链努力的延伸，香港理工大学金融科技与创业实践教授 Jack Poon 说。他指出，国有银行中国银行参与了金管局的代币化绿色债券发行。他说，它现在与一家瑞士银行在金融服务和创新方面的合作“意义重大”。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着随着时间的推移，我们有继续探索这一点的意愿，”Poon 说... Poon 说，在获得许可的交易所之外，仍然没有得到答复。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个阶段，他们可能只是想证明是的，我们可以做到这一点，”他说。 “但我认为真正的需求来自于何时可以真正降低成本。”&lt;/p>;&lt;p>;中银国际和瑞银没有说明投资者可以从新票据中获得什么样的支出，也没有详细说明新票据的结构。另一方面，政府的绿色债券指定收益率为 4.05%，期限为一年。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些新产品被一些人吹捧为香港前瞻性的另一个信号与 Web3 的方法一样，证监会对所有证券进行相同的监管——无论它们是否在区块链上。&lt;/p>;&lt;p>;围绕香港推动成为加密货币中心的大部分炒作都围绕着其生效的新规定展开这个月。这些规则主要适用于加密货币交易，并将虚拟资产定义为“用作交易媒介”的资产。&lt;/p>;&lt;p>;由于在区块链上发行，这些安全产品仍被视为另一种方式香港正在扩大其 Web3 足迹。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到中国肯定会推动数字金融资产的创新，”瑞士非营利组织 Casper Association 的董事会成员 Ralf Kubli 说。运营 Casper Network 区块链。 “凭借其数字优先的心态和强大的跨境贸易经济，数字原生金融资产普及只是时间问题。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Local cadres blamed over mouse head meal at college canteen in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3224505/local-cadres-blamed-over-mouse-head-meal-college-canteen-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/99b87ab0-00ad-4886-b6e5-301e4633d2f3_41923ffe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国共产党的喉舌已瞄准“基层干部”专案组得出的结论是，学校伙食中发现的“异物”是老鼠头，而不是之前声称的鸭脖。&lt;/p>;&lt;p>;周日《人民日报》的一篇评论称，此案暴露了当地干部的失败面对问题，他们对法治的无知，对互联网的力量缺乏认识。&lt;/p>;&lt;p>;“不正视问题只会引发更大的问题……真相被掩盖得越多，评论说，信任危机会越严重。&lt;/p>;&lt;p>; ] 互联网和舆论的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;南昌市江西工业职业技术学院的一名学生在他的米饭盘中发布了一段“有牙齿、眼睛和鼻子的物体”的视频。 6月1日，学院食堂。&lt;/p>;&lt;p>;学院多次否认这道菜有虫，并张贴了高新区市场监管局的公告，声明该材料为“鸭脖”。&lt;/p>;&lt;p>;另网上发布的视频显示，南昌市一名检查员同意鸭脖子的结论。&lt;/p>;&lt;p>;这一问题再次引发公众对食品安全的担忧，网友呼吁对“掩盖事实”进行调查。&lt;/p>;&lt; p>;“普通人可以很容易地从图片中分辨出它是什么，”一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位评论者说：“必须进行调查才能揭露幕后黑手。”&lt;/p>;&lt; p>;据《人民日报》报道，省督察随后进行了权衡，得出的结论是鸭脖的初步评估“错误”。&lt;/p>;&lt;p>;“根据发现‘异物’学生拍摄的照片和视频片段’，该国主要动物专家裁定这是一只啮齿动物的头，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;报告称食堂工作人员已将可疑物品扔掉，因此省检查员的结论是基于实地调查研究、监控录像和与包括食堂工作人员和学生在内的目击者的访谈。&lt;/p>;&lt;p>;该食堂老板的食品经营许可证被吊销，并处以最高刑罚，该报告没有详细说明处罚情况。&lt;/p>; &lt;p>;该学院后来取消了高新局的评估。&lt;/p>;&lt;h3>;“像牲畜一样对待”：中国学校抓到在小便池里洗孩子的盘子&lt;/h3>;&lt;p>;Alfred Wu，副教授新加坡国立大学李光耀公共政策学院表示，“鼠头”事件可能只是地方治理不善的“冰山一角”，因为地方干部可以为每个人掩盖丑闻。其他。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，食品安全一直是公众关注的焦点。去年 12 月，中国西南部的一名妇女自曝用猪粪洗碗后引起了大陆社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，3 月，西南部四川省成都的一所私立外国语学校，根据家长在线分享的视频片段，使用疑似过期的冷冻宠物食品为学生做饭。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Bad vibes’: pub in China slaps customers with US$42 ‘punishment fine’ for ‘not creating vibrant’ atmosphere]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3224313/bad-vibes-pub-china-slaps-customers-us42-punishment-fine-not-creating-vibrant-atmosphere?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/e31fa44e-f90e-42be-b68e-61c27d76bb72_8d509ae2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位中国女士被额外收取 300 元人民币（42 美元），因为她和她的朋友们在一家酒吧里“没有营造出足够活跃的氛围”，她在大陆社交媒体上分享了她的经历。&lt;/p>;&lt;p>;这名身份不明的女子在中国东部浙江省杭州市的 Boom Shake 酒吧与朋友们在一起据当地媒体报道，本月早些时候，他们预订了一个 VIP 展位，最低消费为 3,800 元人民币（535 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;当这群人到达时，他们发现他们得到的展位太小了，但是据这位女士说，他们决定留下来。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当 4988 元的账单到达时，他们惊讶地发现多了一瓶酒，而且还加了 300 元的神秘费用。&lt;/p>; &lt;p>;工作人员告诉他们，额外收费是一种“惩罚”，因为他们展位周围的气氛不够好。&lt;/p>;&lt;p>;“他说我们被罚款了，因为最后一个小时我们周围的氛围没有足够充满活力，”这位女士告诉新闻网站 Pear Video。&lt;/p>;&lt;p>;“我说不出话来。我们作为消费者去那里，不是为了营造氛围。我们为什么要受到处罚？”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，他们只点了四瓶酒，却被“神秘地”收取了一瓶超过 1000 元人民币（140 美元）的费用。&lt;/p>;&lt; p>;这位女士投诉后，管理人员告诉她，“氛围罚款”是针对员工的，而不是针对顾客的。&lt;/p>;&lt;p>;“我猜服务员对此不满意，所以他收回了罚款”管理代表告诉该女子。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她随后声称这笔费用与酒吧无关，因为这名姓李的服务员正在通过第三方销售收取佣金公司。&lt;/p>;&lt;p>;“这是服务员的问题，而不是我们公司的问题，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;随后发生了关于谁最终负责的争论，酒吧管理层立场坚定，最终&lt;/p>;&lt;p>;在多次向酒吧所属公司和当地市场监管部门投诉后，加价的服务员李某向该女子退还了1480元的“vibe罚款” ”以及他们没有订购的额外一瓶酒。&lt;/p>;&lt;p>;“这件事发生是因为我太天真了，还不够成熟，”李某向这位女士道歉。&lt;/p>;&lt;p>;这件事发生了引发了一场关于中国消费者权益的在线讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“我很幸运能看到这样一个令人难以置信的新闻，”一位网友在微博上说。&lt;/p>;&lt;p>;“起初，我以为是工人被罚款。然后我确认消费者被罚款了，我不相信这是真的。多么罕见的情况！ ”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“这显然是抢劫，”第三个人评论说。&lt;/p>;&lt;p>;侵犯消费者权益的行为在中国很普遍，已成为新闻和在线讨论的来源。&lt;/p >;&lt;p>;今年 4 月，中国东部一名男子在一家餐馆请朋友吃饭时说，他被多收了 1000 元。餐厅否认了这一点，直到监控录像显示他们消费的菜品数量并纠正了账单。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color: orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Africa’s minerals giants push for bigger battery bucks as China and the West vie for clean energy resources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224365/africas-minerals-giants-push-bigger-battery-bucks-china-and-west-vie-clean-energy-resources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/8e347595-3d7e-4724-9d62-36a1da939741_d3de2879.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一些非洲主要矿产国禁止出口原电池矿物和相反，随着中国和西方国家在关键资源方面的竞争加剧，他们希望在当地加工金属。&lt;/p>;&lt;p>;纳米比亚、刚果民主共和国 (DRC) 和津巴布韦拥有大量的锂矿藏——锂是一种必不可少的组成部分为电子设备、电动汽车和其他清洁技术制造可充电电池，并希望他们的矿物在当地加工，以便从资源中获得更高的价值。&lt;/p>;&lt;p>;随着世界向绿色能源过渡，他们正在利用不断增长的对矿物的需求，尤其是锂和钴，许多国家都指望它们实现清洁能源的雄心壮志。&lt;/p>;&lt;p>;纳米比亚上周禁止出口未加工的锂和其他关键矿物，因为它希望其经济更多地受益于他们。该国内阁上周批准禁止出口未加工的锂矿石、钴、锰、石墨和稀土矿产——这些矿产对全球绿色能源转型至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这个非洲西南部国家拥有大量矿藏锂以及镝和铽等稀土矿物用于制造电动汽车和风力涡轮机电池中的磁铁。它还是世界上最大的铀和钻石生产国之一。&lt;/p>;&lt;p>;但是，纳米比亚信息和通信技术部副部长​​ Emma Theofelus 表示，纳米比亚可能会酌情决定允许出口少量矿物。矿业和能源部长，须经内阁批准。&lt;/p>;&lt;h3>;丰田的顶级科学家表示，世界缺乏发展全电动汽车的资源&lt;/h3>;&lt;p>;中国是全球锂加工的主导者，占超过世界总量的一半。与此同时，根据 Benchmark 的预测，美国和加拿大的锂精炼量均不到 5%。但美国和其他一些西方国家不会让中国不受挑战。&lt;/p>;&lt;p>;去年，欧盟与纳米比亚签署了一项协议，以确保欧盟减少对中国的依赖，从而获得稀土矿产。&lt; /p>;&lt;p>;美国也在寻求电池金属，并于去年与赞比亚和刚果民主共和国签署了一份谅解备忘录，为他们的采矿业提供资金和专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;TechMet，一家位于其中美国国际开发金融公司（DFC）为第二大股东，与坦桑尼亚Life Zone Metals合作建设新设施，加工坦桑尼亚开采的镍和其他重要矿产，目标是将电池级镍输送到坦桑尼亚。据白宫称，全球市场最快将于 2026 年进入全球市场。&lt;/p>;&lt;p>;大多数矿产资源丰富的非洲国家几乎没有或根本没有锂加工或精炼能力，它们的矿石或精矿通常出口到中国等国家&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国总统费利克斯·齐塞克迪 (Félix Tshisekedi) 表示，中国已同意帮助这个中非国家发展电池金属供应链。 Tshisekedi 上周告诉中国传媒集团，刚果民主共和国的重点一直放在单纯的矿产开采上，这不足以发展经济。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们意识到，如果没有附加值，这些矿产实际上毫无价值，尤其是与我们希望在我国实现的发展水平相比，”Tshisekedi 说。&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国是迄今为止世界上最大的钴出口国，约占全球产量的 70%。它向中国供应 60% 的钴。它还富含铜和锂等数十种其他金属。&lt;/p>;&lt;p>;Tshisekedi 说，中国公司计划建设一个电池制造厂，该工厂将出口到美国和欧洲，并创建一个“相互beneficial industrial chain”.&lt;/p>;&lt;p>;“Today, it is high time we process the minerals extracted here within the DRC. This will add value and, most importantly, create wealth and jobs in the DRC,” Tshisekedi said.&lt;/p>;&lt;p>;“We are on the cusp of a promising venture in the manufacturing of power batteries in Manono. There, we bring together the Congolese government, Chinese companies and American and European companies as end users.”&lt;/p>;&lt;h3>;Lithium supply volatility, price war pose risk to EV makers&#39; financials&lt;/h3>;&lt;p>;Manono in the southeast of DRC was estimated in 2019 to have the world&#39;s largest untapped lithium deposit.&lt;/p>;&lt;p>;Chris Berry, president of commodities advisory firm House Mountain Partners in New York, said: “Officials in those countries know how to read price charts and realise that they are losing a great deal of value in allowing the export of raw ore.”&lt;/p>;&lt;p>;“It is much more profitable to export refined concentrate or high purity materials. Having more of the supply chain in your country also creates jobs and tax revenue,” Berry said.&lt;/p>;&lt;p>;He said it would take time for these countries to start to integrate vertically but it was not impossible. They needed capital, legal certainty and technical talent, Berry said.&lt;/p>;&lt;p>;In December, Zimbabwe barred exports of the lithium in its raw form as part of efforts to have it processed locally, allowing only concentrates to be shipped out. Zimbabwe is estimated to have the largest unexploited reserve of lithium in Africa, attracting many Chinese companies.&lt;/p>;&lt;p>;In recent years, three Chinese companies – Zhejiang Huayou Cobalt, Sinomine Resource Group and Chengxin Lithium Group – have acquired lithium projects in Zimbabwe worth a combined US$679 million, amid the worldwide race to go green.&lt;/p>;&lt;p>;Huayou Cobalt and Chengxin Lithium are already developing processing plants. Huayou Cobalt acquired the Arcadia hard-rock lithium mine outside Harare for US$422 million from Australian company Prospect Resources last year.&lt;/p>;&lt;p>;Saliem Fakir, executive director of the African Climate Foundation, said Namibia and other resource-rich nations had realised they could not operate in the way as they had done in the past.&lt;/p>;&lt;p>;“There are concerns that raw ore gets exported or partially processed – and given the high price critical minerals are fetching – little value remains in the country where the mineral resides,” Fakir said. He said Indonesia had a ban on exports of raw nickel. It too wanted beneficiation, or to improve the value of the ore, within the country.&lt;/p>;&lt;p>;“Countries with valuable critical minerals ought to exploit the monopoly they have over some of these minerals, like the DRC, and bargain for better deals,” Fakir said.&lt;/p>;&lt;h3>;Recycling key to China&#39;s self-sufficiency ambitions for the &#39;new oil&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;He said there was immense competition for these resources from rival major economies.&lt;/p>;&lt;p>;“These countries have become wise to the fact that they have a better position to bargain, and why not? Why not change the status quo before it is too late,” Fakir said.&lt;/p>;&lt;p>;Fakir said it made sense to produce batteries in countries where the key minerals were but “we need to ensure that battery demand grows beyond the DRC and other countries – that demand is an important stepping stone to ensuring sustainable manufacturing of batteries and greater value-add in Africa”.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jack Ma shows up at Alibaba maths competition in Hangzhou after Tokyo seminar to chat with finalists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224502/jack-ma-shows-alibaba-maths-competition-hangzhou-after-tokyo-seminar-chat-finalists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/18/11c91037-b5f4-474c-af15-b6601fb45e37_1194e073.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Jack Ma, the billionaire founder of Alibaba Group Holding, made a rare public appearance on Saturday in the eastern Chinese city of Hangzhou to chat with the finalists of an annual global mathematics competition organised by the company&#39;s in-house research unit.&lt;/p>;&lt;p>;According to a statement from the e-commerce giant&#39;s Damo Academy, Ma discussed the “understanding of mathematics” with finalists of the 2023 Alibaba Global Mathematics Competition.&lt;/p>;&lt;p>;This marks the second time that the 58-year-old entrepreneur appeared in Hangzhou this year, following a March visit to a local school that is jointly funded by partners of Alibaba, which owns the South China Morning Post.&lt;/p>;&lt;h3>;Jack Ma conducts first class as visiting professor at University of Tokyo&lt;/h3>;&lt;p>;The whereabouts of Ma, who has resigned from all his corporate roles, remain closely watched since he started keeping a low profile in 2021, after the government quashed the initial public offering of Ant Group, Alibaba&#39;s fintech affiliate. In October 2020, Ma gave a controversial speech in Shanghai, where he said Chinese banks, the largest of which are state-owned, have a “pawnshop mentality”.&lt;/p>;&lt;p>;The move against Ant, which has still not publicly listed, later snowballed into an industry-wide crackdown on Big Tech, and Ma started spending much of his time overseas.&lt;/p>;&lt;p>;At the VivaTech conference in Paris last week, Alibaba president Michael Evans said Ma was “alive” and “happy”, in response to a question from Maurice Levy, chairman of French advertising group Publicis, according to a CNBC report.&lt;/p>;&lt;p>;Ma started the Global Mathematics Competition in 2018, which he said was to inspire “public enthusiasm” for the field. The entrepreneur has previously said he was terrible at math, scoring just one point out of 100 on a college-entrance exam in 1982.&lt;/p>;&lt;p>;The Alibaba competition is open to everyone, and it has attracted 250,000 contestants with a top award of 60,000 yuan (US$8,418).&lt;/p>;&lt;p>;Ma spoke with some of the 685 finalists from 19 countries over video, which was displayed on a large screen. Ma said on Saturday that next year&#39;s competition will continue to “innovate and bring more fun to people who love mathematics”, according to the official statement.&lt;/p>;&lt;p>;Ma&#39;s more recent appearances have come with new public responsibilities. On June 12, he conducted his first class at the University of Tokyo as part of the visiting professorship he was granted this year. The seminar on “Innovation and Entrepreneurship” was jointly organised by Tokyo College and the University of Tokyo&#39;s Global Leadership Programme, according to a statement from the university on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;Ma has also assumed professorships in at least three other schools outside mainland China. One of those is a three-year term as honorary professor at the University of Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;In the past few years, Ma has been spotted in China, Japan, and across Europe attending academic and agricultural events. Earlier this year, he was seen in Thailand as part of his study of farming and fishery, following a three-month stay in Japan, where he looked into the operations and technology of fish farms.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers taking advantage of relaxed entry requirements apply to join police at recruitment drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224506/hongkongers-taking-advantage-relaxed-entry-requirements-apply-join-police-recruitment-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 18:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/18/2e72cd20-3915-4131-b68d-1e4b5806c664_73252d8a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hundreds of Hongkongers on Sunday tried their luck at the first large-scale police recruitment exercise after entry requirements were relaxed, with some pointing to the change as their reason for joining the force.&lt;/p>;&lt;p>;Superintendent Walter Chan Kit-fung of the police&#39;s recruitment division noted there was an “obvious rise” in applications after the entry criteria adjustment last month but said the force still could not guarantee it would achieve the goal of hiring 240 probationary inspectors and 1,350 constables this financial year.&lt;/p>;&lt;p>;“If you ask me at this moment whether we can really reach this [recruitment] number, I cannot guarantee [anything],” Chan said. “But we are doing every bit, every means, to do it.”&lt;/p>;&lt;p>;Outside the police college in Aberdeen on Sunday afternoon, dozens were lining up for the recruitment experience event, which allowed them to sign up for the job on-site.&lt;/p>;&lt;p>;Steven Chan, a 24-year-old chef, said he immediately handed in his application to become a police constable after he found out about the force&#39;s relaxed criteria for vision, height, weight and education.&lt;/p>;&lt;p>;The force relaxed its recruitment criteria for prospective candidates in early May amid a continued hiring slump, dropping its height, weight and vision threshold.&lt;/p>;&lt;p>;Male applicants were originally required to be at least 163cm (5.3 feet) tall and weigh no less than 50kg (110lbs), while the mark for women was 152cm and 42kg. Candidates also had to pass an eyesight test without wearing glasses or contact lenses.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong police ease recruitment criteria to boost flagging interest&lt;/h3>;&lt;p>;Previous rules required applicants to have achieved at least level 2 or above in five subjects in the Diploma of Secondary Education (DSE) papers. Current applicants who failed their Chinese and English-language exams would now be given an alternative written test.&lt;/p>;&lt;p>;“I felt that the change made it much easier to apply to become a police officer, so I wanted to try it,” Chan said. “Before that, I thought it would be very difficult.”&lt;/p>;&lt;p>;He added he would benefit from the changes in test results and vision requirements, adding that serving residents was one of the reasons for changing careers.&lt;/p>;&lt;p>;Another candidate, university student Leon Luk, 22, said he applied to be a police constable after he heard about the change in criteria. He hoped to become an inspector.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong customs says no plans to ease recruiting standards, after police cut criteria&lt;/h3>;&lt;p>;Luk, who wears glasses corrected to 900 degrees for Myopia, said the salary for police officers was also another reason he applied.&lt;/p>;&lt;p>;“I am almost graduating from university and I am starting to look for work, but the jobs that I can find do not have a very high starting point for salary,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;The starting salary for a constable, the most junior rank in the force, is about HK$27,000 (US$3,440), and HK$48,000 for an inspector.&lt;/p>;&lt;p>;Luk noted that he hoped to work in the force&#39;s cybercrime division, adding that not all officers had to pursue suspects on the street.&lt;/p>;&lt;p>;According to Superintendent Chan, the police&#39;s Recruitment Experience and Assessment Day on Sunday drew about 600 attendees by noon, with close to 300 applying to join the force. He added that was an “obvious rise” in applications after the entry criteria adjustment but did not provide figures.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong police adopt &#39;proactive recruitment strategies&#39; to address challenges&lt;/h3>;&lt;p>;The superintendent noted that the department&#39;s recruitment initiatives included visiting universities in Hong Kong and the Mainland, setting up their centre, and adjusting requirements.&lt;/p>;&lt;p>;Police said about 7,990 people applied for jobs in the 2022-23 financial year. The force hired 165 inspectors and 554 constables but was still short of its target of 240 and 1,350, respectively.&lt;/p>;&lt;p>;The force has failed to meet recruitment targets for the past three years, a trend they attributed to a shrinking workforce and fewer secondary school graduates. Chan, on Sunday, continued to blame the hiring slump on these reasons.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan PM Kishida support rate dives to 40.8 per cent amid ID card push and childcare promises]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224503/japan-pm-kishida-support-rate-dives-408-cent-amid-id-card-push-and-childcare-promises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 17:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/d98793ab-2647-40af-ade4-88ec5e6ff818_8bc4f117.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;首相岸田文雄内阁的支持率暴跌至 40.8%，共同社周日的新闻民意调查显示，许多公众对政府推动扩大国民身份证的使用持谨慎态度，并受到隐私问题的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;支持率低于之前的 47.0%根据从周六开始进行的为期两天的全国电话调查，5 月下旬进行的民意调查显示，不赞成率上升了 5.7 个百分点，达到 41.6%。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，71.6% 的人“担心”或“在某种程度上”担心在一系列个人信息泄露和系统注册错误之后，所谓的个人号码卡的使用范围扩大。&lt;/p>;&lt;h3>;对日本岸田的不信任动议被否决&lt;/h3 >;&lt;p>;共有 72.1% 的人还呼吁推迟或取消政府在明年秋季废除健康保险卡并将其纳入个人编号卡的计划。&lt;/p>;&lt;p>;日本议会颁布本月早些时候通过了一项执行整合的法律。此举意味着日本的每个人实际上都需要获得个人号码 ID 卡，因为日本的健康保险系统覆盖所有居民。&lt;/p>;&lt;p>;在 2016 年推出的个人号码 ID 卡系统下，一个 12 位数字向每位日本公民和外国居民发放编号，以链接一系列个人数据，包括税收和社会保障信息。&lt;/p>;&lt;p>;岸田称其为优先事项的儿童保育政策似乎也没有帮助提高了内阁的评级，66.3% 的受访者表示他们对政府增加儿童保育支出以减缓日本迅速下降的出生率的计划“没有期望”或“期望不高”。&lt;/p>; &lt;p>;周二，岸田举行了新闻发布会，提供了有关该计划的详细信息，包括取消育儿津贴的收入限制和提高育儿假工资。&lt;/p>;&lt;p>;政府已承诺增加年度支出到 2027 财年，用于儿童保育的资金将减少约 3.5 万亿日元（250 亿美元），与领跑者瑞典等国家相当，但这个负债累累的国家尚未决定如何为其提供资金。&lt;/p>; &lt;p>;虽然岸田表示他将在今年年底制定一个具体的计划来支付该计划，但 72.7% 的人表示他们不相信他的解释。&lt;/p>;&lt;p>;内阁支持率低迷岸田周四排除了在正在进行的议会会议期间解散众议院以进行提前大选的可能性。 The 150-day session ends next Wednesday.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[McDonald’s worker arrested in Hong Kong after manager allegedly attacked with knife in restaurant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224498/mcdonalds-worker-arrested-hong-kong-after-manager-allegedly-attacked-knife-restaurant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 16:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/4a7992da-e366-4c19-b101-49dd609b20f2_062215a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方逮捕了一名据称用刀袭击经理的麦当劳员工&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上流传的一张照片显示，受害人头部受伤，鲜血顺着脸流下，浸湿了他的衬衫。&lt;/p>;&lt;p>;但该男子仍然站着周日下午 3 点 20 分左右，山路快餐连锁店发生袭击事件后。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕了一名女子在地下通道被砍伤后的 27 岁男子&lt;/h3>;&lt;p>;紧急服务警方迅速赶到现场，将男子送往薄扶林玛丽医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，事发后不久，男子被捕。当时他的动机尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 17:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>