<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[July was the hottest month on record, signalling ‘dire consequences for the planet’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3230407/july-was-hottest-month-record-signalling-dire-consequences-planet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/ca6a0238-3bb8-4d87-921e-be20e0bbd7c3_f25efe0a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;现在 7 月份的火爆数据已全部出炉，欧洲气候监测组织正式宣布这一消息：2023 年 7 月是地球有记录以来最热的一个月。&lt;/p>;&lt;p>;哥白尼称，7 月全球平均气温为 16.95 摄氏度（62.51 华氏度），比 2019 年创下的纪录高出三分之一度欧盟太空计划的一个部门气候变化服务局周二宣布。通常情况下，全球温度记录会被打破百分之一或十分之一度，因此这个幅度是不寻常的。&lt;/p>;&lt;p>;“这些记录对暴露在更加频繁和强烈的极端事件中的人类和地球都产生了可怕的后果， ”哥白尼副主任萨曼莎·伯吉斯说。&lt;/p>;&lt;p>;美国西南部和墨西哥、欧洲和亚洲出现了致命的热浪。快速科学研究将其归咎于人为燃烧煤炭、石油和天然气造成的气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;从 7 月 2 日起，7 月的天气比之前记录的要热。气候异常温暖，以至于哥白尼和世界气象组织在结束前几天就做出了不同寻常的提前宣布，这可能是最热的一个月。周二的计算结果正式生效。&lt;/p>;&lt;p>;本月气温比工业化前时期高 1.5 度。 2015 年，世界各国同意努力防止长期变暖 — — 不是个别月份甚至几年，而是几十年 — — 比工业化前时期高 1.5 度。&lt;/p>;&lt;p>;上个月是如此哥白尼说，天气很热，比 1991 年至 2020 年 7 月的平均温度高 0.7 度。世界海洋温度比过去 30 年高出半度，北大西洋比平均温度高出 1.05 度。南极洲的海冰创下历史新低，比一年中这个时候的平均水平低 15%。&lt;/p>;&lt;p>;哥白尼的记录可以追溯到 1940 年。这个温度将比美国国家海洋和大气管理局统计的任何一个月都要高。记录，他们的记录可以追溯到 1850 年。但科学家表示，这实际上是更长时期内最热的月份。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个令人震惊的记录，很明显它是地球上一万年来最热的月份”，德国波茨坦气候研究所的气候科学家斯特凡·拉姆斯托夫（Stefan Rahmstorf）说。他不是哥白尼团队的成员。&lt;/p>;&lt;p>;拉姆斯托夫引用了使用树木年轮和其他指标的研究，这些研究表明目前是自大约 10,000 年前全新世开始以来最温暖的时期。在全新世开始之前有一个冰河时代，所以说这是 12 万年来最热的记录也是合乎逻辑的，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该关心 7 月，因为这是一个记录，但因为它不会保持太久，”伦敦帝国理工学院气候科学家弗里德里克·奥托说。 “这是我们改变气候程度的一个指标。我们生活在一个非常不同的世界，我们的社会不太适应在其中生活。”&lt;/p>;&lt;p>;世界海洋也创下了新的温度记录，引发了人们对地球生态系统连锁反应的担忧。气候、海洋生物和沿海群落。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟气候观测站的数据，7月30日海洋表面温度升至20.96度。&lt;/p>;&lt;p>;之前的记录为20.95度哥白尼气候变化服务中心的一位发言人表示，2016 年 3 月的温度为 10 度。&lt;/p>;&lt;p>;测试的样本排除了极地地区。&lt;/p>;&lt;p>;“我们刚刚目睹了全球气温和全球海洋表面温度，创下了新的历史记录。 -七月的时间记录。这些记录对遭受更加频繁和强烈的极端事件的人类和地球产生了可怕的后果，”欧盟哥白尼气候变化服务中心副主任萨曼莎·伯吉斯 (Samantha Burgess) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“2023 年是目前第三个最热的年份今年迄今为止，全球平均气温比近期平均水平高出 0.43 摄氏度，7 月份全球平均气温比工业化前水平高出 1.5 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;“即使这只是暂时的，也表明迫切需要采取雄心勃勃的努力减少全球温室气体排放，这是这些记录背后的主要驱动力。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;森林大火肆虐了希腊大片地区，加拿大烧毁了 3000 万英亩（1200 万公顷）土地，而南欧、北非部分地区、美国南部和中国部分地区一直在遭受严重热浪的袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;从中国到美国，厄尔尼诺现象如何推动热浪和极端天气&lt;/h3>;&lt;p>;最近几天袭击中国首都北京的致命降雨是自 140 年前有记录以来最严重的一次。&lt;/p>;&lt;p>;哥白尼研究所所长卡洛·布翁坦波 (Carlo Buontempo) 早些时候曾表示，那段时期的气温“非常高”。&lt;/p>;&lt;p>;除了这些官方记录之外，他表示，更早以前的气候代理数据（例如树木年轮或冰芯）表明，这一时期的气温可能“在过去几千年的历史中是前所未有的”。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，可能甚至更长，“大约 10 万年”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯最近发出求救电话。&lt;/p>;&lt;p>;“气候变化是这里。这太可怕了。这只是一个开始，”古特雷斯说道，他敦促立即采取大胆行动，减少地球供暖排放。&lt;/p>;&lt;p>;“全球变暖的时代已经结束；全球沸腾的时代已经到来。”&lt;/p>;&lt;p>;德新社、美联社、法新社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s former leader says Tokyo and allies must show ‘resolve to fight’ to stop attack on Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230405/japans-former-leader-says-tokyo-and-allies-must-show-resolve-fight-stop-attack-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/2ad82933-960f-4bb6-a657-9bf71cbc86f0_3d58f8b6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本、美国及其盟友必须表现出“战斗决心”日本前首相麻生太郎周二在台北表示，这是阻止以武力改变台湾海峡现状的企图的一种手段。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，东京需要将国防预算增加一倍，达到 2%日本执政党自民党二号人物麻生太郎在台北的一个安全论坛上发表上述言论周二。他于周一抵达台湾进行为期三天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;他没有具体指出北京是对现状的威胁，但强调随着人民解放军在台湾加强军事行动，局势变得更加严重。麻生太郎表示，“我们正在逐渐向紧急状态倾斜”，并补充说这种变化近年来变得更加明显。&lt;/p>;&lt;h3 >;日本前首相麻生太郎抵达台湾在安全论坛上发表讲话&lt;/h3>;&lt;p>;他以解放军8月份在台湾周围进行的大规模实弹演习为例，说明局势日益严峻。此次演习是在美国前众议院议长南希·佩洛西访问台湾后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在台湾上空发射的一些弹道导弹落在了日本专属经济区（EEZ）。&lt;/p>; &lt;p>;北京否认东京关于其导弹落在日本专属经济区的指控，理由是双方在东海该区域的边界问题上缺乏协议。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土必须将其控制回其控制之下 — — 必要时使用武力 — — 认为佩洛西此行违反了华盛顿的一个中国政策，并严重侵犯了其主权。&lt;/p>;&lt;p>;包括日本和美国在内的大多数国家各国不承认台湾为独立国家，但反对任何以武力单方面改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“从来没有像现在这样，日本、台湾和美国各国需要有决心发挥强有力的威慑作用，”麻生太郎说。 “这是战斗的决心。”&lt;/p>;&lt;p>;这位82岁的政治家表示，光花钱和拥有防御能力是不够的。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要明确他说：“对手认为我们将利用这些能力来保卫台湾、维护台海稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;“由于台湾是日本的近邻，我们应该首先麻生太郎表示，1982年的马岛战争就是一个例子，单纯地发出强有力的威慑信息是失败的。他说，如果当时的英国首相玛格丽特·撒切尔向阿根廷明确表示英国将不惜一切代价保卫福克兰群岛，战争就不会发生。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，有必要麻生太郎说：“现在对我们来说最重要的是包括台海在内的地区不应该发生战争。” &lt;p>;麻生太郎还借此机会表示，日本必须增加国防预算，以增强其威慑能力。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，日本需要“为可能发生的战争做好准备”，并且邻国正在“迅速增强军备”，并补充说，日本目前正处于“二战结束以来最严峻、最复杂的安全环境”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，日本用于实施国防发展的预算预计到 2027 财年，防卫预算将从 2023 年的 6.8 万亿日元增至 43 万亿日元（约合 3070 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将确保国防预算达到每年 2 万亿日元的水平。占 GDP 的 1%，高于目前的 1%，”他补充道，2% 的水平与北约的国防支出目标类似。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们对现状的回应，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;从“盾牌到剑”？中国对日本的军事重心发出警告&lt;/h3>;&lt;p>;12月，日本宣布将打破其传统的和平防卫政策，购买更多进攻性武器，包括巡航导弹，以增强其能力。&lt;/p>; &lt;p>;麻生太郎受 Prospect 基金会邀请，在其区域安全会议凯达格兰论坛上担任主旨发言人。台北政府资助的基金会因被视为推动台湾独立而受到北京的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;麻生太郎不久后在新北的已故台湾总统李登辉的坟墓前悼念了他他抵达台湾，是自 1972 年东京与台北断绝外交关系以来访问台湾的日本执政党中最资深的政治家。&lt;/p>;&lt;p>;周二，他会见了台湾领导人蔡英文、副总统蔡英文。总统赖清德和其他高级官员。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Samples are back at Hong Kong Food Expo amid concerns that Japanese imports may be unpalatable for some]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230406/samples-are-back-hong-kong-food-expo-amid-concerns-japanese-imports-may-be-unpalatable-some?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/a4a97636-db56-4b98-962d-11f0ce6c1e95_972236a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;下周的香港美食博览将首次允许食品抽样Covid-19爆发，但日本计划将处理后的核废水排入大海，可能会让该国的产品变得难以接受。&lt;/p>;&lt;p>;日本食品进口商在周二的博览会预展上告诉《华盛顿邮报》，香港人变得更加谨慎近几个月来他们的食物起源。&lt;/p>;&lt;p>;该活动定于8月17日至21日在湾仔香港会议展览中心举行。&lt;/p>;&lt;p>;Julia Chu,美利大米总经理表示，许多客户对日本大米的来源以及该公司的产品是否会受到计划的废水排放的影响提出疑问。&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在推出一种新的日本大米礼品套装其中包括来自宫城县、新泻县和长野县等九个不同省份的大米，售价为 480 港元（61.50 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，她已经计划该产品大约一年了，当政府发布消息时，她措手不及。公布10个禁止县名单。&lt;/p>;&lt;p>;“有忠实顾客表示不怕，会继续吃日本米。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，我相信香港人会吃越来越多的日本大米。这一趋势表明，即使消费大米的人减少，日本大米的销量仍在增加。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们需要高质量的灌溉用水，但大米受到的影响将比海鲜小。展望未来，我计划前往不同的县，了解更多关于他们的灌溉系统以及水质将受到怎样的影响。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港美食博览的参观者排队数日才能获得大奖&lt;/h3>;&lt;p>;该公司销售经理Kda Chan表示，如果香港继续实施禁令，该公司可能会尝试将其产品重新包装成六件装的较小礼品套装，售价为320港元。 &lt;/p>;&lt;p>;香港政府表示，如果日本排放经处理的核废水，将立即禁止从东京、福岛、千叶、群马、栃木、茨城、宫城、新泻、长野和埼玉县进口食品。&lt; /p>;&lt;p>;东京预计将于 8 月下旬开始这一程序，但尚未确定具体的开始日期。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的博客文章中，环境部长谢展云指责日本“倾销”日本食品进口商 Aji-No-Chinmi 的董事总经理 Dennis Wu 表示，自 5 月份以来，政府一直在加强对其商品的检测，特别是那些来自 10 个都道府县。&lt;/p>;&lt;p>;他的公司从日本各地进口零食、面条、牛奶和其他饮料。&lt;/p>;&lt;h3>;日本“将垃圾倾倒在邻居家门口”并制定排放计划：香港官方&lt;/h3>;&lt;p>;“我们相信香港政府有效实施制衡。我们希望通过这次展会，带头重建香港人对日本进口产品的信心，并向他们解释食品是安全的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;副署长庄淑芬主办方贸易发展局的负责人表示，将尽最大努力确保食品安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已向参展商明确表示，他们必须遵守食品和进口法规，这是我们指导方针的一部分。作为组织者，我们还将提醒他们遵守规则，以便顾客相信我们已做好这些检查。”Chong 说。&lt;/p>;&lt;p>;四年来首次向参观者提供样品。去年有超过 43 万人参加了食品博览会，但由于 Covid-19 的限制，场内禁止品尝。&lt;/p>;&lt;p>;Aji-No-Chinmi 的 Wu 表示，他希望自己的销售额每年能增长 15 至 20 倍。今年，因为游客现在可以品尝食物。&lt;/p>;&lt;p>;作为自 2 月份恢复无限制跨境旅行以来的第一届活动，Chong 表示，她希望今年的游客人数能够增加 10% %，与7月香港书展的人数相若。&lt;/p>;&lt;p>;书展将于8月17日至21日与美容家电展同期举行，茶展及中药展则同期举行将于8月17日至19日举行。&lt;/p>;&lt;p>;预计将有超过1,700家参展商参加全部五场展览。&lt;/p>;&lt;p>;全部三场展览的入场费为港币30元，早鸟价及夜场票价为港币30元-中午前及下午6点后入场的猫头鹰门票分别为港币10元。&lt;/p>;&lt;p>;8月17日至8月20日上午10时至晚上10时以及8月21日上午10时至下午6时开放。&lt;/p>;&lt;p>;开放时间为8月17日至8月20日上午10时至晚上10时。 p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Primates’ impromptu pool party at posh club proves online sensation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3230411/primates-impromptu-pool-party-posh-club-proves-online-sensation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/f2f6a684-ae1f-4524-8951-4e4ccb38cc1c_69b0bed3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一群约 30 只灵长类动物在香港一家游泳池的两个游泳池里嬉戏私人俱乐部在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，周二被确认为恒河猴的闯入者在泳池里跳进跳出，沿着边缘奔跑，爬上滑梯进入儿童泳池。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，当猴子在池畔玩耍时，可以听到荃湾山顶乡村俱乐部内的人们说“有这么多”和“他们太高兴了”。&lt;/p>;&lt;p >;嘉道理农场及植物园动物保护部门的高级保护官员保罗·克罗(Paul Crow)证实，这些猴子是恒河猴。&lt;/p>;&lt;p>;“恒河猴以喜水而闻名，经常可以看到它们。”在当地的水库和引水道里游泳，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;克罗说，这群人很可能在穿梭于觅食区之间时利用了降温的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“这团体规模并不罕见，部队数量往往可达数百人。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们遍布城市的绿地，九龙水库群周围人口严重过剩。”&lt; /p>;&lt;h3>;饲养野生动物的法律必须明确&lt;/h3>;&lt;p>;位于老围的俱乐部周二在其网站上表示，游泳池将关闭以进行清洁和消毒，但没有给出任何答复&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部没有回应《华盛顿邮报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;两名徒步旅行者在城门郊野公园内分别被猕猴咬伤，距离约2.3公里（1.4英里）将于 2020 年从山顶出发。&lt;/p>;&lt;h3>;香港范围内禁止饲喂野生动物的禁令将于年底生效&lt;/h3>;&lt;p>;香港是约 1,800 只野生猴子的家园，分布在金山、渔农自然护理署网站称，狮子山郊野公园和城门郊野公园。&lt;/p>;&lt;p>;物种包括恒河猴、长尾猕猴及其杂交种。&lt;/p>;&lt;p>;该署称由于公众喂养它们，猴子的数量增加了，它们学会了不要害怕进入其自然环境的人类。&lt;/p>;&lt;p>;“当猴子对生命和财产构成直接威胁时，您应该拨打999寻求紧急帮助来报警。”该部门网站称。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foxconn’s Shenzhen-based subsidiary to ‘exclusively’ supply Apple with AI servers made in Vietnam: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3230397/foxconns-shenzhen-based-subsidiary-exclusively-supply-apple-ai-servers-made-vietnam-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/3adfdf25-e9cc-4840-8954-27210654e037_9a117f36.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;富士康科技集团深圳子公司富士康工业互联网 (FII)，据台湾《经济日报》报道，随着这家全球最有价值的公司继续将其制造供应链从中国转移出去，将“独家”向苹果供应越南制造的服务器，用于培训和测试人工智能（AI）服务&lt;/p>;&lt;p>;该报告援引消息人士的话说，富士康是全球最大的电子产品合同制造商和苹果 iPhone 的主要组装商，也是这家美国科技巨头数据中心使用的服务器的最大供应商。周一。它还表示，富士康（正式名称为鸿海精密工业）约占全球服务器市场的 43％。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，与苹果的交易将代表富士康在上海上市的另一笔高调订单。由于人们猜测人工智能投资的加速将提振对其包括服务器在内的产品的需求，该子公司的 FII 股价大幅波动。&lt;/p>;&lt;p>;据该报告称，FII 还向云计算巨头 Amazon Web Services、ChatGPT 创建者 OpenAI 和全球最有价值的芯片制造商 Nvidia。&lt;/p>;&lt;p>;苹果和富士康周二没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; FII 周二在上海收盘下跌 3.2%，收于 24.18 元（3.36 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;FII 最新服务器供应协议的消息可能会引发更多猜测，不仅是苹果将制造供应链转移到中国以外，而且还可能引发更多猜测。据彭博社上个月的报道，苹果公司一直在开发自己的类似于 ChatGPT 的生成人工智能工具，称为 Apple GPT。生成式人工智能工具是可用于创建新内容的算法，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频。&lt;/p>;&lt;p>;在苹果上周的季度财报电话会议上，首席执行官蒂姆·库克证实该公司多年来一直在研究各种人工智能技术，包括生成式人工智能。他没有详细说明。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国面临来自东南亚的竞争，苹果的供应链也在不断发展&lt;/h3>;&lt;p>;“我们将人工智能和机器学习视为核心基础技术，几乎是我们生产的每一款产品中不可或缺的一部分。建造，”库克说。他表示，人工智能已经用于苹果产品和操作系统的开发。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，富士康与苹果达成的人工智能服务器供应协议似乎增强了富士康董事长兼首席执行官刘永伟表达的乐观情绪。在公司第一季度财报电话会议期间，人们对人工智能服务器的需求不断增长。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，去年富士康的服务器收入已达到 1.1 万亿元新台币（346 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这家台湾公司，同时，继续投资扩大其在中国以外的电子合同制造能力。&lt;/p>;&lt;h3>;苹果供应商富士康投资 5 亿美元在印度建设 2 家零部件工厂&lt;/h3>;&lt;p>;富士康最近签署了一份意向书印度西南部卡纳塔克邦一位高级官员在社交媒体上发表声明称，该公司将在印度投资超过 6 亿美元用于新的 FII 智能手机外壳生产和一个单独的半导体设备项目。&lt;/p>;&lt;p>;随后富士康于 7 月份退出了与当地石油和金属集团 Vedanta 在孟买签订的价值 195 亿美元的半导体合资协议。富士康后来承诺为其印度芯片计划寻找新的合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;在越南，富士康正在去年斥资 3 亿美元建造的工厂生产 iPad 和 AirPods。&lt;/p>;&lt;p>;那里根据苹果公司 2022 年的供应商名单，越南至少有 25 家工厂为苹果提供一系列制造服务。&lt;/p>;&lt;p>;除了苹果业务之外，富士康还采取了多元化供应链的举措，越南的其他业务。据路透社上个月的报道，该公司在越南的投资计划包括与电动汽车零部件生产相关的项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines should secure new trade deals to pivot away from China, lawmakers urge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3230398/philippines-should-secure-new-trade-deals-pivot-away-china-lawmakers-urge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/2f16b1f0-c724-4029-b8b4-d3276ad51db8_1885609d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾参议员向小费迪南德·马科斯政府施压，要求其避开中国公司和产品，以报复北京在有争议的南中国海日益增长的敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;参议院主席胡安·米格尔·祖比里表示，该国应广泛撒布其商业网络以吸引其他盟友，而不是继续依赖马尼拉最大的贸易国中国&lt;/p>;&lt;p>;“让我们也寻找其他可以增长和改善我们经济的贸易伙伴，这样我们就不必依赖中国及其商品，”祖比里说。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，菲律宾可以效仿越南的经济剧本，了解如何摆脱这个亚洲巨人的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;南海争议如何危及中国在越南的利益&lt;/h3>;&lt;p>;Zubiri还呼吁政府与其他东盟国家以及美国、澳大利亚和新西兰等国家寻求自由贸易协定。他说：“所以我们可以抵制中国制造的产品和在这里经营的中国公司，以表达我们对他们的愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，菲律宾和中国之间的双边贸易额为877亿美元&lt;/p>;&lt;p>;祖比里提出上诉之前，马尼拉指责中国海岸警卫队向其船只发射高压水枪，这些船只当时正在为驻扎在南沙群岛仁爱礁的菲律宾军队运送物资的船只护航。&lt;/p>;&lt;p>;周一，马尼拉召见北京特使，抗议周末发生的事件。中国海警反驳称，已依法实施“必要管控”，以震慑菲律宾船只，指责其非法侵入并携带非法建筑材料。&lt;/p>;&lt;p>;中国还要求菲律宾将一艘摇摇欲坠的军舰移走。东南亚国家用它来宣示其在该海域的领土主张的珊瑚礁。&lt;/p>;&lt;p>;“郑重声明，我们永远不会放弃阿云金浅滩，”国家安全委员会发言人乔纳森·马拉亚用菲律宾的名字表示。 &lt;/p>;&lt;p>;周二，北京再次呼吁菲律宾将这艘老化的船只从礁石上移走。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾方面已多次明确承诺拖走这艘船。”中国外交部发言人周二表示，“24年过去了，菲律宾方面不仅没有拖走军舰，还他们试图大规模修复和加固仁爱礁，以实现对仁爱礁的永久占领。&lt;/p>;&lt;p>;“中方再次敦促仁爱礁菲律宾立即从仁爱礁拖走“搁浅”军舰，恢复礁石上无人、无设施的状态。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉周二也发表了一份新声明称，“菲律宾在自己管辖范围内部署军事基地是菲律宾的固有权利，并不违反任何法律”。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对几乎整个资源丰富的水道拥有主权，菲律宾、文莱、马来西亚、越南和台湾的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;北京拒绝接受 2016 年国际仲裁裁决，该裁决宣告了北京对南海的大部分主权主张无效。&lt;/p>;&lt;p>;由于有争议海域的紧张局势加剧，立法者和直言不讳的北京评论家丽莎·洪蒂维罗斯敦促政府禁止国营的中国交通建设公司，该公司已被美国商务部列入黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿也表达了担忧由于中国公司的一家子公司的参与，菲律宾在其大使馆附近的马尼拉湾填海造地项目受到争议。&lt;/p>;&lt;h3>;“海战”：菲律宾考虑提高南中国海的国防预算&lt;/h3>;&lt;p >;马尼拉和北京长期以来因南海问题陷入海上争端，而一名官员透露菲律宾学员定期被派往中国接受军事训练，进一步激怒了政界人士。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯参议员托伦蒂诺称此举“非常令人震惊”，并质疑为什么菲律宾最高军事学院自 2008 年以来就停止接收美国学员，却不断向北京军事学院派遣当地士兵。&lt;/p>;&lt;p>;Irineo Espino，据《菲律宾每日询问者报》报道，国防部一名高级官员表示，马尼拉军方与中国有一项交流计划。&lt;/p>;&lt;p>;参议员拉菲·图尔福 (Raffy Tulfo) 称这一举措是打菲律宾人的“一记耳光”，并向国防部表示立即废弃它。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to tighten the rules on use of facial recognition technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3230401/china-tighten-rules-use-facial-recognition-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/dbccef3e-dc59-4ac8-b983-5e7e06ddcd6e_830b7199.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国计划收紧面部识别技术的规则，同时为其技术开绿灯用于国家安全目的，包括分析有关种族和宗教信仰的个人数据。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家互联网信息办公室周二就该规则草案启动了为期一个月的公众咨询。互联网监管机构表示，该规则旨在规范该技术，维护“个人合法权利”以及“社会秩序和公共安全”。&lt;/p>;&lt;p>;规则草案禁止实体和个人滥用面部识别技术。公共场所，包括银行、机场、酒店、体育设施、博物馆和图书馆。&lt;/p>;&lt;p>;他们还呼吁使用非生物识别技术，而不是面部识别技术，前提是它同样能达到预期目的。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，目前在公共场所使用该技术的所有实体，或存储超过 10,000 条面部识别记录的实体，都将被要求在 30 个工作日内向当地互联网监管机构注册。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他们必须说明使用该技术的目的，以及他们如何处理和保护个人数据。&lt;/p>;&lt;h3>;调查显示，中国人对面部识别的使用感到担忧&lt;/ h3>;&lt;p>;根据新规则，实体只能在“特定条件”和有“足够”需求时使用该技术处理面部识别信息——尽管草案没有说明这些条件是什么或什么将构成这样的需求。&lt;/p>;&lt;p>;这是在中国对隐私和过度使用面部识别技术的日益担忧的背景下出现的。该技术已被应用于各个领域，从公共厕所防止厕纸被盗，到公开羞辱闯红灯的人，在Covid-19大流行期间跟踪居民，再到监视新疆西部地区的维吾尔族和其他少数民族。 &lt;/p>;&lt;p>;规则草案允许广泛使用生物识别数据以维护国家安全，包括分析种族、民族和宗教信仰等个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;科技公司使用生物识别数据技术还被告知优先考虑来自政府中央身份数据库的数据。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有一个由 2 亿个闭路电视摄像机组成的庞大网络，遍布全国。根据计算机安全网站 Precise Security 的最新数据，相比之下，美国的人口为 5000 万。&lt;/p>;&lt;p>;北京使用面部识别技术进行监控是华盛顿及其盟友指责中国的核心问题。侵犯新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族的人权。北京否认这些说法，称其在该地区的政策旨在打击恐怖主义和极端主义。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，美国将中国人工智能公司商汤科技、旷视科技和依图科技，以及视频监控科技公司海康威视和浙江大华科技，涉嫌在新疆监控中发挥作用，包括向北京提供识别维吾尔族穆斯林和其他少数民族的功能。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong protests: judge overturns order for justice department to pay for photographer’s legal fees, despite earlier acquittal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230403/hong-kong-protests-judge-overturns-order-justice-department-pay-photographers-legal-fees-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/0371d6c6-1bbe-4794-bac7-1117c5ada113_5ec43392.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港法官推翻了一项要求司法部支付摄影师费用的命令在发现该男子当时的行为毫无根据后，在 2019 年反政府抗议引发的案件中支付了律师费。&lt;/p>;&lt;p>;法官女士 Esther Toh Lye-ping 周二告诉高等法院，瑞士出生的 Marc杰拉德·普罗金（Gerard Progin）尽管因协助和教唆扰乱罪名被无罪释放，但并不值得获得赔偿，因为他没有理由阻止一名随后遭到激进分子袭击的中国大陆男子。&lt;/p>;&lt;p>;检察官认为并不寻求推翻无罪释放，只是要求法院撤销先前要求他们赔偿普罗金法律纠纷的裁决。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院下令重审 4 名在 2019 年抗议期间因骚乱而被无罪释放的人&lt;/h3 >;&lt;p>;但 Toh 暗示，如果司法部提出全面上诉，他们将有合理的成功机会，并表示初审法院基于对证据的错误分析而让 Progin 逍遥法外。&lt;/p>;&lt;p >;三年前，普罗金因试图找到最佳角度拍摄摩根大通员工林楠而上了法庭，林楠于 2019 年 10 月 4 日在中环午餐时间示威期间成为抗议者的目标。&lt;/p>;&lt;p>;检察官据称，这名自由摄影师关上了办公楼的门，站在他面前并阻止他离开，从而煽动了对这名出生于西安的男子的暴力行为。普罗金坚称他只是想“拍一张非常好的照片”。&lt;/p>;&lt;p>;林一开始被挡住后站着不动，盯着普罗金看，随后被一名黑衣抗议者从后面打了一拳，随后又遭到另一名袭击者的殴打。向他扔了一把雨伞。警方未能逮捕两名嫌疑人。&lt;/p>;&lt;h3>;司法部就法官拒绝禁播《愿荣光归香港》提出上诉&lt;/h3>;&lt;p>;裁判官徐美霞裁定 Progin 协助罪名不成立并教唆混乱，但表示他的行为“高度可疑”。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，尽管Progin阻碍了银行工作人员，但后者仍然可以畅通无阻地返回工作场所，并且延误了几秒钟几乎不可能“对人群继续骚乱提供任何有意义的帮助”。&lt;/p>;&lt;p>;治安法官早些时候对司法部发出了诉讼费用令，指出被告与抗议活动中的任何人都没有关系，并且无法预测对受害者的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;但卓周二强调，这些考虑无关紧要，因为如果普罗金不考虑自己的行为是否会扰乱社会秩序，他仍然可能被追究责任。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港演员黄国强告诉法庭，在社会动荡中前往立法会是“愚蠢的”&lt;/h3>;&lt;p>;“重要的是，正如他所承认的，有一群充满敌意的人群跟随[林]。因此，现在是对[他]采取粗暴和攻击性行动的时机。 2019 年 10 月居住在香港的任何人都会意识到这一点，”Toh 说。&lt;/p>;&lt;p>;但她澄清说，她的任务只是审查费用方面的决定，并表示：“由于检方尚未[上诉] [被告]无罪释放，我只是处理费用令的审查。”&lt;/p>;&lt;p>;Toh说，Progin通过他的行为显然使自己入罪，因为他在起立之前已经给林拍了很多照片&lt;/p>;&lt;p>;“我毫不犹豫地说，因此，[被告]不应承担审判、复审和上诉的费用，”法官总结道.&lt;/p>;&lt;p>;被宣告无罪的被告原则上有权从公共财政中获得法庭诉讼费用的补偿，除非他们被认为给自己带来了怀疑或因其指控的力度误导了检察官。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Second son of Thailand’s King Maha Vajiralongkorn makes surprise return after 27 years away: ‘a dream to be back’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230404/second-son-thailands-king-maha-vajiralongkorn-makes-surprise-return-after-27-years-away-dream-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/cbd357d1-700b-45f7-9f1f-dcb03911999e_caac8816.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国国王玛哈·哇集拉隆功二长子参观贫困家庭托儿所周二，他对泰国进行了一次意外访问，这是他 27 年来首次回到自己的祖国。&lt;/p>;&lt;p>;42 岁的 Vacharaesorn Vivacharawongse 的这次旅行正值泰国王室的一个充满忧虑的时期，君主的长女自去年12月以来一直处于昏迷状态。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约一家律师事务所工作的Vacharaesorn参观了王室支持的贫民窟儿童保育基金会，并受到了热烈的欢迎—— &lt;/p>;&lt;p>;他穿着牛仔裤和休闲黑色衬衫，在父亲和祖父普密蓬·阿杜德国王的肖像前摆姿势拍照。普密蓬·阿杜德国王在统治 70 年后于 2016 年去世。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我很高兴能回来......我已经离开很长时间了，27 年了，”Vacharaesorn 在曼谷基金会告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像梦想成真一样回来了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;皇宫尚未对这次访问发表评论。宫内务局没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;许多泰国人对 Vacharaesorn 的回归感到惊讶。周一，他在自己拥有 8 万多名粉丝的 Facebook 页面上发布了一张他在曼谷乘坐“嘟嘟车”三轮车的照片，该照片获得了数万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;在 X 上，在社交媒体平台（以前称为 Twitter）中，话题标签 #SonOfTenReturnToThailand 被提及近 390,000 次。他父亲的正式头衔是拉玛十世国王。&lt;/p>;&lt;p>;那些看到Vacharaesorn的人都印象深刻。&lt;/p>;&lt;p>;“我很感动，他已经离开很长时间了。对我来说，他仍然是王室成员。”66 岁的 Angsana Seeprasit 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Vacharaesorn 是哇集拉隆功国王第二任妻子 Sujarinee Vivacharawongse 四个儿子中的第二个，Sujarinee Vivacharawongse 是一位前女演员，当时的王室成员王子于 1996 年离婚。&lt;/p>;&lt;p>;他没有正式的王室头衔，尽管从技术上讲，他保留了小时候作为君主孙子所获得的地位。&lt;/p>;&lt;p>;他、他的母亲、三个人1996 年离婚后，他的母亲被公开指控通奸，兄弟和一个姐妹关系疏远，随后他们移居国外。&lt;/p>;&lt;p>;Vacharaesorn 的妹妹后来重新受到王室成员的拥戴，并被授予王室头衔。诗丽梵娜瓦瑞·纳里拉塔纳公主。她是一名时装设计师和马术运动员，曾代表泰国参加 2014 年亚运会。&lt;/p>;&lt;p>;离过三次婚的哇集拉隆功国王有七个孩子。他的妻子是他的前首席保镖苏蒂达王后，他们在 2019 年加冕前几天结婚。&lt;/p>;&lt;p>;这位 71 岁的君主尚未指定正式继承人。&lt;/p>;&lt;p>; 12 月底，国王的长子、44 岁的巴杰拉基蒂亚卜哈·纳伦迪拉·德比亚瓦蒂 (Bajrakitiyabha Narendira Debyavati) 公主因严重心脏病而倒下。她仍处于昏迷状态。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s exports fall for 11th straight month, as mainland China’s weakened world-factory role hit shipments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3230388/taiwans-exports-fall-11th-straight-month-mainland-chinas-weakened-world-factory-role-hit-shipments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 18:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/4d0442fa-09a2-401c-97e0-45b96d609fb0_07875d76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;受中国大陆需求疲软影响，台湾 7 月出口连续 11 个月下降台湾和香港以及全球高科技设备消费持续低迷。&lt;/p>;&lt;p>;台湾财政部周二报告称，上个月出口额较 2022 年 7 月下降 10.4%，至 387.3 亿美元.&lt;/p>;&lt;p>;台湾上个月将中国大陆和香港视为其最大的出口市场，出口额达 134.2 亿美元，运送一系列零部件进行最终组装和再出口。&lt;/p>;&lt;p>;但中国大陆在取消对冠状病毒大流行的控制后，台湾一直难以平稳地实现经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;台湾7月份对中国大陆和香港的出口同比下降了16.3%，该部门的数据显示。 &lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国官方制造业采购经理人指数连续第四个月收缩，而出口同比下降14.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“对于大陆而言中国作为世界工厂的角色正在被削弱，这正在损害台湾的出口，”台北智库元大宝来研究院退休创始人梁国元表示。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾的中间产品&lt;/p>;&lt;p>;该岛政府表示，出口最早可能要到 9 月才能恢复，最晚可能要到 11 月，因为传统上繁忙的圣诞节季节订单会有所增加。 &lt;/p>;&lt;p>;但7月份的数据还显示，台湾包括半导体在内的电子元件出口较去年同月下降了7.9%。电子元件是该岛的旗舰产品，上个月该行业的价值仍为 156.1 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;7 月份出口下降“表明半导体需求持续疲软，特别是在商业领域”。新加坡穆迪分析公司经济学家 Heron Lim。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济复苏的困境也限制了台湾的出口，”Lim 补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;亦敌亦友？一旦科技竞争对手，台湾和韩国寻求低风险合作&lt;/h3>;&lt;p>;中国大陆经济轨迹不平衡，加上西方的高通胀和对经济衰退的担忧，导致台湾的出口在近一年的时间里每个月都在减少，经济学家表示，压力将持续存在。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，7 月份台湾对美国的出口下降了 3.3%。&lt;/p>;&lt;p>;台湾制造半导体芯片的专用设备的进口也有所放缓，同比下降 31.5%。&lt;/p>;&lt;p>;渣打银行驻台北经济学家 Tony Phoo 表示，这一下降表明全球对使用台湾制造芯片的消费电子产品的需求下降。&lt;/p>;&lt;p>; Phoo 表示：“设备进口可能已经呈现出连续几个月的下降趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们在今年第三季度继续看到这种疲软数据，那么很有可能第三季度的增长数据将保持疲软，”他说。 “这也预示着全球科技前景不太可能很快改善。”&lt;/p>;&lt;p>;台积电等芯片制造商是全球最大的行业承包商，为苹果、英伟达等公司供货。其他主要品牌。&lt;/p>;&lt;p>;台湾芯片制造商联华电子公司上周表示，其 7 月份净销售额同比下降 23.21%。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾下调 2023 年 GDP 预测，但人工智能、可折叠手机和印度提供支持&lt;/h3>;&lt;p>;台湾主计总署已在 5 月份将 2023 年国内生产总值预测下调至 2.04%。&lt;/p>;&lt;p>;经济小幅上涨然而，在 2023 年前三个月进入衰退后，第二季度的出口量有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，台湾的石化产品出货量下降了 28.8%，而化学品出口则下降了 31.2%。&lt; /p>;&lt;p>;穆迪分析公司 (Moody&#39;s Analytics) 预计，到 9 月份，台湾的出口订单将“不温不火”，Lim 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;台湾研究所 (Taiwan Institute) 研究员 Darson Chiu 表示，长期的螺旋式下降在 6 月份变得明显。台北市经济研究中心的研究人员表示，尽管有经济学家在2023年初就预测下半年会出现转机。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是高科技产品还是传统制成品， “他们的出口订单在 6 月份都出现了两位数的下降。”邱说。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，并不是所有的产品在 7 月、8 月甚至 9 月都会卖得好。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Floods of humanity: China rescuers inundate social media with selfless acts in deluged city, touching millions online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3230233/floods-humanity-china-rescuers-inundate-social-media-selfless-acts-deluged-city-touching-millions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/c90cfad-d8b9-4dd0-b61a-d6e63bd36d83_f486843d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于台风，中国北部河北省涿州遭受毁灭性洪水袭击多克苏里带来的不仅仅是心痛，也展现了人性中最美好的一面。&lt;/p>;&lt;p>;商友新闻8月6日报道，圣经规模的洪水已影响该市约222万人，迫使疏散了六分之一的居民。&lt;/p>;&lt;p>;为此，来自全国各地的 150 多个民间救援组织前来援助洪水灾民。这种反应以及由此带来的英雄主义故事激励了大陆社交媒体上的数百万人。&lt;/p>;&lt;h3>;儿童优先&lt;/h3>;&lt;p>;优先考虑妇女和儿童的救援人员在网上感动了许多人。&lt;/p>;&lt;h3>;儿童优先&lt;/h3>;&lt;p>;救援人员优先考虑妇女和儿童。 p>;&lt;p>;视频中，一名穿着救生衣的男性救援人员抱着一名40天大的婴儿，旁边是婴儿的母亲，背着两个大袋子。&lt;/p>;&lt;p>;“有孩子的优先” ”一个声音不断地呼喊着。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员和母子到达安全地带后，一对夫妇给他们让座。&lt;/p>;&lt;p>;这让大家的心都融化了。很多人都说：“太感人了。感谢您保护我们的人民”，而另一位则评论道：“我希望每个人都安全。”&lt;/p>;&lt;h3>;人类最好的朋友&lt;/h3>;&lt;p>;另一个热门故事是一个年轻人推迟救援的故事工人花了两到三分钟的时间回家救了他的狗。&lt;/p>;&lt;p>;在他自己获救后，该男子意识到他把狗落在了家里。他立即跑回去救他的狗，这一三分钟的爱心举动让无数网友印象深刻。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多人同情该男子对狗的爱，但一些网友认为人类不应该浪费救援人员的时间，这些时间本来可以用来拯救人类。&lt;/p>;&lt;h3>;用饼干拯救它的培根&lt;/h3>;&lt;p>;一头三个月大的小猪的生命重约30公斤的小猪在跟随救援人员的引诱后被救了出来，并给它喂了饼干。&lt;/p>;&lt;p>;当工作人员看到小猪陷入一米深的洪水中时，就给它喂了饼干。随着情况的发展，很明显，只要有饼干，猪就不会离开救援人员，从而帮助它安全逃生。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员表示，猪感到害怕和无助，因此他们送给了一位在洪水中仍留在家里照顾的村民。&lt;/p>;&lt;p>;“哦，它融化了我的心”，一个人在抖音上说道，而另一个人则写道：“世界上的一切都有一个属于自己的灵魂。”&lt;/p>;&lt;h3>;大量面条&lt;/h3>;&lt;p>;一名 43 岁男子自愿为当地救援人员和居民准备面条的故事在网上疯传。&lt;/p>; &lt;p>;河南省神鹰救援队赵姓男子于8月2日抵达涿州参与抗洪救灾。&lt;/p>;&lt;p>;他带来了手拉回面。他从家乡出发，在街上设立了一个面条角，为受洪水影响的居民和救援人员提供了13大锅免费食物。&lt;/p>;&lt;p>;在这段疯传的视频中，可以看到赵在煮一大锅面条。并将它们分发给排队领取份额的人。赵告诉他们：“老人、儿童和救援人员是第一位的。”&lt;/p>;&lt;p>;中国公众称赞他的无私行为，许多人称他为民间英雄。&lt;/p>;&lt;h3>;英雄永别河南&lt;/h3>;&lt;p>;涿州市民在街上排队与来自邻近河南省的救援队道别的画面，为洪水引发的无数美好故事提供了完美的书尾。&lt;/p>; &lt;p>;在一段广为流传的视频中，当救援人员开始踏上回家的旅程时，可以看到街道两旁聚集着一群人挥舞着横幅，表达感谢和赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;“你们都太棒了。我要去河南一趟。”视频中一位身份不明的女士说道。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体被这一时刻所吸引。一位网友表示：“为河南点赞”，另一位网友则表示：“我也想去河南。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>