<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Extreme solutions: death in China desert sparks demand for survival tips as mainland tourists embrace adrenalin-fuelled adventures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3230508/extreme-solutions-death-china-desert-sparks-demand-survival-tips-mainland-tourists-embrace-adrenalin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/f794234c-e694-41b7-848d-4ea3e44ab3a9_e6b6780a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在臭名昭著的“海”中，一场车辆抛锚悲剧夺去了四名游客的生命中国新疆维吾尔自治区的“死亡”沙漠引发了人们对毫无准备的旅行的危险的警告。&lt;/p>;&lt;p>;据国家旅游局称，7月22日，四人未经授权驾车驶入罗布泊野骆驼国家级自然保护区后死亡。大陆官方媒体《环球时报》。&lt;/p>;&lt;p>;他们于 7 月 26 日失踪，后来发现他们旅行时没有卫星电话，也缺乏后勤支持。&lt;/p>;&lt;p>;当他们的尸体被找到时一名参与救援的救援人员告诉澎湃新闻，7月27日，他们的车里没有剩下饮用水。&lt;/p>;&lt;p>;这场悲剧引发了关于冒险进入极端户外环境的危险的讨论毫无准备，并且需要了解如何在极端条件下生存的信息。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》询问了中国灾害与应急救援医学会搜救专家、高级医疗官员黄成和罗兰·沙曼拥有15年户外领导力和风险管理经验的HKOutsider创始人，分享一些重要的安全提示。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;黄说，卫星电话、指南针和地图是必不可少的，因为以及轻便、透气、防晒的衣服、高帮靴子和防沙鞋套。&lt;/p>;&lt;p>;他还建议多喝水，比你需要的多10%到12%，再加上高能量&lt;/p>;&lt;p>;此外，还应准备一个急救箱，内含治疗中暑、痢疾、蛇咬伤、食物中毒和心血管问题的药物。&lt;/p>;&lt;p>;在车辆方面，黄说，只有高素质的司机才应该冒险进入沙漠。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“拥有一位熟悉您所旅行地区的经验丰富的导游非常重要。不要依赖网络信息。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;Sharman 同意人们在前往沙漠地区之前应该进行自己的研究。他们还应与旅行社核实是否已做好应对危险情况的准备。&lt;/p>;&lt;p>;对于应对气候波动，黄说，沙漠应做好应对极热和寒冷的准备。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他说，在这两种情况下，最重要的是确保与外界保持联系，如果出现问题，请立即寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;Sharman 表示，对于气温超过40摄氏度，最重要的是保持水分。&lt;/p>;&lt;p>;“除了多喝水外，您还应该在旅行前做好准备，不要喝咖啡和酒精，因为它们都会导致脱水，”他说&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，通过观察昆虫的行为，可以发现即将到来的强降雨和洪水的线索，一旦出现这样的天气，它们就会成群结队地聚集。大雨期间应避开山谷。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果卫星电话出现故障，可以使用烟雾信号来暴露您的位置。&lt;/p>;&lt;p>;“用树枝或树枝标记您的踪迹。从你的衣服上撕下的条子。这不仅可以帮助救援人员找到你，还可以防止你迷路。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Sharman 说，在离开之前查看天气预报至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，应携带防水袋来保护电子设备和备用用品。头灯也很有用。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果发生雷暴，如果在山峰或山脊上，你应该立即下坡，并远离高大的树木和其他吸引闪电的物体。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Philippines cautiously flip trade dip as ‘hot economics, cold politics’ define relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3230537/china-philippines-cautiously-flip-trade-dip-hot-economics-cold-politics-define-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/f8bc2329-f14c-41ad-9dc1-9390ec4ffa1e_26c35b25.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管南海争端持续存在，但中国与菲律宾之间的经济关系专家表示，虽然“一切照旧”，但风险也在上升。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，中国一直是菲律宾最大的贸易伙伴和最大的进口供应商。菲律宾统计局的数据显示，2023年上半年，中国超过美国和日本，成为菲律宾最大的出口市场。&lt;/p>;&lt;p>;“‘经济热、政治冷’这句话准确地说马尼拉雅典耀大学历史系教授 Severo C. Madrona Jnr 表示：“菲律宾和中国之间的关系尽管存在政治问题或分歧，但仍拥有牢固的经济联系。”&lt;/p>;&lt; p>;“即使政治关系很困难，合作有时也可能源于务实的商业目标，因为这两个领域的动态不一定直接相关，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾的 Marcos Jnr 表示，华南地区中国海关数据显示，电子零部件、钢铁等工业产品、机械和矿产是双边贸易的最大领域。&lt;/p>;&lt;p但2023年前7个月，中国与菲律宾的贸易总额仍同比萎缩14%，中国出口下降11.2%，进口下降21.3%——同时大宗商品价格下跌官方数据显示，全球电子产品需求疲软。&lt;/p>;&lt;p>;因此，2017年中国与东盟贸易总额中与菲律宾的贸易额占比下降至13.96%。同期，这一比例低于一年前的 15.85%。&lt;/p>;&lt;p>;对于这个岛国来说，尽管在总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 的领导下，与中国的双边关系正在经历重置 — — 相比之下，他与华盛顿的关系更加密切与他的前任罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）的合作——过去几个月，菲律宾与中国的经济联系似乎得到了加强。&lt;/p>;&lt;h3>;立法者敦促菲律宾需要新的贸易协议来摆脱中国&lt;/h3>;&lt;p>;一月份，在对北京进行为期三天的访问期间，小马科斯与习近平主席签署了 14 项协议，从基础设施投资到新鲜榴莲进口。&lt;/p>;&lt;p>;由于需求疲软，中国的出口行业一直面临压力过去几个月西方的去风险努力也一直在转向通过北京的“一带一路”倡议加强与新兴经济体的贸易关系。该贸易计划将各经济体连接到一个以中国为中心的贸易网络​​，其中包括菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;就两国之间的经济关系而言，基本上“一切如常”，安德里亚·克洛伊·黄 (Andrea Chloe Wong) 表示。菲律宾外交学院前高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“对于菲律宾来说，马科斯希望建立亲切、活跃的商业关系，鼓励商业投资，不受政治影响，”黄说，她拥有新西兰坎特伯雷大学政治学博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，如果中国成为更具主导性的经济伙伴，马尼拉也对北京利用贸易作为惩罚措施持谨慎态度。 &lt;/p>;&lt;p>;2012年黄岩岛对峙期间，两国双边关系紧张最严重，北京方面实施了更严格的控制，限制从菲律宾进口香蕉，声称这些香蕉含有粉虱。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果南海再次爆发紧张局势，香蕉出口禁令......可能会重复，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;周日，菲律宾谴责中国海警据称向南海发射水炮。其船只靠近有争议的南沙群岛，称这些行为是“非法的”和“危险的”。北京反过来敦促马尼拉从该岛的礁石上移走一艘“非法”搁浅的军舰。&lt;/p>;&lt;p>;一些菲律宾立法者最近向马科斯政府施加压力，要求其避开中国公司和产品，以作为报复马尼拉大都会亚太进步之路基金会研究员亚伦·拉贝纳 (Aaron Rabena) 表示，尽管双边经济关系的风险正在上升，但对中国产品的抵制仍然存在。不太可能实现，因为很难取代中国作为“替代性大市场”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，更现实的是，立法者可能会对整体双边经济关系进行更严格的审查，作为一种正式的报复形式。 &lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚新南威尔士大学东南亚专业名誉教授卡尔·塞耶表示，菲律宾呼吁抵制中国商品的呼声是“弄巧成拙”。&lt;/p>;&lt; h3>;中国出口在 2024 年之前将保持疲软：7 月贸易数据的 4 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;另一方面，中国现在可以通过切断前往菲律宾的团体旅游或进口来进行报复，或者作为对抵制的回应菲律宾香蕉。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我认为没有任何危险会发展到这种程度。”&lt;/p>;&lt;p>;爱德华多·阿拉拉尔 (Eduardo Araral)，国家国立大学公共政策副教授新加坡大学表示，如果迫于压力，中国可以使用经济手段进行报复，但只能是渐进式的。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会称其为全场紧逼。我将其称为针灸方法 - 他们会放入一根针，如果不起作用，他们会放入另一根针。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese coastguard ship docks in Japan in sign of closer unofficial ties and mainland China’s growing military pressure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230541/taiwanese-coastguard-ship-docks-japan-sign-closer-unofficial-ties-and-mainland-chinas-growing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/c5a69ce0-2fb1-4db4-9376-6ecad663b5b9_27db9ac0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在北京不断壮大的军事力量之际，一艘台湾武装海岸警卫队船只罕见地访问日本港口&lt;/p>;&lt;p>;日本于 1972 年从台北转而与北京建立外交关系，此前在两岸关系政策上一直极为谨慎，并且基本上不愿意在台湾问题上公开对抗中国大陆。&lt; /p>;&lt;p>;一位观察家表示，随着东京对其可能卷入的两岸冲突变得越来越警惕，此次港口访问代表着台湾和日本之间更加牢固的非官方关系。&lt;/p>;&lt;p>;1,900-根据全球船舶追踪器 Marine Traffic 的数据，吨位 Hsun Hu No. 8 号周二在东京湾停靠，在离开台湾南部城市高雄后已经航行了 23 天多。&lt;/p>;&lt;p>;该网站的实时追踪地图显示这艘悬挂台湾国旗的渔政巡逻船周三仍停留在东京湾。&lt;/p>;&lt;p>;台湾海岸警卫队证实，巡湖八号停靠在东京晴海码头“进行例行公务” &lt;/p>;&lt;p>;“为加强渔业巡逻，保障渔权……海巡署……通过荀湖8号离开高雄港，执行第二次公海巡逻任务。”该船于 7 月 15 日抵达台湾，预计于 9 月 12 日返回台湾。”该公司在周三的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;政府没有透露此次港口停靠是否早就计划好了。除非遇到紧急情况或躲避热带风暴，否则台湾官方船只很少停靠东京或任何其他日本港口。&lt;/p>;&lt;p>;台湾与日本建立了相互登船检查机制，美国、新西兰、库克群岛、法国和澳大利亚，代表台北加强国际参与和巩固其公海渔业资源保护。&lt;/p>;&lt;h3>;全球前七强海军中，亚洲占五席。新加坡排名第24&lt;/h3>;&lt;p>;巡虎8号于2013年3月服役，装备武器包括一门T-75S 20毫米机炮、四挺T90重机枪、三挺T-75轻机枪、五挺乌兹冲锋枪冲锋枪、五支 T65K2 步枪和十支 T75 手枪。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次有报道称，台湾海岸警卫队曾在 2013 年 8 月停靠东京港口，也是为了补给，当时台湾海岸警卫队无意中透露，它已请求了“寻呼 8 号”当时停靠在东京的一艘台湾渔船在西太平洋协助发生兵变事件，导致一名台湾渔船船长和工程师被杀。&lt;/p>;&lt;p>;当地新闻媒体报道称，台湾渔船的最新停靠点晴海码头的海岸警卫队船只引起了当地人的注意。一些人表示，这是他们第一次看到来自该岛的官方船只停靠在东京港口。&lt;/p>;&lt;p>;此次停靠港口之际，日本前首相麻生太郎即将结束对日本为期三天的访问。周三台湾。访问期间，他会见了蔡英文和她的副手赖清德等台湾领导人，并在新北的已故总统李登辉的坟墓前向他致敬。&lt;/p>;&lt;p>;周二，麻生太郎——自1972年以来访问台湾的日本执政党自民党最资深的政治家——在台北安全论坛的主题演讲中表示，东京、华盛顿和其他志同道合的盟友必须表现出为台湾“战斗的决心”由于两岸局势“向紧急状态倾斜”。&lt;/p>;&lt;p>;麻生太郎长期直言不讳地支持台湾，他在 2021 年表示日本不应对军事视而不见，此举激怒了北京麻生太郎的访问和言论肯定会进一步激怒北京，因为北京已将台湾视为其领土，必须如有必要，可以使用武力将其重新控制。&lt;/p>;&lt;p>;北京已警告承认其的国家而不是台北，不要与这个自治岛屿进行官方接触。包括日本和美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面武力改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际组织负责人王恭义台北智库战略研究会表示，此次访港是两岸关系改善的进一步迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“日本过去在处理两岸关系方面非常谨慎， ”王说。&lt;/p>;&lt;h3>;日本称北京对台湾的军事优势正在迅速增强&lt;/h3>;&lt;p>;但北京在台湾海峡扩大兵力，并在靠近日本的海域（包括宫古海峡）进行军事行动。王说，冲绳和宫古群岛的问题促使东京通过加强与冲绳岛的接触来修改其两岸政策。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，台湾副总理郑文灿今年 6 月访问日本，去年日本前首相安倍晋三被枪杀后不久，副总统赖清德就以所谓私人名义前往东京吊唁，这是双方关系更加密切的迹象。” &lt;/p>;&lt;p>;据台湾国防部报道，周三，中国人民解放军派出了 25 架战机和 5 艘军舰在台湾周围执行任务，其中 10 架跨越了台湾海峡与大陆的中线。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance ratchets up internal test of AI chatbot ‘Grace’ as ChatGPT-like service gets tepid reception from some employees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3230536/tiktok-owner-bytedance-ratchets-internal-test-ai-chatbot-grace-chatgpt-service-gets-tepid-reception?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/869913a3-6e02-4e48-aac9-57c149260016_e6051ca2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;TikTok 所有者字节跳动已在全公司范围内加大了对其中文人工智能 (AI) 的测试力度。 ）聊天机器人“Grace”，作为这家科技独角兽创建类似 ChatGPT 服务的最新尝试，迄今为止，一些员工反应冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;Grace 聊天机器人以“your AI bud”为口号进行推广目前只有字节跳动企业邮箱账户持有人可以通过其网站gracebot.cn登录并使用该服务。&lt;/p>;&lt;p>;与中国以外广泛使用的主要人工智能聊天机器人（例如OpenAI的ChatGPT和谷歌的Bard）相比据当地媒体 36Kr 周一报道，字节跳动的一位代表称 Grace“还不成熟”，“落后于海外领先的 [AI 聊天机器人]”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，另一位字节跳动的代表表示在一份电子邮件声明中，Grace“将仅在中国市场上市”，同时承认该聊天机器人“目前正在接受更多内部测试”。&lt;/p>;&lt;p>;与 ChatGPT 一样，Grace 也是采用生成式 AI 算法构建的，用于创建新内容，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频。这一领域最近取得的突破有可能彻底改变人们内容创作的方式。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Grace 目前的状况表明，字节跳动仍然落后于其他已经在全国范围内开展了试点的中国大型科技公司。他们的人工智能聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;几位使用过 Grace 的员工一致认为，字节跳动的聊天机器人未能给人留下深刻的印象。这些员工要求匿名，因为他们无权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;周二，一名员工引用了聊天机器人对“Hi Grace”这个简单问候语的令人困惑的反应作为例子。它说：“抱歉，我不是格蕾丝。我是 Grace。”&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 所有者字节跳动正在测试 AI 聊天机器人以挑战 ChatGPT&lt;/h3>;&lt;p>;另一名员工周二表示，当 Grace 尝试了十几次才获得聊天机器人生成一些营销文案。&lt;/p>;&lt;p>;该员工表示，Grace 生成的所有文案都遭到了她的“反对”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然字节跳动继续在全公司范围内对 Grace 进行测试，但一名员工声称他们不会因为该服务迄今为止的表现而“抱有希望”。&lt;/p>;&lt;p>;在 Grace 之前，字节跳动首次报告在生成人工智能方面的突破是在 5 月份，当时这家总部位于北京的公司发布了在社交媒体上表示，“Tako”的开发处于“早期阶段”。这款人工智能工具原本应该帮助菲律宾特定用户在其热门短视频应用 TikTok 上搜索内容。&lt;/p>;&lt;h3>;随着更严格的法律的到来，苹果从中国商店中删除了类似 ChatGPT 的应用&lt;/h3>;&lt;p >;目前，中国政府尚未正式批准任何国内的ChatGPT式服务。&lt;/p>;&lt;p>;本地人工智能聊天机器人服务，包括百度的Ernie Bot、商汤科技的SenseChat、科大讯飞的SparkDesk和阿里巴巴集团控股的统一钱文都被纳入“考虑范围”。在拥有全球最多互联网人口的中国，“试点模式”正在兴起。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;一些早期的 Ernie Bot 用户将其与中文版的 ChatGPT 进行了比较。&lt;/p>;&lt;h3>;百度的 Ernie Bot 将在长城汽车的汽车中亮相&lt;/h3 >;&lt;p>;其他中国大型科技公司在为不同行业的各种应用开发大型语言模型（LLM）（用于训练聊天机器人的技术）方面也领先于字节跳动。 LLM 是深度学习人工智能算法，可以使用非常大的数据集来识别、总结、翻译、预测和生成内容。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，字节跳动在 6 月底推出了一个云计算平台，用于托管由其他公司。云计算服务使公司能够通过互联网购买、销售、租赁或分发一系列软件和其他数字资源作为按需服务，就像来自电网的电力一样。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，字节跳动仍然是据36氪7月报道，据称正在开发自己的LLM项目，代号为“O”，并开始积极招募LLM人才。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong immigration officials smash alleged HK$5 million cross-border sham marriage syndicate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230547/hong-kong-immigration-officials-smash-alleged-hk5-million-cross-border-sham-marriage-syndicate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 19:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/e9bf7401-53cd-4d3e-af4a-7e7bb007a8f4_7137d4a0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港入境事务处官员逮捕了涉嫌涉案金额 500 万港元（639,500 美元）的头目）骗局安排了 40 多起虚假跨境婚姻，诱骗城里求职者在婚礼“培训课程”中扮演新娘和新郎，结果证明这是合法的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;一个犯罪团伙招募人员作为高级移民官员陈金红周三表示，他们在该市的婚礼策划师的帮助下，引诱他们到中国大陆进行“模拟婚姻”。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，他们以“实习”为借口被引诱。为了让他们熟悉跨境婚礼程序，但他们后来被迫参加他们所说的模拟仪式。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然申请人认为这只是一次审判或实战训练，但犯罪集团事实上，他们是在进行合法婚姻。”陈解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“当求职者产生怀疑时，该集团就会提供金钱奖励，引诱他们参加假婚姻。”&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处人员周三突击搜查两处单位，并在慈云山拘捕一名 29 岁男子及其在屯门的 27 岁女友后，揭发诈骗案。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员检获手机等电子设备。 &lt;/p>;&lt;p>;陈先生称，该男嫌疑人涉嫌跨境犯罪团伙的主谋，其女友涉嫌假结婚。&lt;/p>;&lt;周三下午，两人仍被拘留审问。陈补充说，调查仍在继续，不排除进一步逮捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处表示，该集团通过求职者的申请获取了求职者的个人信息，用于安排假结婚。&lt;/p>;&lt; p>;这些“模拟婚礼”是在内地合法的结婚场地进行。&lt;/p>;&lt;p>;陈透露，接受现金邀请的人每人的报酬在3万至5万港元之间。&lt;/p>;&lt;h3 >;6港人在俄罗斯雇佣军兵变失败后寻求移民帮助&lt;/h3>;&lt;p>;据称，内地“配偶”平均每人向该集团支付10万港元，并使用通过仪式获得的结婚证和相关文件获得香港居留权并搬到香港。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，调查显示，该集团在 2017 年至 2019 年间安排了 40 多起假结婚，获利超过 500 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;周三行动前，入境事务处官员因类似的骗婚事件逮捕了 47 人，其中包括 14 名男性和 33 名女性。&lt;/p>;&lt;p>;其中总共 35 名被拘留者是香港居民，其中 80% 是年龄在 10 岁以下的女性超过30人。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，参与假结婚的内地居民主要来自广东和福建省。&lt;/p>;&lt;h3>;假结婚集团头目、核心成员在香港被判入狱33个月&lt;/h3>;&lt;p>;该虚假婚姻集团在社交媒体平台上刊登婚礼策划师、顾问和助理的职位空缺，月薪高达5万港元。优先考虑女性申请人。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，面试通常在市内的餐馆和咖啡店进行。&lt;/p>;&lt;p>;陈提醒公众，特别是年轻人，要注意求职及网上交友时要提高警惕，警惕潜在的就业陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;向香港入境事务处官员提供虚假资料最高可判入狱14年及罚款港币15万元.&lt;/p>;&lt;p>;串谋诈骗最高可判处 14 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;2022/23 财政年度共调查了 420 起假结婚案件。&lt;/p>; &lt;p>;入境事务处处理的假结婚案件由2019/20年度的617宗下降至2021/22年度的223宗。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;最佳&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI, superconductor experts joined Chinese summer leadership retreat in Beidaihe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3230540/ai-superconductor-experts-joined-chinese-summer-leadership-retreat-beidaihe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 18:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/a1438bbb-50c2-47d9-8c24-26e526164483_ebf11d42.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人工智能和超导领域的专家受邀参加中国领导层的夏季活动据官方媒体报道，在北戴河静修。&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社报道，截至周一，约 57 名处于“国内技术前沿”的科学家与中共高层领导人一起在北京东部的海滨度假胜地待了 7 天。 &lt;/p>;&lt;p>;根据周二的报道，自 1998 年以来，他们是受邀参加北戴河年会的 1,300 多名专家中的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这一安排可以揭示关键问题北京的担忧。报告称，今年务虚会的主题是“高水平科技自力更生”——这是北京应对美国阻止中国发展人工智能等尖端技术举措的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，国家主席办公厅主任蔡奇在北戴河对专家们说：“[我们]希望所有专家……为实现高水平科技自力更生作出新的更大贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;报告称，这些专家大多来自对北京的雄心勃勃至关重要的领域，包括人工智能和航空航天技术，称他们是“国家荣耀的源泉”。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能专家乔红中国科学院自动化研究所的乔教授承诺开展“原创性工作”，服务国家战略需求。&lt;/p>;&lt;p>;乔是脑科学领域的获奖科学家。启发机器人技术——训练机器人模仿复杂的人类行为，这是中美科技战的核心领域之一。&lt;/p>;&lt;p>;她于 2004 年在“百人计划”下从英国回到中国吸引西方外籍人士回国。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，中科院近代物理研究所的赵宏伟也在北戴河。&lt;/p>;&lt;p>;离子加速器物理专家赵宏伟据中科院网站报道，中国科学院在可用于推进核研究的技术方面做出了创新性贡献。&lt;/p>;&lt;p>;雷达专家、北京理工大学教授龙腾也参加了这次聚会，人民日报周三报道。龙是空对地探测实时信息处理方面的专家，这对于安全和情报至关重要。&lt;/p>;&lt;h3>;中国追求高科技自给自足的 3 项障碍 - 以及 1 项潜在的回报 -据新华社报道，科学家们在北戴河下榻的酒店的墙上挂满了描绘中国关键技术突破的展览。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括墨子卫星和神威·太湖之光，它们都是&lt;/p>;&lt;p>;神威·太湖之光是2016年推出时全球最快的超级计算机，2018年被美国制造的Summit超级计算机超越同样于2016年发射的墨子号是世界上第一颗量子卫星。它可以通过中继数据加密的量子密钥来防止黑客攻击。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines says ‘promise’ to remove grounded warship ‘a figment of China’s imagination’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230542/south-china-sea-philippines-says-promise-remove-grounded-warship-figment-chinas-imagination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 19:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/a2159a5d-7aa6-4d0f-a4fc-665f547ad788_283ee328.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总统费迪南德·马科斯周三表示，他“不知道”与美国达成任何协议中国将移走一艘搁浅在有争议的南海礁石上的菲律宾海军舰艇。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯的言论是对北京最近几天坚称马尼拉“一再”承诺拖走摇摇欲坠的BRP的回应。南沙群岛仁爱礁的 Sierra Madre 号。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道有任何协议要求菲律宾从其领土上移走其自己的船只，BRP Sierra Madre，从阿云金礁， ”马科斯在总统通讯办公室 Facebook 页面上发布的一段视频中说道，视频中使用了仁爱礁的菲律宾名称。&lt;/p>;&lt;p>;“让我更进一步，如果确实存在这样的协议，我将废除该协议截至目前，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有回应对马科斯言论发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国周一指责菲律宾食言。菲律宾政府“明确”承诺拆除这艘船，马尼拉于 1999 年将该船搁浅，以加强其在世界上争议最激烈的地区之一的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾在二战时期的船上保留了少量部队国家安全委员会助理总干事乔纳森·马拉亚在新闻发布会上表示：“菲律宾政府永远不会签署放弃对阿云金浅滩主权和管辖权的协议。” &lt;/p>;&lt;p>;“无论出于何种意图和目的，这都是他们的想象，”马来亚说道，并挑战中国提供有关承诺的证据。&lt;/p>;&lt;p>;BRP Sierra Madre 长期以来一直是一个马尼拉和北京之间的热点。&lt;/p>;&lt;p>;周末，菲律宾指责中国海岸警卫队船只阻挡并向驻扎在船上的少数菲律宾海军陆战队执行补给任务的船只发射水炮，紧张局势加剧。&lt; /p>;&lt;p>;菲律宾军方和海岸警卫队表示，六艘中国海岸警卫队船只和两艘中国​​“民兵”船只参与了周六的事件。&lt;/p>;&lt;p>;其中一艘菲律宾包租船载有物资，包括食品、燃料和物资。 &lt;/p>;&lt;p>;另一艘包租船成功卸载了货物。&lt;/p>;&lt;p>;部署在这艘破船上的菲律宾海军陆战队员依靠补给任务才能在远程驻扎中生存下来&lt;/p>;&lt;p>;北京为其行为辩护为“专业”，并指责马尼拉向搁浅的船只“非法运送建筑材料”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾方面已多次明确承诺拖走非法“搁浅”在礁石上的军舰，”中国外交部发言人周二表示。&lt;/p>;&lt;h3>;中国要求菲律宾从有争议的礁石上移走搁浅的军舰&lt;/h3>;&lt;p>;仁爱礁距菲律宾巴拉望岛约 200 公里（124 英里），距中国最近的主要陆地海南岛 1,000 多公里。&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海国家特遣部队，其中包括政府机构周一表示，该浅滩是菲律宾专属经济区 (EEZ) 的一部分，BRP Sierra Madre 的补给和维护是“菲律宾政府的合法活动”。&lt;/p>;&lt;p>;自 6 月上任以来2022 年，马科斯坚称他不会让中国践踏菲律宾的海洋权利，并寻求加强与前殖民统治者和长期盟友美国的防务关系。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾“致力于马来亚表示，“维护”浅滩上这艘生锈的船，并补充说，它是“我们在位于我们专属经济区内的浅滩上的主权象征”。&lt;/p>;&lt;p>;专属经济区赋予一个国家在 200 年内对渔业和自然资源的主权权利。菲律宾在 2016 年赢得了一项针对中国的国际仲裁裁决，此前一家仲裁庭称，北京对南海大部分地区拥有广泛的主权主张没有法律依据，包括仁爱礁。&lt;/p>;&lt;p>;中国在南海建造了军事化的人造岛屿，其历史主权主张与菲律宾、越南、马来西亚的专属经济区重叠、文莱和印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾大学海事专家杰伊·巴通巴卡尔 (Jay Batongbacal) 表示，控制仁爱礁不仅对中国具有战略意义，而且可能是“另一个建立军事基地的理想场所”。基地”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan to dissolve parliament amid fears, uncertainty over freedom and fairness of general election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3230520/pakistan-dissolve-parliament-amid-fears-uncertainty-over-freedom-and-fairness-general-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 18:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/5078a8ca-1dc6-4e3f-8da3-18be881e02e6_d6bc3bf6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巴基斯坦国民议会定于周三在五届议会结束后解散部长们和选举委员会官员表示，预计推迟选举可能会导致投票在 2024 年初而不是按原定 11 月举行。 &lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦选举委员会周二禁止前总理伊姆兰·汗在未来五年内参加任何民意调查，这一延迟加剧了人们对即将到来的选举的自由和公平性的担忧。&lt; /p>;&lt;p>;该禁令是由于汗周六因非法出售国家礼品而被法院定罪而引发的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人们普遍认为这位前领导人的命运已经被定罪。 5 月 9 日，巴基斯坦正义运动党 (PTI) 的支持者袭击了军事设施，以回应汗此前因无视该国反腐败监管机构多次传唤而被捕的事件。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦军队，主导国家政治近 70 年的组织指责汗及其助手试图煽动其军官干部叛变，作为反对政府政变的前奏。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，汗仍然很受欢迎，并且美国塔夫茨大学政治学助理教授法赫德·胡马云 (Fahd Humayun) 表示，如果他和他的政党被剥夺公平竞争环境，选举将产生“短期表面”的稳定，这种稳定“充其量只是虚幻的”。 &lt;/p>;&lt;p>;他说：“这不会提供长期的政治和经济稳定，因为选举不会代表民意。”&lt;/p>;&lt;h3>;总理伊姆兰·汗被禁止参与巴基斯坦政坛五年&lt;/h3>;&lt;p>;在军方的巨大压力下，大多数有影响力赢得国家或省议会席位的 PTI 政客已经脱离了该党。&lt;/p>;&lt;p>;这这使得 PTI 很难在大选中派出足够多的强有力的候选人以赢得任何获胜机会。&lt;/p>;&lt;p>;在大选受到军方和政府干预后，汗和 PTI 于 2018 年上台。最高法院。&lt;/p>;&lt;p>;PTI 政府并没有像军方设想的那样专注于良好治理，而是将重点放在针对敌对政党领导人的仇恨言论上，并监禁了他们中的大多数人。&lt;/p>;&lt;p>;同时，巴基斯坦经济在 PTI 政府领导下越来越接近斯里兰卡式的违约，因为它未能遵守 2019 年谈判达成的国际货币基金组织 (IMF) 国际收支支持计划的条款。&lt;/p>;&lt; p>;汗在军队高级将领撤回支持后向他们进行了夸夸其谈，为他在 2022 年 4 月通过不信任投票免去总理职务铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;在帮助他掌权后，巴基斯坦前大使侯赛因·哈卡尼 (Husain Haqani) 表示，巴基斯坦军队现在“感到必须应对汗所引发的两极分化的后果”。&lt;/p>;&lt;p>;“巴基斯坦的政治已经进入这样一个阶段，除非各方都同意尽管汗和他的追随者“可能没有街头力量来强制他们的观点，但他们仍然会令人恼火”。哈卡尼目前是华盛顿哈德逊研究所和阿布扎比安瓦尔加尔加什外交学院的学者。&lt;/p>;&lt;p>;去年取代汗政府的联盟由军方此前试图排挤的政党领导。支持所谓的混合民主制度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，总理谢赫巴兹·谢里夫及其盟友并没有试图减少军队的政治作用，而是与军队密切合作，以阻止汗卷土重来。同情的将军和最高法院法官的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫领导的联盟在国民议会五年任期的最后几个月颁布了有争议的法律，正式加强了军队在文职治理中的作用。 &lt;/p>;&lt;p>;这在一定程度上是为了让国际货币基金组织、中国和其他债权人放心，无论谁赢得下次选举，巴基斯坦都将继续致力于解决其财政问题。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫政府获得了安全保障在采取严厉措施控制巴基斯坦的金融和国际收支赤字后，国际货币基金组织于 7 月 13 日推出了新的备用金融援助计划。&lt;/p>;&lt;p>;遏制巴基斯坦塔利班运动和俾路支省西部分裂分子重新发动恐怖袭击国民议会周一修订了《官方机密法》，赋予军方情报机构广泛的权力，可以逮捕任何仅仅被视为国家敌人的人。&lt;/p>;&lt;p>;批评者警告说，修订后的法律严重损害了公民权利和权利。巴基斯坦主要英文报纸《黎明报》发表的社论称，这些修正案“读起来就像独裁者的愿望清单”。&lt;/p>;&lt; p>;在最近的采访中，谢里夫将这些举措辩护为解决巴基斯坦挑战的“整个政府”方法。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管存在不民主的方面”，但反汗政客认为这种方法“是哈卡尼说，“这是他们维持军队支持的唯一选择”。&lt;/p>;&lt;p>;但军方试图调整国家成果“当然打了一个大大的问号”，不仅对下一次选举的可信度，而且对塔夫茨大学的胡马云表示，“这将是一个缺乏政治合法性的政府，至少在民主意义上是这样。”&lt;/p>;&lt; p>;胡马云说，这将使巴基斯坦下一届政府在经济和国家安全方面“更难做出必要的艰难决定”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In France, 11 feared dead in fire at holiday home for disabled people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230529/france-11-feared-dead-fire-holiday-home-disabled-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 18:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/dc023cf7-01cc-467f-a415-ee47055d7820_c78d17e4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;残疾人度假屋发生火灾，预计有 11 人死亡地方当局周三表示，法国东部的人员已遇难。&lt;/p>;&lt;p>;据法国 3 电视台报道，当地高级官员 Christophe Marot 在火灾现场表示，“我们几乎可以肯定失踪人员已经死亡”在其网站上。&lt;/p>;&lt;p>;“在找到所有尸体之前，我们会保持谨慎。”&lt;/p>;&lt;p>;France 3 报道称，失踪人员包括 10 名残疾成年人和一名工作人员成员。 France 3 称，这栋度假屋位于斯特拉斯堡以南约 70 公里（50 英里）的 Wintzenheim 镇，由一家照顾学习障碍人士的慈善机构租用。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长 Gerald Darmanin 还表示，没有透露细节，大火烧毁了这座500平方米的建筑中的300平方米，可能造成多人伤亡。他说，救援行动仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;当地县称，有 17 人被疏散，其中一人被送往医院。据称，失踪人员来自南锡市，距离两小时车程。&lt;/p>;&lt;p>;马罗特说，一楼的人能够迅速离开房屋，但楼上的人却不能.&lt;/p>;&lt;p>;据消防部门称，该宿舍是由一个帮助学习困难者的协会租用的。&lt;/p>;&lt;p>;传统的半木结构建筑，以阿尔萨斯地区的风格建造据消防队员称，该建筑在火灾中受损严重。&lt;/p>;&lt;p>;屋顶被火焰烧毁，一楼烧焦的木框架清晰可见。&lt;/p>;&lt;p>;火灾县政府表示，火灾于凌晨 0630 点（格林威治标准时间 0430 点）爆发，消防队迅速将火扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;总理伊丽莎白·博恩 (Elisabeth Borne) 表示她正在前往现场。&lt;/p>;&lt;p>;“我的想法是与受害者及其亲人在一起，”她在消息平台 X（以前称为 Twitter）上发帖。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: state TV airs Chinese navy captain’s vow to defend ‘our ancestral sea’ amid fresh tensions in waterway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3230490/south-china-sea-state-tv-airs-chinese-navy-captains-vow-defend-our-ancestral-sea-amid-fresh-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/3faf7231-d6a5-4afa-a6fd-1cee7acc74f4_27104555.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;与菲律宾对峙一天后，中国国家广播公司强调了解放军在保卫南海，播出对中国海军最大直升机航母舰长的采访。&lt;/p>;&lt;p>;央视播出对解放军海军最大两栖登陆直升机船坞海南舰舰长张美玉的采访（LHD），周日。&lt;/p>;&lt;p>;“我的梦想是有一天我们能够在我们自己的祖传海域上充分、独立地保护我们的海洋权益，”张说。&lt;/p>; &lt;p>;“祖海”是中国国家对南海的宣传中常见的提法，而海南号是中国海军南海舰队的一部分，负责监视该地区。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对南海大部分地区拥有主权。 &lt;/p>;&lt;p>;张说，他的4万吨级船是一座钢铁“海上移动城市和海战堡垒”。他说，它可以在公海上容纳各种部队，包括直升机、坦克、两栖车辆和其他补给品。&lt;/p>;&lt;p>;海南舰是第一艘服役的075型两栖攻击舰，于2021年4月投入使用紧随其后的是2021年12月的姐妹船“广西”号和去年的“安徽”号。据观察，至少一艘正在建造中，据报道还有四艘正在建造中。&lt;/p>;&lt;p>;075 型 LHD 拥有 232 米长的平坦飞行甲板，可同时操作六架直升机。内部机库空间巨大，最多可搭载30架直升机，或35辆两栖车辆和3艘大型气垫登陆艇，以及近千名海军陆战队员。&lt;/p>;&lt;p>;该舰两侧各设有车门，据张介绍，两栖车辆可以轻松进出。&lt;/p>;&lt;p>;海南舰于 2022 年宣布做好战斗准备，据报道今年在南海和西太平洋进行了训练。&lt;/p>;&lt;p >;当075型首次推出时，军事观察家表示，虽然大型两栖攻击舰足以压倒南海岛屿和礁石的任何竞争对手，但它在潜在的台湾行动或作为北京军事行动的一部分中发挥着更重要的作用。更远的距离投射力量。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须能够在遥远的海洋上作战，”张说。 “我们也正在向远洋深处挺进，维护祖国和人民在海外的各项利益。”&lt;/p>;&lt;p>;张是受到中宣部、军队政治工作部表彰的13名中国军人之一7月31日，即中国人民解放军成立96周年前夕，该节目播出之际，南海争端引发了中国与邻国之间新的紧张局势。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国海军水手的妈妈鼓励他向中国传递信息：检察官&lt;/h3>;&lt;p>;该节目是在中国海警与一艘菲律宾补给船在第二托马斯号附近发生激烈对抗的一天后播出的位于南沙群岛的浅滩（中国称为仁爱礁），当时中方使用高压水枪警告菲律宾船只。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉召见中国大使表示抗议，而北京方面则辩称其举动是“专业的”并克制”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong transport operators apply to import 1,600 mainland Chinese minibus and coach drivers as scheme opens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3230515/hong-kong-transport-operators-apply-import-1600-mainland-chinese-minibus-and-coach-drivers-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/47c1706a-d9be-461b-8690-0dec167d00d1_02d8399b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港运输当局周三透露，业内人士已申请进口 1,600 名中国大陆旅客小巴和长途客车司机，占政府引进工人计划所授予配额的 94%。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，一个由运输及物流局、交通运输局代表组成的跨部门小组该部门和劳工部将审查申请。工程预计九月下旬完成。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局透露，该行业的输入劳工计划已收到118份来自客运服务经营者持有人的公共小巴及旅游巴士类别申请。约1,600名输入司机的驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;“在不影响本地驾驶考试的情况下，运输署会视乎考生人数增设考试名额，争取尽快分批为输入司机进行驾驶考试”，一位发言人说道。&lt;/p>;&lt;p>;政府为缓解该市建筑、航空和运输行业的人力紧缺而采取的举措旨在引进 20,000 名工人。&lt;/p>;&lt;p>;运输运营商最多可雇用900 名小巴和 800 名长途客车司机，预计运营商将从大陆寻找工人。截至目前，申请已占1,700个名额的94%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港下周推出引进12,000名建筑工人计划&lt;/h3>;&lt;p>;建筑局发言人补充跨部门小组发言人表示，会继续严格监察计划，容许输入适量司机，以维持公共交通服务可靠及稳定，同时保障本地就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充，预计需要约一个月时间立法会议员颜文宇表示，周一结束的第一轮申请收到的申请数量表明需求量很大对于进口驱动程序。他补充说，由于输入司机的成本，一些小巴运营商计划要求加价。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人为工会成员罢工后输入劳工的计划辩护&lt;/h3>;&lt;p>;“除了必要的情况外，培训和考试包括路试必须在香港进行，其他培训可以在内地进行，以减少雇主在输入司机轮候香港驾驶执照期间产生的费用，包括住宿和交通安排， ”Ngan 说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>