<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Uganda chases China’s cash after Western lenders baulk at bankrolling projects over human rights issues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243529/uganda-chases-chinas-cash-after-western-lenders-baulk-bankrolling-projects-over-human-rights-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;乌干达正面临着“第二十二条军规”，因为它正在寻求金融家为其数十亿美元的基础设施项目提供资金，包括铁路和石油管道.&lt;/p>;&lt;p>;这个东非内陆国家希望修建一条耗资 50 亿美元的管道，将原油从该国西北部的艾伯特湖油田输送到坦桑尼亚印度洋沿岸的坦噶。&lt;/p>;&lt; p>;它还希望升级其互联网基础设施，并建设一条从首都坎帕拉到肯尼亚边境城镇马拉巴的主要铁路线。&lt;/p>;&lt;p>;但在数十家来自西方的银行和保险公司之后，坎帕拉陷入了困境。由于环保组织日益强烈的反对而退出了计划。乌干达总统约韦里·穆塞韦尼 (Yoweri Museveni) 签署反 LGBTQ 法律，将同性恋行为定为刑事犯罪，并处以包括处决在内的严厉处罚后，世界银行于 8 月冻结了任何新的贷款请求，使情况进一步复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;周一，乌干达财政部寻求议会批准从中国进出口银行借款1.5亿美元，用于扩大其互联网基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;这是乌干达依赖中国借款的又一个例子。尽管中国贷款机构尚未正式宣布是否将为这条 1,443 公里（900 英里）的石油管道提供资金，但乌干达能源和矿产开发部 9 月份告诉《邮报》，中国信保正在与进出口银行合作，提供 30 亿美元债务中的一半以上乌干达需要建造它。&lt;/p>;&lt;h3>;中国贷款机构介入支持乌干达的原油管道&lt;/h3>;&lt;p>;斯泰伦博斯大学国际与比较政治中心研究员 Tim Zajontz，他表示，在世界银行冻结贷款后，乌干达政府面临着为某些项目寻找资金的巨大压力。&lt;/p>;&lt;p>;随着西方银行退出石油管道项目，他表示中国的资金似乎成为坎帕拉的“B 计划”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以预期中国进出口银行将认真考虑这两项要求，”Zajontz 表示，他指的是石油管道和互联网基础设施融资。&lt;/p>;&lt;p >;但对中国进出口银行来说同样重要的是地缘政治考虑。&lt;/p>;&lt;p>;“北京对中国企业在信息和技术领域采用中国技术、基础设施和规范抱有浓厚兴趣。与西方竞争对手之间存在着直接而激烈的竞争，”弗莱堡大学全球政治经济学讲师 Zajontz 说道，他在该大学从事“De/Coloniality Now”研究项目。&lt;/p>;&lt;p>;同时，根据 Zajontz 的说法，欧盟的全球门户和七国集团的全球基础设施和投资伙伴关系都为整个非洲的 IT 基础设施指定了巨额资金，部分是为了帮助遏制中国对该领域的控制，然后才能移交任何现金，这是一个棘手的问题首先会被问及坎帕拉的人权记录。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我认为穆塞韦尼政府更喜欢中国的资金和技术，”Zajontz 说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，尽管乌干达对中国很友好，但中国的钱并没有得到保证。&lt;/p>;&lt;p>;北京有肯尼亚已经拒绝资助乌干达标准轨距铁路（SGR）的建设，导致乌干达与中国港湾工程公司签订的合同被取消。&lt;/p>;&lt;p>;同样的命运也降临到了肯尼亚，当时中国进出口银行出于对商业可行性的担忧，乌干达不会为其从中央裂谷的奈瓦沙到乌干达边境的马拉巴的路段提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;此后，乌干达与土耳其公司 Yapi Merkezi 签订了建设该路段的合同，据报道，预计英国标准公司将提供资金渣打银行和出口信贷机构英国出口金融公司。&lt;/p>;&lt;p>;REDD Intelligence 高级信贷研究分析师 Mark Bohlund 表示，土耳其为 SGR 乌干达段提供融资增加了中国为其他国家提供融资的可能性。乌干达的项目，以及奈瓦沙至马拉巴铁路段。&lt;/p>;&lt;p>;“将货物运送到乌干达将大大增加 SGR 肯尼亚部分的收入，从而减少肯尼亚的偿债压力，”Bohlund &lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国的首要任务是为东非原油管道提供融资，而不是 SGR 的乌干达段。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;悉尼大学中国研究中心副教授劳伦·约翰斯顿(Lauren Johnston)表示，乌干达的石油管道似乎面临着一些阻力——首先是西方领导人因该国最近的恐同立法而引发的政治问题。&lt;/p>;&lt;p>;她说，另一个问题是与管道建设和石油消耗相关的环境风险。它将输送的石油。&lt;/p>;&lt;p>;法国能源巨头 TotalEnergies 是乌干达石油项目的幕后黑手，约翰斯顿表示，该项目正面临欧洲议会的压力，要求其放弃该项目。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面在十月份于北京举行的“一带一路”论坛上，中国国家主席习近平承诺在增加贸易和基础设施投资的同时，实施更清洁、更绿色的“一带一路”倡议。&lt;/p>;&lt;p>;但中国也承诺支持非洲经济一体化，这条管道可能有助于整合非洲能源市场。例如，约翰斯顿说，坦桑尼亚于 11 月签署了一项向坎帕拉出口天然气的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将如何同时支持区域一体化、增加贸易和绿色发展的承诺尚不清楚”约翰斯顿说。&lt;/p>;&lt;p>;撒哈拉以南非洲地缘经济分析师 Aly-Khan Satchu 表示，乌干达的 SGR 提案从各方面来看都有点不稳定。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“乌干达需要重新启动其 SGR 提案，并在区域上与[南苏丹和刚果民主共和国]保持一致，并且将坦噶管道纳入融资请求。我相信中国会以合适的价格提供贷款。”Satchu 说道。&lt;/p>;&lt;p>;随着乌干达的借贷选择不断减少，他表示，“我认为中国或金砖国家中的一些国家是穆塞韦尼必须关注的目标” ”。&lt;/p>;&lt;p>;但前世界银行高级国家官员、乔治敦大学研究员法布里斯·胡达特表示，实际上，世界银行并没有削减对乌干达的贷款，非洲国家应该坚持全球银行，而不是追逐中国。&lt;/p>;&lt;p>;“该银行与其他所有事情一样陷入困境，它必须平衡其为乌干达提供资金的真诚愿望，同时又不能显得无视严重侵犯人权和挑衅的行为，”胡达特说。 “因此，乌干达的经济舞台现在表现不佳，与平常没有什么不同。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，乌干达决定转向中国融资就像转换舞蹈一样合作伙伴在歌曲中段。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，现在中国的舞蹈牌已经不那么满了，他们的借用管弦乐队演奏的曲调较慢，但这是一种有自己一套复杂步骤的合作伙伴关系，”胡达特说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-president of Micronesia urges US to live up to funding promise, warns of China’s influence drive in Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243627/ex-president-micronesia-urges-us-live-funding-promise-warns-chinas-influence-drive-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;卸任数月后，密克罗尼西亚联邦前总统敦促美国立法者信守批准拨款的承诺自由联合契约 (Cofa) 条约，警告“各国可以把目光投向其他地方”。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，Cofa 条约一直引导着美国与这个具有战略地位的太平洋岛国的关系。&lt;/p>;&lt;p>; “我们国家的生计取决于是否批准延长我们的条约，该条约已于 9 月底到期，”在担任四年总统后于 5 月卸任的戴维·帕努埃洛 (David Panuelo) 告诉《南华早报》周五在华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;帕努埃洛补充说，这种情况“使我们的国家处于非常尴尬的境地”，因为国内的许多立法都依赖于 Cofa 续订提供新的资金水平。&lt;/p>;&lt;p >;他呼吁美国表现出“正如我们签署条约时所承诺的那样”的两党支持，民主党和共和党都将提供资金并提供支持。&lt;/p>;&lt;h3>;美国必须赶上中国太平洋岛屿外展：拜登顾问&lt;/h3>;&lt;p>;二战后，美国在联合国托管下管理密克罗尼西亚、马绍尔群岛和帕劳，并于 1986 年和 1994 年根据《太平洋岛屿公约》与这些太平洋主权国家签署了国际条约.&lt;/p>;&lt;p>;这些协议授予美国军队独家进入每个国家的陆地、空中和海洋，以换取财政援助和在美国合法生活、工作和上学的许可。&lt;/p>;&lt;p >; 这三个岛国的经济仍然严重依赖美国的补贴，这些补贴约占密克罗尼西亚年收入的 40%。对于马绍尔群岛来说，美国的资助约占其GDP的70%。与此同时，帕劳于 1 月 1 日濒临债务危机。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年至 2019 年，帕劳重申其支持台湾，北京声称其自治岛屿是其主权领土不可分割的一部分。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马绍尔群岛和密克罗尼西亚的 Cofa 计划于 9 月 30 日失效，而帕劳的 Cofa 计划将于明年结束。&lt;/p>;&lt;p>;新协议 – 美国总统乔·拜登20 年内向这三个国家提供总计 71 亿美元的承诺——已经进行了谈判并续签。但这些仍然只是纸面上的，因为在联邦支出问题上的党派冲突中，该地区有史以来最大的国会预算请求仍处于悬而未决的状态。&lt;/p>;&lt;p>;预计美国国会参众两院将于下周就该法案进行投票。 2024 年国防授权法案 (NDAA)，该法案制定了最高预算并指导五角大楼下一财年的政策。但 Cofa 续约不太可能在 NDAA 或针对乌克兰、以色列和台湾的 1,500 亿美元补充计划中得到削减。&lt;/p>;&lt;p>;Cofa 资金的批准已成为美国努力的重要组成部分。在该地区对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们说这是一个优先事项，但他们没有采取行动，并且可能会推迟一两年时，没有人知道，我们不喜欢不确定性” ，帕努埃洛说。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]可能会让我们处于一个可能损害信任的境地，我们一直指望[美国，因为]该地区的竞争大国希望看到”&lt;/p>;&lt;p>;“各国可以在其他地方寻求发展，而这将伴随着战略合作，”帕努埃洛警告说。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的十年里，北京一直致力于深化通过增加发展援助、外交和安全合作，加强其在太平洋地区的关系。&lt;/p>;&lt;p>;去年，所罗门群岛与中国签署了一项安全协定，引发了美国及其盟友和伙伴对中国可能与所罗门群岛建立联系的担忧。那里有军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;帕努埃洛当时已写信给所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷，表示反对该协议。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，帕努埃洛声称北京一直试图在“我们国家的决策中”获得影响力，并声称在他担任总统期间，中国官员“试图强烈反对”他的一些决定。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻密克罗尼西亚大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;非常驻高级研究员克莱奥·帕斯卡尔 (Cleo Paskal)华盛顿智库保卫民主基金会的印太事务负责人将延迟获得资金描述为对与三个 Cofa 国家的“古老而深厚的关系的背叛”，这将使中国有“政治作战空间” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国不愿意在他们关心的事情上帮助他们——学校、医疗保健——那么他们就有机会合法、坦率地问自己，为什么我们正在这样做吗？”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines, France agree to ramp up defence ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243634/philippines-france-agree-ramp-defence-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和法国周六同意加强军事关系，包括可能进行谈判以允许两国士兵进入对方领土。 &lt;/p>;&lt;p>;法国国防部长塞巴斯蒂安·勒科尔努和菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉签署了一份意向书，以促进双边防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们打算采取具体措施，提升和提高双边防务合作水平。”我们的防务合作更加全面，”特奥多罗在联合新闻发布会上说。他说，这包括寻求两国领导人的授权来谈判访问部队地位协议。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾与美国和澳大利亚签订了此类协议，最近还与日本启动了互惠准入协议的谈判。 &lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾将利用新站追踪中国在南海的船只&lt;/h3>;&lt;p>;特奥多罗和莱科努都没有提供开始就访问部队协议进行谈判的时间表。&lt;/p>;&lt;p >;一份联合声明称，这是两国签署的意向书的一部分，旨在“通过务实合作提高互动水平并巩固交流”。&lt;/p>;&lt;p>;勒科尔努是首位法国国防部长对菲律宾进行正式访问，表示法国海军已经“在该地区进行了大量行动和训练”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在制定加强我们在印太地区存在的议程”，勒科尔努说。&lt;/p>;&lt;p>;勒科尔努此行是他穿越印度-太平洋之行的第一站，途经法国海外领土新喀里多尼亚和马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;法国自认为是印太大国，在太平洋和印度洋海外领土驻有7000多名军队。它在亚太地区拥有新喀里多尼亚和法属波利尼西亚等七个海外领土的 160 万公民，以及占地 900 万平方公里（350 万平方英里）的专属经济区。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾一直在加强与多个国家的军事关系，以对抗中国在该地区日益增强的自信。两国在南海存在长期的海洋争端。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉的主张得到了 2016 年国际法庭裁决的支持，该裁决驳回了中国对几乎整个南海的主张，其他几个国家也声称对南海拥有主权。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾最近开始与美国和澳大利亚在南海海域进行联合巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hong Kong’s John Lee drum up a battle of the ballots for the district council election on December 10?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3243635/can-hong-kongs-john-lee-drum-battle-ballots-district-council-election-december-10?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 18:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，香港各地出现的横幅、视频和嘉年华都在传递同样的信息，敦促香港选民采取行动参加12月10日的区议会选举。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超带领部长和其他官员史无前例地推动提高投票率，派发传单并确保提及重要性&lt;/p>;&lt;p>;这与之前的情况有很大不同，当时部长们一直说投票率并不重要，低投票率不会降低选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举是根据北京只应由“爱国者”负责的原则对市级民意调查进行彻底改革以来的首次选举，有报道称选民表现出冷漠态度。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办大型活动说服选民留下来参加地区投票&lt;/h3>;&lt;p>;《邮报》查到，有14名拥有Facebook账户的官员积极发布有关选举的帖子，至今已超过60条帖子，告诉香港人投票程序和意义&lt;/p>;&lt;p>;就连公务员的电脑屏保也全部变成了提醒他们出去投票的信息。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，政府的大力推动反映了&lt;/p>;&lt;p>;政治评论员罗松尼表示，“这次宣传规模是回归以来举行的所有选举中最引人注目的”。 《香港选区政治与行政》一书作者肇兴。&lt;/p>;&lt;p>;“政府表面上说投票率不重要，但实际上政府在做什么显然都是为了提高投票率。毕竟投票率在一定程度上反映了选举的合法性。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;改革后，直选议员的比例已从之前的近 95% 削减至 470 个席位中的五分之一以下。&lt;/p>;&lt;p>;这使得约 433 万选民可以选择 88 个席位。 44个扩大的选区的171名候选人中获胜，没有反对派候选人获准参选。&lt;/p>;&lt;p>;大多数新区议员将由市领导人任命或由三个区委员会的2,490名成员选出。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;7月份新选举制度生效后，多位部长淡化了投票率的重要性，称投票率可能受到多种因素甚至天气的影响，政府没有具体目标。&lt;/p >;&lt;p>;但他们的语气最近发生了变化。例如布政司陈国基上周接受电视采访时表示，如果投票率低，那就太可惜了，有人可能会问，当选议员是否真正代表选民。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;区选前4,500名香港人在边境附近地点报名投票&lt;/h3>;&lt;p>;被问及花了多少公帑宣传选举时，政制及内地事务局仅表示比2021 年立法会民意调查花费了 1 亿港元（1,280 万美元），但拒绝透露具体细目。&lt;/p>;&lt;p>;立法会民意调查是“仅限爱国者”选举改革后的首次民意调查，投票率创历史新低30.2%。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学政府与国际研究系副教授陈嘉乐表示，地方当局对民意调查的推动力度表明，这是一种自上而下的动员策略，旨在“围绕”。&lt;/p>;&lt;p>;“用公共资金，政府要对市政府和北京负责，这解释了他们对选民投票率的高度关注，”这位前议员说。&lt;/p>;&lt;p >;但他怀疑所花的钱是否能转化为实际选票，并列举了海外的例子，在这些例子中，“非民主民意调查”往往无法在没有激励措施（包括现金发放）的情况下吸引选民。&lt;/p>;&lt;p>;他说政府应该更加透明地披露宣传活动的花费。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;香港唯一的非建制派议员狄志远表示，他将要求政府提供开支明细，以及民意调查后“海啸式”宣传努力的理由。&lt;/p>; &lt;p>;除了政府的努力外，一些亲北京组织还举办了抽奖活动，以鼓励选民投票。旗舰航空公司国泰航空首次为中国大陆选民回国参选提供折扣机票。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学政治与公共行政系荣休教授约翰·伯恩斯 (John Burns)孔说，如此广泛的宣传活动只会在“竞争性竞选”中产生更多选票。&lt;/p>;&lt;p>;“选举中基于相互竞争的政策平台的真正竞争会对人们的生活产生影响，往往会增加选民的投票率，”他说。 “这些元素在我们 12 月 10 日的区议会选举中大多缺席。”&lt;/p>;&lt;h3>;不幸的香港区议会选举候选人“没有参加指定席位的竞选”&lt;/h3>;&lt;p>;前记者朱利安·罗永康 (Julian Law Wing)-曾在 2017 年为前财政司司长曾俊华主持行政长官选举的钟先生也怀疑政府的竞选活动能否打动选民。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数香港人不知道该投票给谁，因为在扩大的选区中有这么多新的但难以区分的面孔，”他说。 “因此，花在宣传上的钱可能无法帮助政府实现其想要的投票率。”&lt;/p>;&lt;p>;Harvey Kong 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Audit Commission head brushes off accusations over targeting of Chinese University, says it scrutinises all use of public money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243637/hong-kong-audit-commission-head-brushes-accusations-over-targeting-chinese-university-says-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 18:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港审计署署长否认其最新调查中蓄意针对中文大学的指控，称其会审查所有使用审计署署长林志远周六表示，不排除将来调查其他高等教育机构，并指出该委员会的任务是进行物有所值的评估。对所有接受公共资金的组织进行资金审查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的审查范围是全方位的，涉及每个机构每一美元的使用情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “当情况需要时，我们会在各个方面研究公共资金的使用情况。审查涵盖所有大学和大专院校。”&lt;/p>;&lt;h3>;中大在确保国家安全方面存在不足：香港审计师&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥表示，公共支出监管机构已对其他大专院校进行了检查，补充说，全面审计将调查法律合规性的各个方面，其中包括国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;“人们可能没有看到我们[以前]只审计一所大学，”他说。 “但将来，我们很可能会调查所有其他大学从政府收到的每一美元。我们也会看看有关机构是否遵守了法律，包括国家安全法。”&lt;/p>;&lt;p>;他是在回应有关该委员会在最新审计活动中专门针对中文大学进行审查的指控。 &lt;/p>;&lt;p>;本周发布的审计报告是这所公立大学动荡的一年中的最新补充，就在立法机关通过一项有争议的法案震动其管理委员会几周后。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委员会在报告中表示，该大学尚未纳入国家级其招标文件、合同和指南中包含安全保障措施，呼吁该机构加强对外部承包商运营设施的“指导和监管”。其举的一个例子是，该书店的运营缺乏国家安全准则。&lt;/p>;&lt;h3>;香港反腐调查中大研究中心不当行为&lt;/h3>;&lt;p>;中大表示“欢迎” ” 调查结果，并将修改所有合同，明确运营商需要遵守当地立法，包括国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;在经过数月的反政府制裁后，北京于 2020 年 6 月向该市实施了这项立法。林郑月娥表示，该大学已经接受了报告的调查结果，并同意推出改进措施。&lt; /p>;&lt;h3>;香港立法会通过改革中文大学校董会的法案&lt;/h3>;&lt;p>;但反对校董会改革的校董会成员向树辉早些时候表示，该报告的重点是“琐碎琐碎的事情” ”，学校唯一的选择就是“吞掉”。&lt;/p>;&lt;p>;报告发现，该校书店出售微型充电风扇和玩具娃娃等不符合规定的产品&lt;/p>;&lt;p>;并称所有餐饮店均未取得食品经营许可证，且没有一家专门为学生和教职员工提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;一家超市的经营者，审计显示，便利店、发廊、书店分别自1981年、2001年、2005年、2012年以来未发生变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[United States leads call to triple nuclear power at Cop28]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3243633/united-states-leads-call-triple-nuclear-power-cop28?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 17:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，世界领导人齐聚一堂，包括美国在内的 20 多个国家呼吁将核能增加两倍以减少排放。迪拜联合国气候谈判第二天。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜的烟雾弥漫凸显了世界面临的挑战，预计 Cop28 会议上还将做出其他承诺，包括加强可再生能源的部署和减少甲烷排放。 &lt;/p>;&lt;p>;使用核电作为化石燃料的更清洁替代品备受争议，因为环保组织担心安全和核废料的处置。&lt;/p>;&lt;p>;但 20 多个国家，包括从美国到加纳、日本和几个欧洲国家在一份声明中表示，它在本世纪中叶实现碳中和的全球目标中发挥着“关键作用”。&lt;/p>;&lt;p>;他们呼吁将核能发电量增加两倍能源容量从 2020 年的水平到 2050 年。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不会向任何人证明这绝对会成为所有其他能源的全面替代品，”美国气候特使约翰·克里在迪拜举行的 Cop28 会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们知道，因为科学以及事实和证据的现实告诉我们，如果没有核武器，就无法在 2050 年实现净零排放。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他签署国包括英国、法国、韩国、乌克兰和阿联酋，但核大国俄罗斯和中国没有签署。&lt;/p>;&lt;p>;“我想重申，核能是清洁能源。法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 表示：“必须重蹈覆辙。”&lt;/p>;&lt;p>;环境组织 350.org 表示，2011 年日本福岛核灾难凸显了原子能的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们其北美总监杰夫·奥道尔 (Jeff Ordower) 表示：“我们很高兴拜登政府正在寻求投资化石燃料的替代品，我们没有时间浪费在核能等危险的干扰上。”&lt;/p>;&lt;p>;专家指出事实上，核电站可能需要几十年才能投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;“核能比可再生能源需要更长的时间才能投入运行，”350.org 补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲设想核能为应对气候紧急情况提供动力的未来&lt;/h3>;&lt;p>;这一声明发布之际，更多世界领导人连续第二天登上第 28 届缔约方会议的舞台，尽管美国总统乔·拜登和中国领导人习近平将缺席此次会谈。&lt; /p>;&lt;p>;“我们希望使能源转型成为全球的成功故事。必须是现在，”德国总理奥拉夫·肖尔茨说道。 “我们都必须表现出同样的决心，从煤炭开始逐步淘汰化石燃料。”&lt;/p>;&lt;p>;参加 Cop28 会谈的各国预计还将制定到 2030 年将可再生能源增加两倍、能源效率提高一倍的目标。 &lt;/p>;&lt;p>;欧盟于今年早些时候首次呼吁制定新目标，此后，第 28 届缔约方大会东道国阿联酋、随后的七国集团和二十国集团国家集团都开始了这一倡议。&lt;/p>;&lt;p>;关于可再生能源目标的讨论与更为艰难的谈判密切相关，谈判涉及的是第 28 届缔约方大会最终协议是否将承诺各国逐步减少或逐步淘汰所有化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;“科学必须很简单：巴巴多斯总理米娅·莫特利 (Mia Mottley) 说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在抵达迪拜参加气候峰会时表示，美国周六还承诺向绿色气候基金提供 30 亿美元。&lt;/p>;&lt; p>;该基金的认捐额超过 200 亿美元，是致力于支持发展中国家气候行动的最大国际基金。&lt;/p>;&lt;p>;最新的认捐将是在该基金之前交付的另外 20 亿美元的基础上进行的。我们。消息人士称，这一承诺取决于资金的到位情况。政治上存在分歧的美国国会需要批准这笔资金。&lt;/p>;&lt;p>;该基金的协调人在 10 月份表示，目前的第二轮增资已带来约 93 亿美元的承诺，用于在 2024 年之前为气候脆弱县的项目提供资金即便如此，根据联合国的数据，到 2030 年发展中国家每年需要大约 2500 亿美元的资金来适应气候变暖。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，迄今为止的承诺只是其中的一小部分。除了支持气候适应之外，该基金还资助帮助各国转向清洁能源的项目。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上两个最大的温室气体排放国美国和中国以及阿联酋将于周六晚些时候主办甲烷排放峰会。&lt;/p>;&lt;p>;甲烷是一种非-二氧化碳气体是导致气候变化的第二大因素，约占全球变暖效应的 16%。&lt;/p>;&lt;p>;中国首次同意将所有温室气体纳入其下一个国家气候承诺上个月与美国达成了一项到 2035 年的协议。&lt;/p>;&lt;p>;但北京方面并未加入美国支持的全球甲烷承诺，该承诺已由 150 多个国家签署，旨在将全球甲烷排放量至少减少到 2030 年，将比 2020 年的水平减少 30%。&lt;/p>;&lt;p>;克里表示，甲烷“是最具破坏性的气体”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Violated right to life’: China daughter, 23, loses domestic violence case against mother but gets restraining order for protection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242969/violated-right-life-china-daughter-23-loses-domestic-violence-case-against-mother-gets-restraining?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国妇女将其母亲告上法庭，她声称自己的母亲因长期受虐待而患上抑郁症。因无法证明自己的病情与虐待之间存在因果关系而被赶出法庭。&lt;/p>;&lt;p>;这名23岁的北京女子化名小谷，她说她的母亲经常对她进行身体虐待。自从她很小的时候就无缘无故地口头上，曾经如此殴打她，以至于她最终住院。&lt;/p>; &lt;p>;她告诉大陆媒体36KR，她在2019年被诊断出患有抑郁症和睡眠障碍，她声称的条件是母亲虐待的结果。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;p>;在2021年发生虐待之后，Xiaogu搬进了一家青年旅馆，并决定起诉母亲侵犯了她的生命权，身体和健康权。&lt;/p>; &lt;p>;在去年4月的在线视频审判中一年，小小古粘贴了她前世赢得的43个奖项。&lt;/p>; &lt;p>;她声称这证明她不是母亲虐待行为的原因。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;她还介绍了她的病历，遭受的瘀伤照片以及母亲侮辱的记录作为证据。&lt;/p>; &lt;p>;她在两项罪名中丧失了诉讼她的精神疾病与“与母亲的冲突”之间存在因果关系的证据。&lt;/p>; &lt;p>;，法院批准了她的家庭暴力限制令，禁止母亲殴打或威胁她。&lt;/p>; &lt;p>; Xiaogu说，当她获得保护令时，她已经“找到了生活的理由”。&lt;/p>; &lt;p>;她说，在审判后她已经搬回了与母亲住在一起，但已删除了所有联系信息并避免了她在40平方英尺的房屋中。&lt;/p>; &lt;p>;同时，她已成为一个在线影响者，她促进了反遗传暴力内容，并帮助其他面临父母虐待的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Xiaogu说，即使母亲停止虐待她，她仍然感到痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，她一直在努力满足父母的要求并忽略自己的需求：“我是第三个人她补充说。术语“精神虐待”一词往往是看不见的，比身体上的虐待是不可见的，可能会导致心理健康问题，例如自尊心低和暴力趋势。&lt;/p>; &lt;p>;中国第一个国家的国家反族裔暴力法，颁布了2016年，首次将家庭暴力的定义包括在定义中。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;p>;但是，根据北京东威律师事务所妇女法律援助中心高雷的副主任，尤其很难获得精神虐待的司法证据。&lt;/p>; &lt;p>;许多人仍然存在Gao补充说，没有意识到口头虐待是他们可以寻求法律帮助的家庭暴力的一种形式。与儿童有关。&lt;/p>; &lt;p>;同时，由大陆报纸Nanguo Zaobao在2022年进行的在线调查表明，1,482名受访者中有83％承认他们殴打了孩子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Saudi Arabia’s World Expo ‘coming out party’ is a pivotal moment for crown prince MBS]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3243600/why-saudi-arabias-world-expo-coming-out-party-pivotal-moment-crown-prince-mbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.02 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;现在是困难的部分。沙特阿拉伯赢得了举办2030年博览会的权利，毫无疑问，全球关注的焦点将接受对持续雄心勃勃的雄心勃勃的穆罕默德·本·萨尔曼（Mohammed bin Salman）持续的“历史转变”的培训。&lt;/p>; &lt;p>;，但38年-OLD领导人将不得不交付并满足沙特阿拉伯快速增长的年轻人和潜在的外国投资者的高度期望，这是油富的沙漠王国本周在亚洲的长期观察员。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这次场合还将进一步检验沙特王储的个人地位（由他的缩写MBS广泛提及）是政治领导人，因为这并不奇怪地顽固地涂抹了他的声誉，这是由于2018年残酷的沙特记者Jamal谋杀而造成的声誉。卡索吉（Khashoggi），在伊斯坦布尔王国领事馆的安全代理人的手中。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; &lt;/small>; &lt;”>; &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;p>;沙特官员很快就认识到，利雅得世界言论的时机至关重要，因为它将与MBS 15年，1.25万亿美元的2030年愿景计划一起成长和多样化，这将与完成MBS 15年，15.25万亿美元的愿景计划相吻合。高级居民罗伯特·莫吉尔尼基（Robert Mogielnicki）说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2030年“显然对沙特的领导具有巨大意义”，鉴于2030年愿景的重要作用。 &lt;/p>; &lt;p>;举办世界博览会的阿拉伯海湾国家研究所学者。沙特阿拉伯领导层的帽子是政府希望在该国大放异彩的全球焦点。大西洋委员会的Empowerme倡议主席Amjad Ahmad说，有动力确保按时实现目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，数以百万计的人预计将参加2030年的博览会。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在许多方面，这将是沙特阿拉伯的参加聚会，” &lt;/p >; &lt;h3>;沙特阿拉伯击败了意大利和韩国，举办2030年世界博览会&lt;/h3>; &lt;p>;他补充说，卡塔尔在举办2022 FIFA世界杯时的“杰出成功”，以及迪拜的“杰出执行” 2020年的“杰出执行”，沙特阿拉伯击败或最糟糕的是&lt;/p>; &lt;p>;未能效仿或超过沙特阿拉伯较小的较小邻居为全球活动设定的标准的基准，或者超过设定的全球事件标准，这对MBS感到非常尴尬。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Mogielnicki说，准备成功举办这项活动“当然需要大量政府支出”。他说。 Mogielnicki说。 Div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;王国目前正在执行价值2500亿美元的项目。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些支出的基础是“打算在社会和经济上改变国家，尽管也许也许也许独立的政治分析师盖伊·伯顿（Guy Burton）曾在比利时，伊拉克，马来西亚和阿拉伯联合酋长国的大学教授国际政治。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的目的是减少该国对碳氢化合物的依赖， “尤其是”，因为全球趋势正在过渡到可再生能源。他说。是在沙特阿拉伯还是更广泛的海湾地区，Vision 2030 New设想的经济多元化类型。伯顿观察到。&lt;/p>; &lt;p>;“简而言之，很难看到您如何摆脱对依赖的依赖，这是在石油和天然气生产产生的相对容易的租金之间。&lt;/p>; &lt;p>;当您的整个多元化策略似乎以这些石油租金为基础时，石油租金。他说，作为2030年愿景的建筑师，MBS表明自己是“梦想家和一个行动者”，所有方面的所有方面，其中包括经济多元化”。在沙特阿拉伯进行”，因为那里的机会“巨大而历史性”。&lt;/p>; &lt;p>;法规的改革以及经济和社会改革，“为投资者铺平了成为沙特成功故事的一部分的道路”，Al-Ansari说。&lt;/p>; &lt;h3>;下一站，沙特阿拉伯？石油富裕的王国致力于解锁旅游潜力&lt;/h3>; &lt;p>;艾哈迈德说，沙特阿拉伯正在“积极地”从石油和天然气经济发展到由多个部门驱动的，包括旅游，娱乐，技术，制造和体育。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;举办一个全球活动，例如博览会与正在进行的活动“高度保持一致”，并产生了实质性的经济活动，促进基础设施的发展，创造就业机会，旅游业和投资。&lt;/p>; &lt;p>;创造业务的创造沙特国民的工作机会，尤其是目前30岁以下的人口中有63％是MBS的优先事项，部分原因是他们是他最大的国内政治支持来源，因此对于他的成功作为未来而言至关重要君主。&lt;/p>; &lt;p>;然而，伯顿说，“很难看到当前的多元化工作不会对国家人口产生影响”，尤其是因为海湾模式长期以来一直是许多国民倾向于&lt;/p>; &lt;p>;许多多元化策略都强调了一个更大，更活跃的私营部门，从而“需要一种风险和不确定性因素”它。 ：回应从冷战到现在的战争和竞争。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;p>; MBS和他的亲密助手“渴望介绍”“新的”沙特阿拉伯，“年轻，更自由，更加自由，更受欢迎”。&lt;/p>; &lt;p>;，但不仅有王储“显然，将保守派神职人员推倒在一边，他们以前在沙特政权中产生了很大的影响：“如果他不为更大的不确定性做好准备，那么他可能会面临相当大的反弹”。&lt;/p>; &lt;p>;沙特阿拉伯计划在其北部举行亚洲冬季运动会后每年举办2030年博览会，并希望四年后在2034年FIFA世界杯上演，最近出现了唯一的投标者。&lt;/p>; &lt;p>;登场。艾哈迈德说，这些全球事件将极大地帮助沙特阿拉伯弥补其缺乏“软性”，以促进其文化，价值观和成就。他说，从保守，停滞和封闭的社会到温和，充满活力和热情的国家的沙特品牌。 MBS，Mogielnicki说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;沙特在过去的几年中，并不是缺乏野心”，但是这些“大胜利证明了沙特政府希望在其领导下想要的切实成就”。这些重大事件的基础有助于支持沙特普通公民的长期经济福祉。美国居民和华盛顿邮政撰稿人卡索格吉（Khashoggi）肢解。&lt;/p>; &lt;p>;在竞选2020年成为美国总统时，乔·拜登（Joe Biden）一再呼吁将MBS成为国际“ Pariah”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>; Biden在尴尬的拳头撞到笨蛋&lt;/h3>; &lt;p>;一年后，沙特王储赫蒂握手&lt;/h3>; &lt;p>;皇太子否认对残酷杀害的任何先验知识随后被沙特法院审判并监禁。&lt;/p>; &lt;p>;艾哈迈德说，沙特王储“过去一年成功地恢复了他的全球地位”，从拜登于2022年7月访问吉达。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“更重要的是，沙特阿拉伯的社会和经济转型印象深刻，随着该国变得更加动态和商业友好，沙特阿拉伯。他补充说。</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia-Tuvalu treaty sparks migration fears, threat to sovereignty amid climate battle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243631/australia-tuvalu-treaty-sparks-migration-fears-threat-sovereignty-amid-climate-battle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.02 17:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;经过30年的辩论，在阿拉伯联合酋长会举行的COP28会议的第一天，终于通过了气候变化赔偿基金11月30日。&lt;/p>; &lt;p>;它旨在补偿脆弱的小国家，并允许他们应对气候变化的影响 - 但是澳大利亚与图瓦卢的小型太平洋国家之间的最新协议提供了不同将令人担忧的模板视为。&lt;/p>; &lt;p>;尽管“澳大利亚 - 图瓦卢·法雷皮利联盟”（在图瓦卢语中，它都意味着良好的邻居，关怀和相互尊重 - 通过为年轻的图瓦卢当地人提供迁移途径，即迁移途径，与他们共鸣。老年岛民将其视为西方力量对主权的侵占。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;p>;图瓦卢在与气候变化的战斗的前线。它是世界上最偏远的国家之一，位于南太平洋中部，对全球大国具有极大的战略意义。图瓦卢一个人口为11,200的13个荒原的国家，一再呼吁从澳大利亚等主要的温室燃气国家发射大量燃气，以阻止其岛屿在30至40年内因上升的海平面而淹没。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;图瓦卢是与台湾有外交关系的仅有的四个太平洋国家之一，批评者说，澳大利亚正在利用这种脆弱性来锤击一项交易，该协议被描述为伪装成气候变化的军事协议。&lt;/p >; &lt;p>;这笔交易显然是在双方之间私下达成的，在第52个太平洋岛屿论坛（PIF）峰会结束时，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）和他的图瓦卢对方Kausea Natano于11月10日在库克群岛举行的结束时宣布了这笔交易。令人惊讶的是其他PIF成员。&lt;/p>; &lt;h3>;图瓦卢在新澳大利亚的协议中获得气候胜利，但它带有“权衡” &lt;/h3>; &lt;p>; natano将协议描述为“是希望的信标[ ]一个里程碑”，可以带来“区域稳定，可持续性和繁荣”，而阿尔巴内斯指出：“这是一项开创性的协议”，“澳大利亚承认我们是太平洋家庭的一部分”。&lt;/p>; &lt;p>;最多280图瓦卢人每年将获得尚未指定的新签证，这将使他们能够根据该协议在澳大利亚“生活，工作和学习”。作为回报，图瓦卢（Tuvalu）同意未经澳大利亚批准，它将与任何其他国家 /地区签订辩护，甚至不会与任何其他国家签署贸易协定。堪培拉已同意捍卫图瓦卢免受任何外国“安全”威胁的侵害 - 在这些威胁中，安全甚至被广泛定义为涵盖基础架构和开发项目。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;该协议似乎很受欢迎，年轻人渴望在澳大利亚开始新的生活。 30多岁的一个这样的人最近辞去了公共服务工作的资格去澳大利亚，他在本周在亚洲说，在图瓦卢的生活成本每天都在上升，但他的薪水仍然相同。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“所以我们想尝试新的生活，”那个不想给他的名字的男人说，并补充说他注意到天气变得越来越温暖。&lt;/p>; &lt;p>;退休的公务员塞莱塔·陶波（Seleta Taupo），他在图瓦卢（Tuvalu）出生和长大，本周在亚洲告诉他，她注意到岛国的“生活方式发生了重大变化”，海滩和海岸上的海滩和椰子树都消失了，大海“到达我们的主要道路” 。现在，许多人已经辞职，因为签证仅适用于失业者。塔波说。&lt;/p>; &lt;p>;，如果他们被雇用，他们就不会去。这对我来说是非常可悲的，因为我们需要人们在这里继续与政府或非政府组织合作，以帮助这里的人们。我不知道澳大利亚在做什么。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>; Taupo对Tuvaluans前往澳大利亚的趋势表示关注。 “我对此感到害怕。我知道他们如何对待原住民……。图瓦卢基督教会主席说，我对[我们去那里]并不高兴。 &lt;/p>; &lt;p>;“他们从教会中学到的，即使在搬迁和迁移之后，他们也会面临其他问题，例如文化冲击和身份问题，”他补充说。他不想谈论政治，但他说：“问题是我们没有机会说出关于联盟的措施”。 &lt;/h3>; &lt;p>;这也是社区卫生工作者Milikini Failautusi和海上太平洋妇女总裁Vasa Saitala（Tuvalu）发出的投诉。&lt;/p>; &lt;p>; 。为了获得良好的领导，他们必须首先向社区展示他们的想法。我不同意政府将我们的主权授予澳大利亚的一部分。 p>; &lt;p>;“我觉得我们不想离开我们的国家。我们想使它变得更好。”萨塔拉说，他补充说，她了解图瓦卢人的问题，例如迁移到不同的生活方式，以及达到年轻渴望的高标准的困难。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政府于11月24日通过了立法，为工会铺平了道路在议会解散之前将于1月24日进行大选之前实施的协议。反对派表示将审查它并与公众进行咨询过程。但是，图瓦卢（Tuvalu）的一些人认为，这项立法是通过议会推翻的，因为它在年轻人中受欢迎，他们可能会返回政府上台。&lt;/p>; &lt;p>;“对于年长的政治家来说，这是一个头痛。他们说，如果我们不能为他们提供美好的生活，”一位计划再次竞选议会的前政治家在本周在亚洲进行竞选，要求匿名。&lt;/p>; &lt;p>;“如果所有年轻人去，谁将支持老一辈？”他问。 “我们没有选择。我们正在摇摆船，可能会使该地区紧张。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 17:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is a ‘priority country’ in Netherlands’ global cultural strategy, top Dutch official says during Hong Kong visit, highlights aim of deepening collaboration in design]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243626/china-priority-country-netherlands-global-cultural-strategy-top-dutch-official-says-during-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.02 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国是荷兰全球文化战略的“优先国家”，荷兰顶级官员在访问香港时表示为了进行年度设计活动，她补充说，她旨在扩大创造性努力的合作，以解决环境问题。&lt;/p>; &lt;p>; Barbera Wolfensberger，荷兰教育，文化和科学部文化和媒体总干事，到达本周，这座城市是荷兰委员会与周一至周六举行的第2023周的荷兰代表团成员的一部分。在周二的独家采访中。 “这就是为什么我们也在经济事务部，不仅是文化部。” &lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999 ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总干事说，荷兰与香港以及中国大陆之间已经在包括建筑和音乐在内的各个领域之间进行了广泛的文化合作，并引用了荷兰歌手 - 兼歌手 - 温德（Wende）在这座城市的表演和香港爱乐乐团明年在鹿特丹的表演。&lt;/p>; &lt;p>;“艺术使我们有一个很好的机会，有一个很好的机会，可以学会学会互相了解并互相了解，并真正知道我们来自哪里，”她说。 “如果您想一起合作并互相了解，这很重要。” &lt;/p>; &lt;p>;沃尔芬斯伯格说，与香港旅游部长凯文·杨·云（Kevin Yeung Yun-Hung）会面，在三月份前往荷兰的旅行中很重要，她很重要她希望与城市建立长期的关系。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在这里，因为我们想长期一起工作，不是因为我们只想握手并走开，”她说，并补充说文化合作涵盖了许多领域。&lt;/p>; &lt;h3>;“城市复兴”？她说，香港主持了星光熠熠的路易·威登（Louis Vuitton）节目&lt;/h3>; &lt;p>;“对于我们来说，设计也是文化，”她说。 “我认为创意专业人士永远不会真正受到文化的边界的束缚。” &lt;/p>; &lt;p>;沃尔芬斯伯格（Wolfensberger）补充说，设计艺术家可以利用自己的想象力来帮助创造一个更加环保的世界，重点是循环经济， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“设计师可以以小步骤和设计思维过程中的方式将您带到这条路上，”她说。 “这就是我们需要听的，&#39;哦，这是可能的&#39;。最后，通常是同一个人，因为那个人是艺术家，也是一位创意专业人士。很多机会，他一直在寻求与该地区的企业合作。&lt;/p>; &lt;h3>;英国国家美术馆首席负责人在香港宫殿博物馆的演讲风格&lt;/h3>; &lt;p>;湾区是指北京的倡议他说，香港，澳门和九个中国大陆城市成为一个经济强国。 &lt;/p>; &lt;p>;根据香港的荷兰商会，该市至少有140家荷兰公司，至少从三年前的190年起，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;“我们已经看到了一个蘸酱，但这尤其是在中小型企业和自由企业家中，因此由于19号旅行限制，”室内发言人说。 “实际上，所有大型公司都留在香港，并保留了区域总部的地位。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beware of ‘fake financial innovation’, China’s new overseer warns industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243628/beware-fake-financial-innovation-chinas-new-overseer-warns-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.02 17:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的新财务监督者已经阐明了其行业方向的计划，并警告说，金融创新必须束缚在现实经济上。 &lt;/p>; &lt;p>;在上周五在Qiushi的一篇文章中，看门狗说，金融创新的进步必须遵守市场和法治。&lt;/p>; &lt;p>;“活力金融在市场上，金融顺序在于法治……不现实或虚假创新只会带来重大风险和损失。”它说。如果金融脱离了真实经济，那就像是没有来源的水，没有根源的树木。如果没有强大的实际经济来支持它，金融繁荣只会有“虚拟脂肪”。” &lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;该文章由中央金融委员会（CFC）总部和中央金融工作委员会撰写，这些委员会于3月成立，这是重组的一部分战略部门。&lt;/p>; &lt;p>;由总理李·齐安（Li Qiang）领导的CFC负责该国在银行，保险和证券资产方面的400万亿元人民币（58万亿美元）的持股。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这篇文章呼应了疑虑的关注点在北京关于该国金融体系的脆弱性。&lt;/p>; &lt;p>;在10月下旬该党的五年中央金融工作会议上，领导人引起了各种财务和经济风险的关注，称金融服务的标准下降了缺乏实际经济的需求。会议声明说，管理这些风险对于中国的下一个发展阶段至关重要。银行和保险公司因违规行为。&lt;/p>; &lt;p>;国民银行是最大的罪犯，违反违规行为的罚款为2.24亿元，包括不符合相关方贷款的管理。&lt;/p>; &lt;h3>;谁是谁，作为Qiushi文章的一部分，中国新的金融监管机构&lt;/h3>; &lt;p>;的内容，CFC强调了对确保所有活动涵盖的所有活动的需求。&lt;/p>; &lt;p>;承诺。&lt;/p>; &lt;p>; “有效地解决&#39;松散和松懈&#39;法规的问题，努力为一致，严格且彻底的监督，使财务监督真正地“用牙齿和刺”。&lt;/p>; &lt;p>;也要求不断改进“监管的专业精神，权威和透明度”，并指出需要“加强中央和地方监管机构之间的协调”并加强“监管监管机构的监督”。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt; div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Renmin University Finance教授Zhao Xijun说，这次会议清楚地提出了要实施的政策要点和目标，包括加强监督Zhao表示，随着该国经济的转变和升级，其需求增长，并且“在满足这些不断增长和不断增长的需求的过程中，金融服务应应对现实经济的需求。满足实际经济的实际需求”。 &lt;/p>; &lt;p>;根据赵的说法，领导层一直强调需要更好的监督，但以前“监管制度不是很顺利”，诸如监管重叠和真空等问题削弱了能力&lt;/p>; &lt;p>;上个月在CFC会议上强调了这些弱点，据报道，据报道该委员会将优先考虑风险预防，并在经济中“弱点”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他是政治局成员，负责金融，贸易和经济事务的副总理，是新委员会总部负责日常事务的董事。&lt;/p>; &lt;p>;他也是中央金融工作委员会党负责人，该委员会负责监督该国金融部门的党的意识形态和纪律。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 17:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>