<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Li Qiang calls on France, EU to maintain strategic autonomy, expand cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225138/li-qiang-calls-france-eu-maintain-strategic-autonomy-expand-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/cbdd2893-7eb2-4229-9452-ba18264317b7_3a75282f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国总理李强敦促巴黎和布鲁塞尔保持战略自主并加强与巴黎和布鲁塞尔的合作北京将“建立更具弹性的供应链”并应对气候变化等全球挑战。&lt;/p>;&lt;p>;李克强在德国停留四天后于周三抵达巴黎，他还呼吁法国政界和商界领袖提供帮助影响欧洲舆论，对中国制定“更加客观理性的认识和政策”。&lt;/p>;&lt;p>;李克强对欧盟两个最大经济体的六天之行是他自三月份就任总理以来的首次出访，这是北京在欧洲发起的最新魅力攻势。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟公布了降低与中国关系风险的计划，面临争取成员国加入的斗争&lt;/h3>;&lt;p>;此时北京和华盛顿正陷入困境尽管美国国务卿安东尼·布林肯本周对中国进行了修墙之行，但还是一场冷战式的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;李在周四与欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔会面时淡化了欧洲对经济安全的担忧在新的全球融资协议峰会期间。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔本周公布了第一项经济安全战略，旨在降低“某些经济依赖所固有的”风险，但没有直接点名中国。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“中欧之间不存在根本利益冲突。据官方通讯社新华社报道，李克强表示，双方都从彼此的发展中受益。&lt;/p>;&lt;p>;李克强还表示，双方都“坚持战略自主”——这表明他们与华盛顿保持了距离——并且在气候变化等全球性问题上达成广泛共识。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的发展给世界带来机遇而不是风险，给全球产业链供应链带来稳定而不是冲击。”&lt;/p>; >;&lt;p>;李克强表示希望欧盟“客观理性看待对华合作，与中方共同维护中欧务实合作的良好环境”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示双方应“通过成功合作”增进互信、解决关切，中国愿与欧盟共同努力，“增强中欧经贸关系的可靠性和稳定性”。&lt;/p>;&lt;p>;米歇尔表示新华社称，欧盟将继续坚持一个中国政策，愿同中方加强沟通和交流，深化应对气候、卫生等全球性挑战的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的发展有利于欧盟欧盟和世界。欧盟无意遏制中国发展，反对‘新冷战’和选边站队行为，希望下次中欧领导人会晤取得积极成果。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙办公室表示，李克强与法国总统马克龙在周四的会面中讨论了乌克兰和台湾等话题，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，马克龙回忆起他四月份访华的经历，当时北京为法国领导人铺上红地毯，强调欧洲的“战略自主权”，并表示欧洲对台湾危机加速没有兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“在一个充满挑战的世界，法国和中国应该马克龙表示，“坚持有效的多边主义，促进国际团结，完善全球治理，推动全球问题的解决”。&lt;/p>;&lt;p>;李克强回应称，“中法两国拥有共同的战略和全局观”。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，在深化核能、航天、航空等领域合作的基础上，双方要“深挖环保、数字经济、人工智能、先进制造等新兴领域合作潜力”。&lt; /p>;&lt;h3>;德国总理再次呼吁中国说服俄罗斯结束乌克兰战争&lt;/h3>;&lt;p>;李在周四与法国总理伊丽莎白·博恩的会谈中更加直言不讳，呼吁巴黎坚持独立，并扩大对华经济外交合作和人文交流。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，中法两国通过密切沟通协调，在应对全球性挑战方面发挥了重要引领作用。”据新华社报道，他表示。&lt;/p>;&lt;p>;李克强表示，北京视欧盟为“多极世界的重要一极”，并希望“法方继续发挥积极影响，鼓励欧洲形成更加客观的立场”。新华社援引博恩的话说，“欧盟将保持战略自主权，不支持脱钩或切断供应链和产业链”。&lt;/p>;&lt; p>;“法方愿参与中国高质量发展，赞赏中方不断释放扩大开放的积极信号，不会对中国企业采取歧视性措施。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Northern China on red alert as record temperatures bake Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3225143/northern-china-red-alert-record-temperatures-bake-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 16:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/608ef96e-8e37-4c52-9f71-8b363805002f_00d8f8b7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;九年来，北京首次被置于最高级别高温警报，中国首都气温突破 41 摄​​氏度（105 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;北京气象局于周五上午发布了三级系统中最高的红色警报。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;分析人士称，中国今年夏天不太可能面临大规模停电&lt;/h3>;&lt;p>;这是自观测站投入使用以来，首次连续两天记录到超过40度的气温中国气象局（CMA）代表周五下午表示，1951年，全市556个监测点中近一半的监测点的气温为41度，最高读数为41.1度。星期四，打破了 1961 年创下的 40.6 度的纪录。&lt;/p>;&lt;p>;预报员预计高温将持续至少三天。&lt;/p>;&lt;p>;邻近的河北省也发布了红色警报，该省预计全省大部分地区气温将徘徊在 37 至 39 度之间。不过，石家庄、雄安新区、邢台等主要城市可能出现42度的高温。&lt;/p>;&lt;p>;服务气象专家雷雷表示，热浪是由高压脊下形成的暖气团引起的。据中新社报道，中国北方普遍晴朗干燥，加剧了辐射变暖。&lt;/p>;&lt;p>;预计高温天气将持续到周一，届时降雨预计将使该地区降温。尽管如此，预报员表示气温仍将保持在 34-36 度的范围内。&lt;/p>;&lt;p>;进一步的缓解可能要到 7 月才会出现，届时空气变得更加潮湿，极端高温的情况也不会那么频繁。&lt;/p>;&lt;据中国铁路北京局统计，端午节三天假期期间，北京将有近600万人计划出行。周四，数十万游客涌入颐和园、天坛等热门旅游景点。&lt;/p>;&lt;p>;来自上海的游客Lucy Yu带着11岁的女儿来到北京第一次，由于天气炎热，不得不取消一些参观。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天下午我们去了故宫，那是一种折磨，”于说。 “昨天我不得不取消剩下的行程，住在酒店，因为我们参观宫殿时感觉地板在燃烧。”&lt;/p>;&lt;p>;余说，她担心中暑的风险，因为她本来计划周五带女儿去环球影城。&lt;/p>;&lt;p>;“我很少在主要旅游景点看到提供急救或散热服务的设施。所以我必须为今天的旅行做好充分的准备。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国为“温暖湿润”的未来做好准备了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;北京市文化和旅游局周二发布通知，建议旅游景点及相关企业在微信和招牌上发布高温预警。还指示旅游景点遵循安全预防措施和火灾、中暑情况下的应急响应，并进行检查以防止停电。&lt;/p>;&lt;p>;中国气象局周五发布了全国高温应急响应指南，以向当地提供建议各级主管部门如何预防中暑以及其他措施。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门还要求省级官员加强天气监测、预报和预警服务策略。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man leaves India 5-star hotel without paying US$70,000 bill after staying for 603 days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3225130/man-leaves-india-5-star-hotel-without-paying-us70000-bill-after-staying-603-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/0597e7a0-0d21-41dc-b1ca-158c3a3bdebb_454caaef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名男子被指控在印度一家五星级酒店住宿近两年据印度当地媒体周四报道，这名客人名叫 Ankush Dutta，于 2019 年 5 月 30 日入住德里的 Roseate House，并预订了一晚的房间。最先报道这一消息的《印度快报》。&lt;/p>;&lt;p>;他不断延长逗留期限，并在 603 天后的 2021 年 1 月 22 日离开——没有支付总计 580 万印度卢比（约合 70,700 美元）的账单该报援引酒店董事会向警方提出的投诉报道。&lt;/p>;&lt;p>;这家酒店位于德里主要国际机场附近，声称其工作人员通过伪造账目帮助杜塔逃避会费。&lt;/p>;&lt;h3 >;印度航空公司创纪录的飞机交易“将对中东枢纽构成严重威胁”&lt;/h3>;&lt;p>;酒店在警方投诉中写道，工作人员在客人的帐户中“伪造、删除、添加和篡改了大量条目”据《印度快报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;“这些账目是伪造的，目的是向高级管理层隐瞒实际未缴会费，以避免他们的故意非法行为被发现，”该酒店在投诉中补充道。&lt;/p>;&lt; p>;一名高级警官告诉《印度快报》，酒店工作人员和杜塔“删除条目、伪造报告、提供伪造支票和文件，并通过滥用电子系统来欺骗酒店”以避免账单付款。&lt;/p>;&lt;据媒体报道，该酒店声称“大规模伪造杜塔账户是为了挪用现金”。&lt;/p>;&lt;p>;据《印度快报》报道，警方正在进行调查。&lt; /p>;&lt;h3>;耗资 20 亿美元的翻新工程会让日本帝国酒店从“丑陋”变得壮观吗？&lt;/h3>;&lt;p>;Roseate House 隶属于印度 Bird Hospitality，拥有 216 间客房，于 2016 年开业，自称是高档酒店当代酒店。酒店内设有多家餐厅、豪华水疗中心和联合办公空间。&lt;/p>;&lt;p>;Roseate House 的客房起价约为每晚 8,500 卢比。&lt;/p>;&lt;p>;尚未逮捕任何人，并且据《印度快报》报道，警方正在对杜塔和多名酒店工作人员进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;Roseate House 没有立即回应 Insider 的置评请求。 Insider 未能立即联系到 Dutta 发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;阅读 &lt;/p>; 上的原始文章</description><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charter flights and low-key tours mark a new approach for China’s premier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3225118/charter-flights-and-low-key-tours-mark-new-approach-chinas-premier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/e79440ba-50af-4221-a28b-4391f37623c3_1526b7c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上任三个月后，中国新总理似乎有所作为与他的前任不同——或者至少以一种更加低调的方式。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，李强可能是试图表达对习近平主席的尊重，也可能是为了减少官僚作风。 .&lt;/p>;&lt;p>;李克强被认为是习近平自 2000 年代初以来一直共事的最亲密助手之一，本周将首次出访德国和法国。&lt;/p>;&lt;p>;他抵达根据北京的一份声明，周日乘坐包机抵达柏林。&lt;/p>;&lt;p>;他的前任李克强与他之前的其他总理一样，出国旅行都会乘坐专机 — — 中国相当于国航&lt;/p>;&lt;p>;根据 2012 年旨在简化程序的指令，总理是除国家主席之外唯一有权乘坐专机的中国官员。&lt;/p>;&lt;p>;政治局常委会——中国的最高政治权力机构——可以经批准乘坐包机，但不能乘坐专机。&lt;/p>;&lt;p>;李克强选择乘坐航班是“凸显习近平核心地位”的一种姿态。太和智库高级研究员、清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松表示，共产党的领导。&lt;/p>;&lt;p>;“作为党的二把手，他以身作则”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是一个政治口号，本质上要求全体党员坚决维护习近平对全党的领导和权威，坚决听从他的指挥。 &lt;/p>;&lt;h3>;李强告诉德国企业不要将相互依赖误认为是不安全&lt;/h3>;&lt;p>;李似乎对国内旅行采取了更为低调的态度。根据国家电视台的镜头，今年 4 月，李克强在北京视察科技初创企业时，见到的不是该市最高官员、政治局委员尹力，而是市长尹勇。&lt;/p>;&lt;p>;这是一种罕见的背离标准礼节的行为——在这样的访问中几乎总是有一位地区高级官员出现。&lt;/p>;&lt;p>;据一位官员称，尹力当天显然正忙于主持一场有关习近平政治意识形态的活动。 &lt;/p>;&lt;p>;谢表示，这次低调访问可能是为了为此类“考察调研”树立榜样，旨在尽量减少对地方官员日程安排的干扰。&lt;/p>;&lt;p >;他说，党的全国性“实况调查活动”——寻求公众意见和政策制定想法——是这些官员的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;“领导层表示，该活动将在地方民众的参与下进行谢说。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚李克强的不同做法是否会影响他对政策制定的影响力。除了担任总理之外，李克强还在多个党的机关中担任过他的前任也曾担任过的其他职务，其中大部分都是由习近平创立并担任主席的。&lt;/p>;&lt;p>;邓聿文，《学习时报》前副总编辑中央党校主办的“中国共产党”表示，李克强似乎试图避免任何可能损害习近平对他的信任的“不必要的怀疑和猜测”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尽管习近平现在是中国最有权势的领导人。自毛泽东以来的中国，没有任何迹象表明他会放松警惕并与亲信分享权力。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平仍然在中央深改委中发挥领导作用，这对中国的发展至关重要。”中国的改革和经济发展，”邓小平说。 “知道这一点，李当然想向习近平保证，中国不会有第二个权力中心。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift’s Singapore shows, Cathay Pacific’s grounded pilots and China’s military rules — SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3224988/taylor-swifts-singapore-shows-cathay-pacifics-grounded-pilots-and-chinas-military-rules-scmps-7?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 13:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/df2970d0-bd8b-40cf-acd8-d69a3243bc29_9bf8b47a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个故事，涵盖香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区与我们的读者产生共鸣，并阐明了热门问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;中国最高军事机构发布了一套新的规定，控制中国人民解放军现役和退役高级军官的社会活动。上海政法大学政治学教授倪乐雄表示：“（解放军）为高级干部制定一套社会生活准则，这是史无前例的举措。” “这在毛泽东时代也没有做过。”&lt;/p>;&lt;p>;阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;彭庆林正在网上送餐。当他在中国杭州骑电动自行车时，他注意到一名女子在他行驶的道路旁边的河里挣扎。彭决定救她，于是翻过12米高的桥栏杆跳入水中。坠水后不久，警察和救生艇就赶到了现场并完成了救援。尽管彭因跳跃而遭受压缩性骨折，但他仍然继续完成了他的分娩。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;举报人爱德华·斯诺登使用他的前律师罗伯特·蒂博(Robert Tibbo)表示，十年前，香港曾发起过世界上最大规模的情报泄露事件，但由于政府对香港媒体的控制收紧，今天其他国家将无法做到这一点。蒂博说，2020 年出台的国家安全法使这座城市“几乎不可能举报”。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;美国流行偶像泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 透露新加坡是她明年备受期待的 Eras 巡演的唯一地区站后，东南亚的歌迷无法掩饰他们的失望。这一举措是在摇滚乐队酷玩乐队在该城州的六场演出门票全部售完之后做出的。马来西亚人将乐队归咎于保守政党，而斯威夫特则对他们冷遇。一位社交媒体用户说：“我认为她不会来马来西亚，因为她的演唱会服装不会符合愚蠢的马来西亚演唱会规则。”&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整故事。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务卿布林肯周一结束对北京为期两天的访问时对记者表示，中国领导人尚未同意美方一再提出的要求对话以减少军事误解或误判的风险。 “我认为，最近我们在空中和海上看到的事件凸显了这一必要性。而目前，中国还没有同意继续推进这一计划。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;锻炼可以帮助你燃烧卡路里并减肥，对吗？根据人类历史上新陈代谢及其发展的权威赫尔曼·庞泽（Herman Pontzer）的说法，事实并非如此。事实上，他对非洲狩猎采集社会的活动和能量消耗的研究使他相信运动并不是减肥工具。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;国泰航空本月推出了一项入职计划，将有资格担任二副飞行的学员毕业生分配到“机场面向客户的接触点”，包括帮助到达的乘客和办理登机手续的乘客。入选的飞行员将获得约 32,000 港元（4,092 美元）的基本月薪，但不会获得额外的地面勤务津贴。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 more suspects in connection with BYD vandalism attacks, including alleged triad leader detained earlier over office storming]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3225123/hong-kong-police-arrest-3-more-suspects-connection-byd-vandalism-attacks-including-alleged-triad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 13:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/5959b872-43b6-4382-b24e-63b1be7e9522_9a2aca65.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方逮捕了另外三名男子，其中包括一名涉嫌与黑帮头目有关的人据《华盛顿邮报》获悉，总部位于深圳的电动汽车制造商比亚迪的四个办公场所最近发生了一系列袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该案的消息人士称，这三名香港居民中包括一名 48 岁的嫌疑人沃成和三合会头目，因其团伙在佐敦地区活动而被称为“庙街长”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，他是据称袭击一家中国大陆一家公司香港办事处的 35 人之一。尖沙咀的一家公司显然是为了挽回1900万港元的股票损失。他们因涉嫌非法集会而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;庙街朗据信是和盛和的两名现任领导人之一，该机构每两年举行一次选举，以选出其老板。&lt;/p>;&lt; p>;周五的逮捕行动使警方因破坏公物案件而拘留的总人数达到 13 人。&lt;/p>;&lt;p>;上周周一，比亚迪的三个展厅及其服务中心遭到破坏。三个地点被泼上红色油漆，第四个地点的卷闸门被一辆偷来的汽车冲撞。&lt;/p>;&lt;p>;上周四至周日，警方逮捕了与这四起案件有关的八人。五人被指控犯罪，并于周一和周二出庭。&lt;/p>;&lt;h3>;黑帮袭击办公室后，香港三合会头目嫌疑人及其他 34 人被捕&lt;/h3>;&lt;p>;有组织犯罪和三合会调查科的官员周二午夜左右，在收到情报表明比亚迪尖沙咀展厅附近可能成为破坏行为的目标后，他们在比亚迪尖沙咀展厅附近等候。&lt;/p>;&lt;p>;当两人于凌晨 2.30 左右在展厅外出现并表现可疑时，他们逮捕了两名男子。周三。据称，在他们身上或附近的小巷里发现了要求偿还债务的纸条、纸质祭品和一桶黑色油漆。&lt;/p>;&lt;p>;警方当时表示，这起潜在的袭击是由个人财务挑起的。纠纷，似乎与涉案汽车公司没有任何关系。&lt;/p>;&lt;p>;前四起故意破坏事件中的第一起是在上周周一凌晨 4 点之前报道的，当时有人发现比亚迪尖沙咀的窗户上被泼了红色油漆。位于漆咸道南的沙咀陈列室。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方拘捕两名涉嫌计划破坏比亚迪陈列室的男子&lt;/h3>;&lt;p>;大约10分钟后，警方被传唤到元朗喜业街。比亚迪新界陈列室的卷帘门被一辆被发现遗弃在店外人行道上的汽车撞上，后来确定为被盗车辆。&lt;/p>;&lt;p>;警方在凌晨 5 点后接到第三起事件的报告，当时车辆被泼上红色油漆。湾仔告士打道一栋商业大厦的玻璃门。一名警方内部人士表示，初步调查显示，破坏者的目标是位于大楼入口旁边的比亚迪展厅。&lt;/p>;&lt;p>;第四起案件在上午 7 点之前曝光，当时警方接到电话称，比亚迪的停车场入口处有车辆。天水围屏厦路比亚迪服务中心被涂上红色油漆。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republican hardliners make push to impeach Joe Biden]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225117/republican-hardliners-make-push-impeach-joe-biden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 13:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/06933723-7c2c-4318-85f7-7b50ebaf2b4b_231acb3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;共和党人已投票启动可能导致乔·拜登弹劾的手续，极右翼议员试图抓住该党的议程，并加剧与美国总统的激烈对峙。&lt;/p>;&lt;p>;共和党控制的众议院周四按照党派路线投票，提交了一项指责该党的决议这位 80 岁的民主党人在司法和国土安全委员会“滥用权力”和“玩忽职守”。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人指责拜登未能控制移民，导致该国“完全和全面入侵”，并将美墨边境的“行动控制权交给外国犯罪卡特尔”。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人表示，共和党人只是转移人们对前总统唐纳德·特朗普日益严重的法律困境的注意力，他面临 70 多项财务欺诈、不当处理政府机密和妨碍执法等重罪。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的儿子亨特在对其财务状况进行调查后同意承认联邦逃税指控，但批评者没有提供任何证据总统本人有任何不当行为的证据。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能编造这些东西。他们的极端主义继续得到充分展示，”众议院民主党少数党领袖哈基姆·杰弗里斯在国会对记者说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着亨特·拜登达成认罪协议，回顾一下他麻烦不断的过去&lt;/h3>;&lt;p>;“并且他们没有采取任何行动来增强美国人民的健康、安全或经济福祉。”&lt;/p>;&lt;p>;众议院的弹劾 — — 相当于刑事起诉书 — — 将引发参议院 100 名议员进行“审判”，他们可以以三分之二多数票投票罢免总统。&lt;/p>;&lt;p>;曾两次被弹劾的特朗普是三位面临指责的总统之一，尽管他是两次都没有被参议院的共和党盟友定罪。&lt;/p>;&lt;p>;虽然民主党团结起来反对特朗普，但众议院共和党人这一次却因内讧而陷入困境，领导层反对一项轻率的弹劾程序，这将导致众议院共和党人陷入内讧。无论如何，这都会在民主党领导的参议院受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;起草拜登决议的极右翼煽动者劳伦·博伯特(Lauren Boebert)最初推动对弹劾进行直接投票，而无需经过委员会程序，而委员会程序可能会导致弹劾案发生。监督和问责委员会主席詹姆斯·科默已经在领导对拜登在担任副总统期间收受贿赂的未经证实的指控进行调查，并且预计不会发布报告几个月来。&lt;/p>;&lt;p>;众议院议长凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 一直在努力领导他的喧闹团体，以微弱的四票多数获胜，他认为普通民众需要让科默完成他的工作，并允许任何行动通过正常的委员会程序。&lt;/p>;&lt;p>;博伯特的前极右翼盟友马乔里·泰勒·格林一直在单独推动弹劾拜登，并于周三告诉记者，她的同事们需要“然而，麦卡锡的盟友指责右翼立法者变得“流氓”，而《每日野兽报》则报道称格林称博伯特为“小人物”。 b****”在众议院，他们就弹劾的想法争论不休。&lt;/p>;&lt;h3>;麦卡锡的时刻：美国债务胜利确保了众议院议长的地位&lt;/h3>;&lt;p>;共和党已提出 12 项弹劾今年的决议 - 针对拜登及其副总统卡马拉·哈里斯、国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯和国务卿安东尼·布林肯等政府官员。&lt;/p>;&lt;p>;众议院周三以 213 比 209 投票谴责加州州长亚当·希夫 (Adam Schiff)帮助揭露 2016 年特朗普竞选团队与俄罗斯的广泛关系，引发民主党人高呼“耻辱”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于提出这项决议的共和党同事，我表示感谢。你用你的敌意来荣耀我，”希夫在投票前说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你用这种谎言来奉承我。你们是关于上次选举的弥天大谎的作者，必须谴责说真话的人。我自豪地站在你面前。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Facebook parent Meta faces Malaysia legal action for not removing harmful content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3225109/facebook-parent-meta-faces-malaysia-legal-action-not-removing-harmful-content?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 12:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/afd8ecb2-4e40-4c59-9741-9da431688339_d8b8b08a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚当局周五表示，他们将对 Facebook 母公司 Meta Platforms 采取法律行动未能删除社交媒体平台上的“不良”内容。&lt;/p>;&lt;p>;Facebook 最近发现了大量与种族、皇室、宗教、诽谤、冒充、在线赌博和诈骗广告有关的不良内容，马来西亚通信和多媒体委员会在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还表示，尽管 Meta 多次提出要求，但仍未采取足够的行动，有必要采取法律行动，以促进“网络安全问责制”和“加强消费者保护” .&lt;/p>;&lt;h3>;为什么要效仿西方的 TikTok 禁令？对于亚洲大部分地区来说，它“只是另一个应用程序”&lt;/h3>;&lt;p>;Meta 没有立即回应置评请求。该委员会也没有立即回应就可能采取哪些法律行动发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;Meta、谷歌旗下 YouTube 和 TikTok 等大型社交媒体公司经常因其平台上发布的内容而受到监管审查.&lt;/p>;&lt;p>;一些东南亚政府经常要求删除内容。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，越南威胁称，如果 Facebook 不屈服于政府审查压力，将关闭该国的 Facebook其平台上有更多当地政治内容。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该公司表示，在越南运营的社交媒体平台第一季度删除了 3,200 多个包含虚假信息并违反该国法律的帖子和视频。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在印度尼西亚，Facebook 于 2019 年关闭了数百个与假新闻集团相关的本地帐户、页面和群组。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disney use of AI for Marvel’s Secret Invasion series spooks Hollywood]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225111/disney-use-ai-marvels-secret-invasion-series-spooks-hollywood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 12:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/21f3f544-e0dc-43d7-b473-ac1bc861add8_95467868.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;漫威新超级英雄系列《秘密入侵》中人工智能的使用引发了焦虑和不安好莱坞的愤怒，而电视和电影编剧已经对他们不确定的未来感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;导演阿里·塞利姆在最近的一次采访中透露，迪士尼+节目是一部关于变形的充满偏执的间谍惊悚片由塞缪尔·L·杰克逊主演的《外星人》——使用人工智能和人类插画师来制作片头。&lt;/p>;&lt;p>;所讨论的抽象序列融合了绿色的城市景观、宇宙飞船和阴暗的人物角色，其中许多人逐渐揭示他们自己是该系列中的爬行动物外星“Skrulls”。&lt;/p>;&lt;p>;Selim 告诉 Polygon 网站，人工智能的使用旨在提供一种“不祥的预感”。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们联系了人工智能供应商，这就是其中的一部分——它只是来自变形的斯库鲁世界身份，你知道吗？ &#39;这是谁做的？这是谁？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会与他们讨论想法、主题和文字，然后计算机就会启动并执行某些操作。 And then we could change it a little bit by using words, and it would change.”&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;World&#39;s first radio station with an AI DJ&#39;: can you tell the difference?&lt;/h3>;&lt;p>;“It felt explorative and inevitable, and exciting, and different,” said Selim.&lt;/p>;&lt;p>;But the revelation did not sit well with many in Hollywood, where fears are mounting that AI could replace jobs for script writers, designers and even actors.&lt;/p>;&lt;p>;The refusal of studios like Netflix and Disney to rule out allowing AI to replace human scribes was one factor that led to the writers&#39; strike, now in its eighth week.&lt;/p>;&lt;p>;Jeff Simpson, who is credited as the show&#39;s visual development concept artist and worked on a different part of the series, tweeted that he was “really concerned about the impacts of this”.&lt;/p>;&lt;p>;“I&#39;m devastated, I believe AI to be unethical, dangerous and designed solely to eliminate artists careers,” he wrote.&lt;/p>;&lt;p>;Jon Lam, a storyboard artist, said the use of AI was “salt in the wounds of all Artists and Writers in the WGA strike”.&lt;/p>;&lt;p>;The Writers Guild of America has asked studios and streamers for binding agreements to regulate the use of AI.&lt;/p>;&lt;p>;Under the proposals, nothing written by AI can be considered “literary” or “source” material – industry terms that decide who gets royalties – and scripts written by WGA members cannot “be used to train AI”.&lt;/p>;&lt;p>;But according to the WGA, studios “rejected our proposal”, and countered with an offer merely to meet once a year to “discuss advancements in technology”.&lt;/p>;&lt;p>;Method Studios, the company credited with creating the main titles for Secret Invasion, said AI was “just one tool among the array of tool sets our artists used”.&lt;/p>;&lt;p>;No artists&#39; jobs were replaced by the use of AI, it said in a statement to the Hollywood Reporter.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meta to block news on Facebook and Instagram in Canada following new law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225101/meta-block-news-facebook-and-instagram-canada-following-new-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 11:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/23/c933a489-10be-4d39-bc1c-1a069772706d_9f345303.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Facebook and Instagram users in Canada will be blocked from viewing Canadian news, parent-company Meta said on Thursday, after Ottawa passed a bill requiring digital giants to pay for such content.&lt;/p>;&lt;p>;Google, another critic of the Online News Act, has previously said it is considering a similar move.&lt;/p>;&lt;p>;The two Silicon Valley giants have pushed back against the bill, which aims to support a struggling Canadian news sector that has seen hundreds of publications closed in the last decade.&lt;/p>;&lt;p>;“Exciting news! (No pun intended),” Heritage Minister Pablo Rodriguez tweeted after the bill passed a final hurdle in the Senate on its way to becoming law.&lt;/p>;&lt;p>;He said Meta&#39;s decision to block news content was regrettable, but vowed to “stand up for Canadians against tech giants”.&lt;/p>;&lt;p>;His office said officials met with Facebook and Google this week and looked forward to further discussions about the new law.&lt;/p>;&lt;h3>;Twitter&#39;s Musk wants a cage match with Meta&#39;s Zuckerberg&lt;/h3>;&lt;p>;Prime Minister Justin Trudeau last month slammed Meta for a trial run of blocking Canadian news content for some users, saying the company was being “deeply irresponsible and out of touch” for refusing to pay journalists for their work.&lt;/p>;&lt;p>;Opposition to the bill, he said, was “flawed (and) dangerous to our democracy, to our economy”.&lt;/p>;&lt;p>;Google in February had also temporarily limited access to news for Canadian users of its popular search engine.&lt;/p>;&lt;p>;In a statement on Thursday, Meta said it was “confirming that news availability will be ended on Facebook and Instagram for all users in Canada”.&lt;/p>;&lt;p>;“The changes affecting news content will not otherwise impact Meta&#39;s products and services in Canada,” it added.&lt;/p>;&lt;p>;Google spokesperson Jenn Crider said it is “doing everything we can to avoid an outcome that no one wants” and is seeking to work with the government “on a path forward”.&lt;/p>;&lt;p>;The company has proposed amendments to the bill, but Crider said Thursday: “So far, none of our concerns have been addressed”.&lt;/p>;&lt;h3>;EU hits Facebook owner Meta with US$1.3 billion fine over US data transfers&lt;/h3>;&lt;p>;The new law requires digital giants to make fair commercial deals with Canadian outlets for the news and information that is shared on their platforms, or face binding arbitration.&lt;/p>;&lt;p>;It builds on Australia&#39;s New Media Bargaining Code, a world first, aimed at making Google and Meta pay for news content on their platforms.&lt;/p>;&lt;p>;Australia, too, had accused the two companies, who dominate online advertising, of draining cash away from traditional news organisations while using their content for free.&lt;/p>;&lt;p>;Big tech firms had fiercely opposed the Australian legislation initially, fearing it would threaten their business models, but with amendments it was easily passed by lawmakers.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean babies found dead in freezer amid search for 2,236 ‘missing’ infants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3225051/south-korean-babies-found-dead-freezer-amid-search-2236-missing-infants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/efbd268c-ec1b-4642-bfe1-0d7a632cae12_e0f2aff7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国警方正在寻求对一名被指控勒死两人的女子发出逮捕令观察人士称，这一案例突显了该国一些母亲缺乏支持。&lt;/p>;&lt;p>;在政府审计发现差异后，当局怀疑可能还会有许多其他此类案例报告的在医院出生的婴儿数量与出生后一个月必须进行当地登记的婴儿数量之间的差距，以便父母获得公共卫生和儿童保育服务。&lt;/p>;&lt;p>;官员发现，从 2015 年初到 2022 年底， ，有超过2000名婴儿没有因此被登记。这八年期间登记的出生总数为 263 万。&lt;/p>;&lt;p>;数据差异促使官员调查数百起可能存在杀婴事件的失踪婴儿案件。&lt;/p>;&lt;p>;这两起事件审计监察委员会 (BAI) 表示，审计人员随机挑选了 23 个病例（约占 2,236 名在医院出生但后来未登记的婴儿中的 1%），并要求当地官员确定他们是否安全，结果发现了死亡婴儿。&lt; /p>;&lt;p>;“这起严重的谋杀案是在仅仅 1% 的盲样抽样下发现的。韩联社援引 BAI 官员的话说，“因此，我们正在考虑调查所有”这 2,236 名婴儿，以了解他们发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，当地政府官员出现在位于水原市距首尔30公里。当一名住在那里的三十多岁的妇女（她还有另外三个孩子，年龄分别为 12 岁、10 岁和 8 岁）不允许警察进入时，他们向她的公寓申请了搜查令。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这会据韩联社报道，她后来告诉警方：“我们很难抚养他们，因为我们经济困难，而且我无力承担堕胎费用，所以我在生完孩子后立即杀死了他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么母亲要杀人？在印度尼西亚，孩子的死亡促使寻找答案&lt;/h3>;&lt;p>;警方称，这名妇女涉嫌于 2018 年 11 月和 2019 年 11 月在医院生下孩子后不久勒死婴儿，并将尸体存放在冰箱中。据报道，她告诉丈夫她已经堕胎了。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，韩国裁定将堕胎定为刑事犯罪违宪，为 2021 年起合法堕胎铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;该程序是允许的怀孕期间最长 14 周，如果发生强奸或经济困难，则最长 28 周。堕胎费用通常为 100,000-200,000 韩元（77-154 美元），具体取决于怀孕的持续时间。&lt;/p>;&lt;p>;堕胎药也可以在柜台上轻松获得，而女性则需要处方紧急避孕药。&lt; /p>;&lt;p>;在接受检查的另外 21 名婴儿中，一名在出生后约 70 天死于营养不良，另一名被留在孤儿院，还有三分之一据称被身份不明的养父母收养。 BAI 表示，警方还将最后一起案件作为涉嫌谋杀进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;婴儿死亡事件的发现正值韩国面临人口危机之际。其生育率（女性在育龄期平均生育孩子的数量）目前为 0.78，是世界上最低的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;韩国网络大学警察管理学教授李润浩 (Lee Yoon-ho) ” 说，当夫妇在经济上或精神上没有做好生孩子的准备时，杀婴事件往往会发生。&lt;/p>;&lt;p>;“有必要在学校系统地教授有关怀孕婴儿和成为父母的信息和责任的课程。”未来，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;韩国之前曾发生过杀婴事件，涉及在冰箱中发现尸体。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，一名 34 岁的妇女在监狱中被捕。南部城市釜山的两名婴儿在 2014 年和 2016 年出生后因忽视而死亡。她将他们的尸体保存在她与男友同住的家里的冰箱里。&lt;/p>;&lt;p>;“我把婴儿藏起来了。”据报道，金姓女子告诉警方，“我之所以把尸体藏起来，是因为我不确定孩子的父亲是谁，而且我担心如果我的同居男友知道了，他会和我分手。”她后来被判处两年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;2006年，一名居住在首尔的37岁法国妇女被发现杀害了她在2002年和2003年生下的两个孩子。他们的尸体她返回法国度假时，被丈夫在冰箱里发现。&lt;/p>;&lt;p>;2006年，她在当地被警方逮捕，后被法国法院判处八年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>