<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese ship shadows ‘biggest ever’ Australia-US joint military exercise, defence official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3228535/chinese-ship-shadows-biggest-ever-australia-us-joint-military-exercise-defence-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/2d2ffcdf-0166-4b40-aa87-69c0d65089 f1_e1d456e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，澳大利亚和美国开始了为期两周的军演，有超过 30,000 名士兵和来自其他 11 个国家的参与者参加，在中国成为印太地区日益自信的大国之际展示武力和团结。&lt;/p>;&lt;p>;每两年举行一次，首次护身军刀联合军事演习于 2005 年和今年进行。美国海军部长卡洛斯·德尔·托罗在悉尼一艘海军舰艇上举行的开幕式上表示：“中国可以从这次演习以及我们的盟友和合作伙伴共同开展的任何活动中得到的最重要信息是，我们与许多国家之间存在的核心价值观息息相关。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国和中国拉拢军事演习，东南亚将选择谁？&lt;/h3>;&lt;p>;这些演习在澳大利亚各地举行，将包括模拟陆地和空战以及两栖登陆。&lt;/p>;&lt;p>;演习表明澳大利亚“致力于与我们的国际伙伴合作，维护我们地区的安全与稳定”，国防部长理查德·马勒斯也在仪式上表示。&lt;/p>;&lt;p>;今年，德国将首次参加演习，有 210 名伞兵和海军陆战队员参加，因为这个欧洲国家加强了其在印度-太平洋地区的存在。&lt;/p>;&lt;p>;来自印度、印度和印度的人员参加。菲律宾、新加坡和泰国也将以观察员身份出席。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚正在深化与美国以及日本和印度等地区伙伴的安全合作，与此同时，中左翼工党政府致力于修复因贸易、投资和安全争端而紧张的与中国的贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;据澳大利亚国防官员称，一艘中国船只目前在澳大利亚东海岸附近，预计将跟踪演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese authorities to investigate allegations of high-speed rail construction problems in eastern province]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228454/chinese-authorities-investigate-allegations-high-speed-rail-construction-problems-eastern-province?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/861ff9ef-0728-447c-8b8a-0b6fa879da1b _fa7ffba5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;山东省交通运输厅周四宣布，将调查东部沿海省份高铁线路的施工质量问题指控。&lt;/p>;&lt;p>;此前有媒体报道称，连接山东中部莱西市和沿海荣成的高铁线路存在质量问题，该线路全长 193 公里（120 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家铁路局下属的《经济参考报》新华社周四上午发表调查报道称，该项目的承包商举报主承包商国有中建八局在施工过程中涉嫌偷工减料。&lt;/p>;&lt;p>;举报人称，该铁路部分路段的大部分施工桩不符合设计要求，存在安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;《经济参考报》称，他们已前往该铁路线进行实地考察，并在专业人士的帮助下证实了举报人的举报。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;北京报纸援引专家的话说，中建八局使用小于设计长度的螺纹桩可以节省资金，但“可能会造成地基失稳，造成永久性伤害和安全隐患，威胁铁路安全”。&lt;/p>;&lt;p>;接受该报采访的现场施工人员表示，他们早就知道减产的消息，但被中建八局要求保持安静。&lt;/p>;&lt;p>;上海铁路监督管理部门也表示已派出工作组前往调查。周四。&lt;/p>;&lt;p>;周四下午，中建八局表示也将展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;中国自2008年以来一直在积极建设连接全国主要城市的高铁，并在三年内拥有了世界上最长的高铁网络。&lt;/p>;&lt;p>;但北京的高铁扩建在2011年之后短暂停止，当时的铁道部部长刘志军因腐败被拘留。 2013年，他被指控收受价值6460万元人民币（890万美元）的贿赂，被判处死刑，缓期两年执行。&lt;/p>;&lt;p>;2011年7月，东部省份浙江省发生一起高铁相撞事故，造成40人死亡、172人受伤，引发了人们对铁路线安全和政府处理该事件的质疑。随后，中国各地高铁降低了运营速度。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，中国当局撤销了铁道部，将其职责移交给交通运输部下属的国家铁路局和国有的中国铁路总公司。 2014年大规模恢复高铁建设。&lt;/p>;&lt;h3>;美国铁路计划能否吸引中东国家退出中国的“一带一路”？&lt;/h3>;&lt;p>;地方政府将高铁视为提振经济的重要途径。&lt;/p>;&lt;p>;此次丑闻中的山东高铁于2020年开工建设，总投资297亿元人民币，最初预计10月通车。 《人民日报》表示，该线路将有助于“撬动沿线旅游资源”。&lt;/p>;&lt;p>;中国铁路总公司本月早些时候表示，已在沿海省份福建测试了最新列车，时速可达 450 公里/小时（280 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;新华社今年早些时候表示，中国高铁网络总长度已达到 42,000 公里。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Golf Club takes government to court over public housing plan at oldest course]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228538/hong-kong-golf-club-takes-government-court-over-public-housing-plan-oldest-course?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/c469a4e2-d258-47b0-a9bc-016cdf5c35 aa_36203e17.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港高尔夫球会正在将政府告上法庭，寻求对其批准一项有争议的公共住房开发环境影响评估报告进行司法复核，该报告是在其最古老的球场上进行的一项有争议的公共住房开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部一再反对在该球场的九公顷（22英亩）土地上建造公共住房的计划，该计划计划于 2031 年完工，周五启动的法律投标仅在俱乐部表示：“司法审查申请主要针对该研究所进行的[环境影响评估]程序的错误和不合规之处，旨在强调程序正义和公众参与的重要性。”俱乐部的研究指的是重建计划的可行性研究。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于法律程序已经启动，俱乐部表示不宜进一步发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;政府将收回9 月份，高尔夫俱乐部占地 32 公顷，被称为老球场，其中 9 公顷用于住房。&lt;/p>;&lt;p>;周一，城市规划委员会预计将宣布对该开发地点拟议土地用途的立场。此举将暂时将这片九公顷住宅用地的用途标记为“待定”，拟兴建公寓，而其余地区将保留作保育和康乐用途。&lt;/p>;&lt;h3>;香港粉岭高尔夫球场应成为公共设施：前官员&lt;/h3>;&lt;p>;董事会最迟将于11月提出建议。行政长官李家超及其高级顾问将就是否改变分区规划大纲的土地用途做出最终决定。&lt;/p>;&lt;h3>;发展总监表示，香港不需要另一个公共高尔夫球场&lt;/h3>;&lt;p>;环保部门于五月批准了影响报告，条件是修改布局以保留一小片林地。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部对这一决定深表遗憾，并表示该报告“充满严重缺陷和错误”，无法确保“珍贵生态系统的完整性”。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联系环境保护部征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;Edith Lin的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge warns ‘Glory to Hong Kong’ protest song ban might not have effect government wants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228517/judge-warns-court-hearing-glory-hong-kong-protest-song-ban-might-not-have-effect-government-wants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 18:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/13db0d89-be12-44b3-b8ae-7a024140fc3 2_68fbdb9a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法官在听证会上就这一史无前例的申请表示，对 2019 年反政府抗议期间流行的香港歌曲的限制提议可能无法实现市政府想要实现的目标。&lt;/p>;&lt;p>;法官陈健强周五告诉高等法院，针对《愿荣光归香港》的禁令可能与北京实施的 2020 年国家安全法制裁的效果没有什么不同出于煽动意图出版或宣传这首歌的人。法官补充说，拟议的命令也可能违反双重危险的法律禁令，并使犯罪者受到刑事犯罪和民事藐视法庭的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;但他说，如果反政府歌曲构成的国家安全威胁将超过禁令可能产生的“寒蝉效应”的任何风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，考虑到国家安全的重要性， [在]平衡寒蝉效应的情况下，我想，做出有利于国家安全的裁决并不是一件非常困难的事情。”法官说。&lt;/p>;&lt;p>;但同样获得行政长官李家超批准审理国家安全案件的陈补充道：“这是假设禁令有效并达到[预期]目的。”&lt;/p>;&lt;p>;法院预计将于下周五在三小时的庭审中听取支持和反对该申请的论点后作出裁决。&lt;/p>;&lt;p >;律政司司长林定国上个月提出法律诉讼，禁止通过“以任何方式播放、表演、印刷、出版、销售、许诺出售、分发、传播、展示或复制”宣传《愿荣光归香港》。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员认为，需要这项禁令来说服互联网搜索巨头谷歌删除他们认为在一系列错误中扮演重要角色的内容，这些错误是用这首歌而不是国歌m 海外体育赛事的“义勇军游行”。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥早些时候要求任何反对该提议的人参加法庭诉讼。&lt;/p>;&lt;h3>;如果政府赢得法律申办，记者将免受“愿荣光归香港”禁令&lt;/h3>;&lt;p>;但被监禁的活动人士周恒东试图以当事人身份参加听证会，但被法院拒绝，理由是她在此案中缺乏法律地位。&lt;/p>;&lt;p>;相反，法院聘请了一名独立律师，以法庭​​之友（即“法院之友”）的身份，就政府的主张提供意见。&lt;/p>;&lt;p>;代表司法部长出庭的高级法律顾问本杰明·余表示，市领导坚称，除非法院禁止，否则这首歌将继续以危害国家安全的方式使用和传播。&lt;/p>;&lt;p>;余表示，禁令将产生“重大影响”，并强调该市的机场和铁路在卷入2019年的混乱和暴力之后，服务部门受益于法院的命令。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，该禁令并不是为了针对“合法”的新闻活动，也不是为了惩罚任何出于无辜目的而使用这首歌的人。&lt;/p>;&lt;p>;于试图缓解司法部门对双重惩罚的担忧，并强调法院仍将发挥把关作用，并能够决定是否允许司法部长对个人启动藐视法庭诉讼。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人可以自由表达自己的观点拟议禁止抗议歌曲：司法部长&lt;/h3>;&lt;p>;但被要求在听证会上发表独立意见的高级大律师陈乐雄表示，禁令将增加被告可能因一项非法行为而面临两次审判的不必要风险。&lt;/p>;&lt;p>;陈认为此举适得其反，并凸显了提出禁令后对这首歌的兴趣激增。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，禁止这首歌并不能迫使谷歌或其他平台进行审查其内容是因为政府只想惩罚出于非法目的使用这首歌，而不是实施全面禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“这项命令……如何证明该内容违反了香港法律？它根本没有起到所希望的作用。”陈辩称。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉法庭，国家安全法已经具有足够的威慑力，拟议的禁令不会对公众教育或遵守法律增加任何实质性内容。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府认为有必要加强措施，以普遍或具体地提高歌曲的所谓公众意识或意识，为什么不能通过加强和补充在其他领域的努力来做到这一点呢？”陈说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 57 million military veterans in line for better support with new dedicated civil service ranks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3228476/chinas-57-million-military-veterans-line-better-support-new-dedicated-civil-service-ranks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/17fdbe43-37f0-4f82-bd62-ad07e4c97f 8c_ac802550.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国确定了六个试点地区，培养数千名退役军人事务专家，这是一个新的公共服务职位，旨在帮助该国5700万退役军人找到工作和更好的生计支持。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国首次专门针对退役人员培训公职人员。这些专家将隶属于退伍军人事务部，成为常任公务员，负责管理全国范围内庞大的退伍军人服务中心网络。&lt;/p>;&lt;p>;试点地区包括中国内蒙古自治区北部的鄂尔多斯市，以及东部的上海浦东新区、浙江省杭州市和福建省泉州市。剩下的两个是贵州省西南部的贵阳市和宁夏回族自治区西北部的吴中市。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府机构的网上帖子称，最近几周，这六个城市都为第一批退役军人事务专家举行了培训和毕业典礼。&lt;/p>;&lt;p>;退役军人事务部副部长马飞雄在7月8日于鄂尔多斯举行的该项目启动仪式上表示，毕业试点团队将提供“一种创新方式，提高退役军人服务效率” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“满足了提高基层人员能力素质的实际需要，稳定和扩大了劳动力队伍。当地媒体援引马云的话说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国通过法律为退伍军人提供更多支持&lt;/h3>;&lt;p>;在退伍军人因退休福利和复员待遇恶劣等问题发生多起抗议后，退役军人事务部于2018年4月成立。其中包括2016年底和2017年初在北京举行的数千名退伍军人示威活动，其中大多数人曾在1979年越南作战，这是中国最后一次重大对外军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;据国防部称，截至去年底，当地退伍军人服务中心约有11万名工作人员和超过97万名全职和兼职合同工，在超过62.4万个地方退伍军人服务中心服务。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这些中心跟踪辖区内的退伍军人，提供政策咨询，倾听他们的不满，帮助他们重新安置、寻找新的工作和支持他们的创业。&lt;/p>;&lt;p>;随着退伍军人事务专家职位纳入部委工资，许多本身就是退伍军人的合同工将有很好的机会成为全职政府雇员。&lt;/p>;&lt;p>;数百万退役士兵也是中国军队在发生战争时的巨大人力储备。在国际环境日益敌对的情况下，北京承诺在最新的2021-25五年计划中提高退伍军人福利。&lt;/p>;&lt;p>;官员们在四月份举行的纪念其成立五周年的新闻发布会上表示，退伍军人事务部已帮助超过260万退伍军人找到了工作。他们还表示，过去三年已拨款 85 亿元人民币（11.9 亿美元）帮助 3849 万名有需要的退伍军人。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，该机构还与教育部合作，帮助超过 100 万退役士兵重返学位和文凭课程，并免试入学。其中超过20,000人随后报名攻读硕士课程。退伍军人事务部表示，共有27万名推迟学业参军的士兵也已返回学校完成学业。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Contactless immigration proposed for planned port under Hong Kong’s Northern Metropolis scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3228522/contactless-immigration-clearance-proposed-planned-port-under-hong-kongs-northern-metropolis-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/e61dd796-b9b9-46be-80e5-7afe077f03ec _0fa280bf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港安全部门建议在规划中的口岸采用非接触式出入境通道，以便利香港与中国内地之间的北方都会计划下的跨境旅行。&lt;/p>;&lt;p>;保安局副局长卓孝业周五表示，富林小口岸的非接触式出入境检查将允许内地研发专业人员往返落马洲河套地区，而无需接受常规检查&lt;/p>;&lt;p>;环线将成为港深创新及科技园的所在地，这将是同类中规模最大的，预计将提升香港在该领域的全球地位，并成为初创企业的孵化器。&lt;/p>;&lt;p>;“科技园将吸引居住在内地的人才。卓先生在立法会小组委员会会议上表示，工人们可能需要每天进城上班和返回。&lt;/p>;&lt;p>;“富林小口岸将完全采用非接触式方式。市民登记后即可轻松进出环路，无需任何检查。&lt;/p>;&lt;p>;“现阶段，我们正在与内地讨论[采用该技术]，因为人们即使返回内地也无需接受检查。”&lt;/p>;&lt;p>;新检查站是由时任行政长官林郑月娥提出的。规划中的口岸位于落马洲河套地区的最东端和深圳河最狭窄的部分，深圳河是香港与内地之间的天然边界。&lt;/p>;&lt;h3>;香港探索更便捷的人才跨境旅行，以刺激创科中心的发展&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥表示，2021年，拟议的检查站将包括涉及人工智能的创新通关程序，以促进创新和科技专业人员的流动。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的科技园是林郑月娥更广泛的北部新城的一部分香港特别行政区计划在新界北部建立一个国际创新科技中心，并为 250 万人提供住房。&lt;/p>;&lt;p>;这座大都市将通过以铁路为中心的交通系统连接起来，连接不同的边境检查站与深圳。&lt;/p>;&lt;p>;保安局周五表示，香港和深圳当局已完成第一阶段的研究，以建设港深西铁线，将香港西北部的洪水桥与边境的前海连接起来。&lt;/p>;&lt;h3>;香港香港考虑尽早完成北部都会区的铁路连接&lt;/h3>;&lt;p>;据政府称，拟议的跨境铁路最终将提供香港国际机场与深圳宝安国际机场之间的直接连接。&lt;/p>;&lt;p>;卓表示，该局正在参与下一阶段的研究，包括与深圳研究新的出入境通关模式，以提高效率。他补充说，他们的目标是实现“协同查验、联合通关”，让旅客在双方检查时只需检查一次旅行证件。&lt;/p>;&lt;p>;他又表示，目前包括罗湖、落马洲和沙头角在内的多个口岸正在翻新，以提高通关能力。&lt;/p>;&lt;p>;每天约有35万人次使用本港七个陆路出入境口岸，相当于前期人数的70%左右。根据官方数据，流行病水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporeans weigh morality in politics as adultery and corruption sagas ‘blow up’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228523/singaporeans-weigh-morality-politics-adultery-and-corruption-sagas-blow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 19:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/35cd8574-f72f-4320-ae79-e6157adbe3cf_ 1efe76d7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本周，婚外情事件迫使新加坡政治分歧双方的重要人物辞职，这让整个新加坡感到震惊，但一些公民也在问：“有什么大不了的？”&lt;/p>;&lt;p>;在李显龙总理领导的人民行动党方面，国会议长陈传仁和国会议员郑立辉周一因婚外情辞职这是该党近年来最艰难的时期之一。&lt;/p>;&lt;p>;一周前，交通部长 S. Iswaran 因腐败被捕，这震惊了长期执政的政党。 6 月，该党因资深部长租用殖民时代平房而陷入另一场公共关系危机。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党的头号竞争对手工人党 (WP) 也突然发现自己陷入了阴谋气氛中，周一，一段视频浮出水面，视频显示受欢迎的国会议员 Leon Perera 和青年翼主席 Nicole Seah（两人都已婚并育有孩子）表现得十分亲密。&lt;/p>;&lt;p>;Seah 和 Perera 辞职，党主席 Pritam Sing 辞职。他说，如果他们不自愿下台，他就会解雇他们。&lt;/p>;&lt;p>;在国家媒体上，关于自独立领袖、人民行动党联合创始人李光耀执政的鼎盛时期以来，新加坡政治中大肆宣传的廉洁标准是否以及下降了多少，出现了过多的评论。&lt;/p>;&lt;p>;普通新加坡人也一直在试图理解这一周的政治鞭策。&lt;/p>; &lt;p>;48 岁的业务发展经理加里·哈里斯 (Gary Haris) 表示，最近发生的事件让他质疑新加坡是否正在重蹈一些东南亚邻国的覆辙，在这些邻国，政府腐败和丑闻是家常便饭。他说：“我们不希望新加坡有一天发生这样的事情。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;其他人则认为，将易瓦兰部长备受瞩目的腐败调查与本周的辞职等同起来，会助长有关该国政治诚信突然急剧下降的误导性言论。&lt;/p>;&lt;p>;腐败调查还让新加坡亿万富翁王明成陷入困境，他与易瓦兰一起是新加坡举办主办国的推动力。 2008 年以来参加一级方程式赛车比赛的嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;两人均被捕并被保释，等待调查，总理指示伊斯瓦兰暂停公务。&lt;/p>;&lt;p>;“我没想到会同时爆发这么多丑闻，但在所有不同的事件中，腐败调查更令人担忧，”32 岁的沉光伟 (Sim Kwang Wei) 说。“其他个人问题只适合午餐时间八卦，但除此之外，我不关心其他问题。认为这有任何真正的损害。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，正统观点仍然认为，政治机构不应该对其队伍中的过错视而不见——即使其后果不像腐败或其他犯罪行为那么严重。&lt;/p>;&lt;p>;李总理与当地媒体编辑举行新闻发布会，宣布郑和陈的辞职，他表示，议长与国会议员有染是“完全不合适的”。&lt;/p>;&lt; h3>;新加坡副总理黄承诺执政人民行动党因腐败调查而陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，工人党主席辛格表示，佩雷拉和谢在 2020 年之后的某个时候首次被党内高级官员询问他们的婚外情时决定撒谎，这是令人震惊的。&lt;/p>;&lt;p>;38 岁的朱斯敏·陈 (Jusmin Tan) 表示，重要的是要注意，这些政客“不是从事正式工作或在私营部门工作的人”。&lt;/p>; &lt;p>;“他们是新加坡的面孔，也是我们所期待的[领导力]人选，”从事市场营销工作的陈说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学政治学家庄家彦认为，这种态度是由已故李光耀及其同僚根深蒂固的政治文化造成的。&lt;/p>;&lt;p>;李因人民行动党坚持认为其队伍中的每个人不仅要廉洁，而且在道德上无可指责而受到广泛赞誉。 &lt;/p>;&lt;p>;在过去十年中，另外两名人民行动党国会议员 Michael Palmer 和 David Ong 因婚外情而辞职。 WP议员Yaw Shin Leong也辞职了。&lt;/p>;&lt;p>;Chong表示，围绕“体现人们渴望的一切美德的英雄人物”建立的政治文化与政治家无法免受人性弱点的现实不一致。&lt;/p>;&lt;p>;因此，在婚外情或其他此类个人轻率行为的情况下，“在做出判断之前可能不愿意倾听、学习和同情”，他说。&lt;/p>; &lt;p>;社会学家 Tan Ern Ser 表示，人们对家庭作为国家核心社会制度的普遍态度也解释了为什么这些事件被视为严重违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于家庭作为我们社会关键支柱的重要性，我们完全有理由期望民选官员维护家庭价值观并兑现结婚誓言，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他观察家表示，态度可能还会发生转变。&lt;/p>;&lt;p>;“腐败行为的界限似乎也正在改变。被石头包裹着； 《海峡时报》资深专栏作家蔡梅红写道：“但随着时间的推移，个人道德的界限可能会发生变化，尤其是随着新一代新加坡人的成长。”&lt;/p>;&lt;p>;接下来，人们的注意力将转向双方如何处理各自队伍中的不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上，李总理和工人党主席辛格都受到批评，因为他们在第一次得知各自的事件后，没有对各自阵营的违规议员采取更坚决的行动。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;这两起婚外情据称都发生在 Covid-19 大流行期间。&lt;/p>;&lt;p>;李总理曾试图建议 Tan 和 Cheng 结束他们的关系——这是在 2020 年大选后首次被告知的。他说，当他们上次在 2 月份发表讲话时，两人都没有听从他的指示结束这件事。&lt;/p>;&lt;p>;在 WP 的案件中，辛格和其他政党领导人在听到佩雷拉司机对他们的婚外情的指控后对佩雷拉和谢提出了质疑，但此事&lt;/p>;&lt;p>;辛格和李很可能在八月份议会下次会议时面临有关此事的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以看到人民行动党和工人党都在努力解决这些个人问题和人为失误，这些问题必然会发生，尽管在制度上不会得到宽恕……但人们仍然希望得到迅速回应，”政治观察员祖基菲利·巴哈鲁丁 (Zulkifli Baharudin) 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: Zelensky fires ambassador to UK after criticism over ‘sarcasm’ jibe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228527/ukraine-zelensky-fires-ambassador-uk-after-criticism-sarcasm-jibe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/d7140c90-5f19-42cf-9f9f-dc134e651c 6b_0c718bb8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基周五解雇了该国驻英国大使瓦迪姆·普里斯塔科，此前他批评了总统对英国军事援助争议的反应。&lt;/p>;&lt;p>;普里斯塔科批评了泽连斯基对英国国防部长本·华莱士提出的乌克兰应该对盟国的武器供应表示更多感激之情的讽刺回应。&lt;/p>;&lt;p>;不到一周前，大使指责泽伦斯基在英国电视上进行“不健康的讽刺”。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基签署了一项解雇普莱斯泰科的法令，该法令发布在总统网站上。它没有提供理由。&lt;/p>;&lt;h3>;英国部长表示乌克兰应该对武器表示感谢：“我不是亚马逊”&lt;/h3>;&lt;p>;华莱士本月在维尔纽斯举行的北约峰会上告诉记者，英国不是亚马逊向乌克兰提供武器的运送服务，并建议基辅可以表达更多“感激之情”，由此引发了争吵。&lt;/p>;&lt;p>;英国是乌克兰武器的主要捐助国，也在训练其军队。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基在他在峰会上表示，他不知道如何表达乌克兰的感激之情，并补充道：“让他写信给我。我们每天早上醒来后都可以亲自感谢部长。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Prystaiko 批评这种交流适得其反。这位乌克兰外交官同意天空新闻采访者的建议，即泽伦斯基对华莱士做出了“一点讽刺”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这种讽刺是健康的。我们不必向俄罗斯人表明我们之间存在某种联系，他们必须知道我们正在共同努力。”普里斯塔科补充道，并强调需要缓和与英国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;这位外交官说：“如果发生任何事情，本可以打电话给我，告诉我他想要的一切。”&lt;/p>;&lt;p>;普里斯塔科是一名职业外交官，自 2020 年 7 月以来一直担任驻英国大使。在此之前，他曾担任副首相和外交部长。&lt;/p>;&lt;p >; dpa 的其他报告。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, mainland China regulators agree to enhance wealth management and bond connect schemes during 3-day Beijing visit, HKMA CEO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3228506/hong-kong-mainland-regulators-agree-enhance-wealth-management-and-bond-connect-schemes-during-three?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 18:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/4f3bde72-94f3-404e-a524-3bbdbae48c78 _463bfcac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港事实上的央行行长周五在北京表示，香港和中国内地当局就一系列加强跨境理财通和债券通计划的措施达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;“理财通计划的新改进将包括扩大产品范围、降低投资者通过该计划购买产品的门槛以及简化购买程序，香港金融管理局 (HKMA) 行政总裁余伟文表示。&lt;/p>;&lt;p>;“南向债券通计划的产品范围和投资者将得到扩大，”余先生补充说，双方监管机构目前还讨论了增加该计划的做市商数量（目前有 13 家银行）。南向交易是指中国大陆投资者进行香港股票和其他金融产品的交易。&lt;/p>;&lt;p>;岳的评论是在香港银行公会（HKAB）代表团对北京进行为期三天的访问的最后一天发表的，他们在北京会见了包括中国人民银行副行长潘功胜在内的多位高级金融官员。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将在香港出售17亿美元的主权债券，以利用更便宜的资金&lt;/h3>;&lt;p>;南向债券通计划于 2021 年 9 月推出。北京方面于 2014 年首次允许香港和上海股票市场进行跨境交易，随后于 2016 年增加了深圳站。此后还推出了允许债券、理财产品、ETF 和互换跨境交易的其他类似计划。&lt;/p>;&lt;p>;岳表示，香港和中国内地监管机构定期讨论如何进一步加强这些互联互通计划，并补充说，他预计有关理财和南向债券通变化的详细信息绑定债券通计划“即将”公布。&lt;/p>;&lt;p>;理财通计划也是北京首个为大湾区开发区11个城市量身定制的计划。该协议允许汇丰银行、渣打银行、中国银行（香港）（中银香港）等24家香港银行通过其31家银行合作伙伴向区内城市居民销售香港投资基金产品。内地投资者还可以通过这些银行交易香港和澳门的投资基金产品。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，截至 4 月底，该计划已吸引了约 5 万名投资者，投资额达 34 亿元人民币（1.3945 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会见的内地官员明确支持加强香港作为国际金融中心的地位，”香港银行公会主席兼中银香港首席执行官孙宇在周五举行简报会。 “他们表示希望香港加强其作为中国与世界之间‘超级联系人’的作用。”&lt;/p>;&lt;h3>;超级联系人香港交易所老板阿古津表示，香港的“最好的日子就在前方”&lt;/h3>;&lt;p>;香港公会在受到 Covid-19 大流行造成的干扰后三年来首次访问北京。&lt;/p>;&lt;p>;“内地官员希望看到香港促进中国的经济发展、众多互联互通计划、孙说：“人民币国际化、大湾区发展以及‘一带一路’倡议。”&lt;/p>;&lt;p>;由于国际市场存在诸多不确定性，香港金融市场面临诸多挑战，但他补充说，中国的支持使香港的银行和金融体系能够承受这些挑战并保持稳健。&lt;/p>;&lt;p>;香港在第一季度走出衰退，在中国结束的帮助下，经济增长了2.7%的零新冠限制。前两个季度国内生产总值均萎缩超过 4%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，预计美国和香港下周加息将损害香港经济的复苏，但岳表示，本地银行体系依然稳健。截至去年底，香港银行的资本充足率为20.1%，远高于8%的国际标准。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baidu CEO Robin Li quits Trip.com board as the search giant shifts focus from travel to AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228488/baidu-ceo-robin-li-quits-tripcom-board-search-giant-shifts-focus-travel-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/e19ff7fc-7ef8-40e0-b77f-d5acf1ee77fc _f7cf9175.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;百度创始人兼首席执行官李彦宏在担任董事八年后，退出中国最大在线旅游服务提供商携程集团的董事会，这反映了中国不断变化的技术和创业格局。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的度假预订网站运营商周四宣布，54 岁的李彦宏辞职，立即生效，但没有提供离职原因。&lt;/p>;&lt;p>;李登陆2015年，携程网（Trip.com的前身）携程国际与百度支持的去哪儿网完成了换股，结束了烧钱的价格战，从而获得了董事会席位。通过这笔交易，百度获得了携程网 25% 的股份，而携程网则控制了去哪儿网 45% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;但随着李书福将越来越多的注意力转向自动驾驶和人工智能，他对旅行服务业务的兴趣开始减弱。在美国初创公司 OpenAI 推出 ChatGPT 后，后者成为更重要的优先事项，这促使百度推出其竞争对手 Ernie Bot 并将其未来押注于基础模型。&lt;/p>;&lt;p>;由于经济放缓和广告领域（其关键业务之一）竞争加剧，这家总部位于北京的搜索引擎巨头于 2019 年以约 10 亿美元的价格出售了 Trip.com 约三分之一的股份。&lt;/p>;&lt;p>;凭借剩余的 10.7% 股份，百度仍然是根据 Trip.com 去年的年度报告，携程是其最大股东。&lt;/p>;&lt;p>;携程于 1999 年在上海成立，并于 2019 年收购了硅谷初创公司 Trip.com 后更名为 Trip.com。自 2003 年起在纳斯达克上市。并于 2021 年在香港证券交易所二次上市。&lt;/p>;&lt;p>;作为全球扩张计划的一部分，该公司还收购了苏格兰的 Skyscanner。 2016年，携程网成立。&lt;/p>;&lt;p>;携程网周四表示，该公司的其他八名董事将继续担任董事会成员。&lt;/p>;&lt;p>;他们包括联合创始人兼执行董事长梁建章（持股4.4%）、首席执行官孙洁（持股1.6%）和副主席范敏（持股1.2%）。&lt;/p>;&lt;p>;联合创始人沉南鹏 –风险投资公司红杉中国（最近更名为洪山）的创始管理合伙人也在董事会中。&lt;/p>;&lt;p>;携程网公布 2022 年利润为 14 亿元人民币（2.06 亿美元），结束了两年的亏损，因为中国严格的 Covid-19 大流行限制摧毁了该国的旅游业。在中国国际旅行禁令解除之前，该公司通过削减运营成本渡过难关，从而刺激了对其服务的需求。&lt;/p>;&lt;p>;携程网最新的财务报表显示，由于“旅游市场的大幅复苏”，今年第一季度，携程网净收入同比增长124%，达到92亿元人民币，环比增长83%。&lt;/p>;&lt;p>;携程网与百度和其他中国互联网巨头一样，最近，随着ChatGPT的兴起，推出了面向旅行的大语言模型Wendao，该模型旨在为客户提供获取准确航程数据和交易建议的工具。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan: will economic recovery lift currency out of the jungle after Fed effect fades?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3228504/chinas-yuan-will-economic-recovery-lift-currency-out-jungle-after-fed-effect-fades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/e491c253-a3b5-4f10-999b-136471d1 5cd8_99aa6ec6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国外汇管理局周五表示，中国仍有稳定人民币汇率市场预期的工具，而随着美国预计结束加息，外部环境也将小幅改善。&lt;/p>;&lt;p>;国家外汇管理局副局长王春英表示，美国收紧货币政策的溢出效应将减弱，为人民币提供支撑。&lt;/p>;&lt;p >;“（美联储）有可能继续加息，但加息也已接近尾声，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，中国经济基本面将继续复苏和改善，仍然是人民币汇率的决定性因素。&lt;/p>;&lt;p>;“在全球经济增长放缓的背景下，中国经济将对外汇市场发挥更强的支撑作用，”王补充道。&lt;/p>;&lt;p>;人民币是表现最差的货币之一今年亚洲的人民币兑美元汇率自2019年以来第四次跌破7的关键心理水平，而中国令人失望的经济数据表明疫情后的复苏不平衡。&lt;/p>;&lt;p>;周四，中国人民银行和国家外汇管理局加大了对人民币的支持力度，将宏观审慎管理方面的一个关键参数（决定机构可用跨境融资上限的乘数）从1.25提高到1.5 。离岸人民币升值超0.8%。&lt;/p>;&lt;p>;“参数上调可以扩大境外融资空间，增加跨境融资来源，扩大资本流入，有利于改善国内市场的流动性特别是外币流动性。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，此举受到市场欢迎，因为它有助于管理外汇预期。&lt;/p>;&lt;p>;王说，尽管与美国的利差扩大，但中国跨境资金流动相对稳定，一季度外资由净流出转为净流入。&lt;/p>;&lt;p>;不考虑到期赎回，上半年境外投资者净买入中国境内债券近790亿美元，扭转了去年净卖出的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，国际投资者将继续增持人民币资产。”她补充道。中国的货币政策是独立的，可以为发达市场和新兴市场的债券提供多元化的选择。&lt;/p>;&lt;p>;王补充说，人民币汇率有条件在合理均衡水平上保持基本稳定，中国在过去几年应对外部冲击方面积累了足够的经验和工具。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将坚持综合施策，以稳定预期为重点，根据实际情况采取不同的措施，为市场提供稳定的环境和预期。”&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>