<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Humiliation’ claims by late pop diva Coco Lee hit top China TV talent show sparking probe and wave of online anger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3232038/humiliation-claims-late-pop-diva-coco-lee-hit-top-china-tv-talent-show-sparking-probe-and-wave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/4958c1c4-1507-4362-9cdb-b5b3473be8e0_f528e9ef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泄露的已故流行歌星李玟的录音详细描述了涉嫌虐待和“羞辱”的行为中国的一档电视选秀节目在大陆社交媒体上引起了轩然大波。&lt;/p>;&lt;p>;对围绕《新歌声》的指控的强烈抗议！自该节目播出以来，中国还引发了抵制该节目的呼声，并将其背后制作公司的市值削减了 260 亿港元（33 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;就在该标志性节目播出一个多月后艺人自杀，该丑闻已成为微博热门话题，引发了网上关于选秀节目运营的广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;随着一段李某动情地讲述自己被杀的九分钟音频片段，丑闻开始浮出水面。在《Sing!》上受到虐待！ 《中国》是一个已有八年历史的节目，以全球热门真人秀竞赛节目《好声音》为蓝本，李在 2022 年担任该节目的评委和导师。&lt;/p>;&lt;p>;唱吧！中国原名“中国好声音”，但因法律纠纷于 2016 年被北京一家法院下令更名。&lt;/p>;&lt;p>;这位已故歌手当时正在与抑郁症、乳腺癌作斗争，即将接受左腿手术的她，录音中指她在与同队选手王泽鹏一起表演时，因突然变换位置而遭到伏击，而王泽鹏因她身体虚弱，本应陪在舞台上帮助她。 .&lt;/p>;&lt;p>;然而，王背对着歌手，歌手穿着七英寸高跟鞋独自站立，并在二重唱中倒在地上。&lt;/p>;&lt;p>;李将这次经历描述为“羞辱”，特别是因为她的健康状况在很大程度上向公众隐瞒了。&lt;/p>;&lt;p>;王周一支持李的说法，称他和李分开的安排是在​​排练中确定的，他后来发现李某并未被告知此事。&lt;/p>;&lt;p>;虽然李某当天向王某发送消息以澄清这一变化，但他无法阅读或回复这些消息，因为他的手机已被“没收”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他在节目结束后晒出与李的文字交流截图，李说：“导演故意‘整’我，我才知道人可以很恶毒，我从来没有见过这么恶毒的人。”导演在我作为歌手的 28 年里。”&lt;/p>;&lt;p>;另一段视频显然显示李离开演出场地，手臂搂着助手，几乎无法行走。&lt;/p>;&lt;p>;“修复”是据称，李与节目制作人就评审制度不公平问题发生争执，导致另一名参赛者周飞歌被淘汰，尽管他的分数高于获准留下的参赛者。&lt;/p >;&lt;p>;微博上出现了一段纠纷视频，视频中一名工作人员试图将李从舞台上拉下来，她反复说：“别碰我。”&lt;/p>;&lt;p>; “你当然会砍掉所有东西，我说的是事实，我确信你会砍掉所有东西，这就是不公正，”李在被片场工作人员警告“无论是什么，不要在公共场合说。&lt;/p>;&lt;p>;《新歌声》频道背后的浙江传媒集团。中国周日发表声明，承认该剧可能没有达到观众的期望，并表示将调查所提出的问题。&lt;/p>;&lt;p>;该剧制作方星传媒控股有限公司的股价已下跌近过去五天里，该公司股价下跌了 54%，为去年 12 月上市以来的最高水平，市值蒸发超过 260 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;李的前音乐厂牌华纳音乐中国发表了一份简短声明周三，文中写道：“我们不仅有责任不遗余力地争取艺人权益、维护艺人声誉，还有义务保护她的隐私、尊重她的选择。”&lt; /p>;&lt;p>;该公司表示将继续关注调查并全力配合，并补充道：“Coco，我们一直都在这里，过去和现在。”&lt;/p>;&lt;p>;Lee 是一位深受喜爱的人她是第一位打入美国市场的中国流行歌星，并于 1999 年发行了专辑《Just No Other Way》，该专辑催生了数位优秀音乐人。舞曲热门。&lt;/p>;&lt;p>;直到今天，她仍然是唯一一位在奥斯卡金像奖上表演的中国歌手。&lt;/p>;&lt;p>;李的一线好友包括变性偶像金星、资深歌手曾珍妮和韩红等人都在为该节目点赞，许多在线观察者质疑为什么其他艺人没有为这位流行天后发声。&lt;/p>;&lt;p>;巧合的是，周四播出的新一集节目中，主持人出现了说唱歌手兼现任评委威尔·潘（Will Pan）在没有按下按钮的情况下转身，震惊了歌手。&lt;/p>;&lt;p>;潘然后显然用嘴说“什么？”镜头前，让更多观众对某些真人秀的“人造”性质感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Softbank-backed Arm warns of ‘significant’ China risk, mentioning the country 350 times in its IPO prospectus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3232051/softbank-backed-arm-warns-significant-china-risk-mentioning-country-350-times-its-ipo-prospectus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/a434ccda-61b6-422f-936c-21dc7c8d0610_a59be01d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国芯片架构公司 Arm 警告投资者，来自以下领域的“重大”经济和政治风险本周发布的招股说明书显示，该公司四分之一的收入来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;日本软银集团旗下的 Arm 已于 2017 年在纽约证券交易所申请首次公开募股 (IPO)。周一，这可能是近两年来规模最大的首次公开募股。但这家总部位于英国剑桥的芯片设计公司的未来因其在中国的业务而蒙上阴影，中国贡献了 2023 财年四分之一的收入。&lt;/p>;&lt;p>;“Arm 指出了与其中国相关的一些风险研究公司 Counterpoint 的副总监 Brady Wang 表示：“对 Arm 股票的兴趣将受到密切关注，作为投资者的试金石。”在向科技脱钩转变的过程中，人们对与中国相关的地缘政治和市场风险产生了兴趣。在长达 229 页的招股说明书的风险部分，Arm 竭尽全力阐明了它所认为的中国政治和商业风险。&lt;/p>;&lt;h3>;高管声称，美国希望中国芯片落后尖端技术 5 代&lt;/h3 >;&lt;p>;Arm科技（中国）有限公司，或“Arm中国”，在招股说明书中被提及208次。 “中国”被提及 222 次，而“中华人民共和国”（中华人民共和国的缩写）被提及 130 次。&lt;/p>;&lt;p>;Arm 表示，“特别容易受到影响中华人民共和国的经济和政治风险的影响，美国或英国与中国之间在贸易和国家安全方面的紧张局势可能会加剧”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，这取决于与 Arm China 的关系，Arm China 是一家独立运营的实体，其最大的客户，进入中国市场。 Arm 警告称：“如果这种商业关系不再存在或恶化，我们在中国市场的竞争能力可能会受到重大不利影响。”&lt;/p>;&lt;p>;“几乎所有半导体公司在中国的业务都存在问题，但 Arm 的问题在于，他们不得不在 IPO 招股说明书中揭露他们的“脏东西”，”英国 Imagination Technologies 的前高管沃兹·艾哈迈德 (Woz Ahmed) 说道，Imagination Technologies 是一家被 Canyon Bridge Capital Partners 收购的半导体设计和知识产权 (IP) 公司。是一家总部位于北京的私募股权基金。 “接下来会发生什么取决于人们如何看待 Arm 在中国以外的发展。这并不明确。艾哈迈德补充道：“这将影响估值。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国新的投资限制对中国的目标科技行业影响有限&lt;/h3>;&lt;p>;去年，在一场激烈的董事会纠纷爆发后，Arm 成为了中国的头条新闻Arm中国与其前负责人吴雄昂之间的关系。 2022 年 4 月，Arm 罢免了吴，并任命了两位新首席执行官，结束了这场持续两年的戏剧性事件，人们普遍认为 Arm 夺回了公司控制权的胜利。不过，Arm在招股说明书中表示，其自身和软银集团均不控制Arm中国的运营。&lt;/p>;&lt;p>;Arm将其在Arm中国的全部股权转让给了软银控股子公司Acetone的实体。转让后，Arm 间接拥有 Arm 中国 4.8% 的股权，并以 Acetone 10% 的无投票权权益为担保。&lt;/p>;&lt;p>;Arm 通过以下方式向中国客户独家销售芯片设计架构和其他半导体 IP： Arm 中国是一家合资企业，成立于 2018 年，当时软银以 7.752 亿美元的价格将这家英国公司大陆子公司 51% 的股份出售给了一家中国财团。&lt;/p>;&lt;p>;Arm 中国的业务在过去几年取得了腾飞。从区域销售办事处提升为独立实体多年后。 2023 财年，Arm 来自中国的收入约占其全球总收入的 25%，高于 2022 年的 18%。&lt;/p>;&lt;p>;在招股说明书中，Arm 还将中国的半导体自给自足视为一个潜在的推动力其在华业务面临风险，理由是北京方面的目标是到 2025 年实现 70% 的芯片国产化。由于 Arm 的架构功耗低，因此主要用于从智能手机到物联网设备等应用的芯片&lt;/p>;&lt;p>;西方公司控制着大量半导体设计IP，包括指令集架构和芯片设计软件，这些软件用于在芯片被送往晶圆制造之前设计和测试芯片。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Counterpoint 的 Wang 表示，今年中国智能手机市场的逆风可能会影响 Arm 上市前的估值。&lt;/p>;&lt;p>;科技咨询公司 D2D Advisory 在一份报告中表示：“我们的印象是，Arm 类似于一家低端企业- 成长型公司进入市场，以满足其私募股权所有者的流动性需求。”&lt;/p>;&lt;p>;Arm 的芯片架构是除英特尔之外使用最广泛的芯片架构，英特尔的芯片架构在个人电脑中更为常见。其功效使其成为移动设备和物联网设备的首选架构，而且它在服务器中的应用也越来越广泛。 Arm 2023 财年的总收入从上一财年的 27 亿美元下降至 26.8 亿美元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China teams up with Thailand and Laos to tackle cybercriminals in Myanmar who often target Chinese nationals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232057/china-teams-thailand-and-laos-tackle-cybercriminals-myanmar-who-often-target-chinese-nationals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 19:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/3eba7397-e476-4b7e-af08-e921e51627c6_94fdeb55.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将与泰国、老挝合作打击缅甸网络犯罪&lt;/p>;&lt;p>;中国驻缅甸大使陈海周二与泰国和老挝大使发表联合声明，呼吁“加强协调”打击诈骗，并“坚决打击扭转犯罪高发局面”。&lt;/p>;&lt;p>;“缅甸[网络]赌博、诈骗活动猖獗，严重危害公众生命财产……三使馆将全力配合缅方开展搜救工作声明称，“加强打击赌博犯罪集团的力度”。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，中国公安部官员与缅甸、泰国和老挝的公安部官员在泰国北部城市举行会晤。双方在清迈建立了专门合作机制，打击源自缅甸的网络诈骗相关人口贩运活动。&lt;/p>;&lt;p>;四个国家在清迈设立了警察合作打击网络诈骗协调中心会议结束后的一份声明称，打击犯罪团伙。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们可以在这里杀死你”：在缅甸无法无天的中国人经营的诈骗中心内&lt;/h3>;&lt;p>;跨国合作是缅甸的最新进展。中国努力铲除缅甸犯罪团伙，这些犯罪团伙经常以中国公民为目标，以投资诡计、承诺爱情或工作来引诱他们，然后将他们拘留并强迫他们从事网络诈骗工作。&lt;/p>;&lt;p>;中国资深人士包括前外交部长秦刚和陈大使在内的官员敦促缅甸采取更多措施，铲除诈骗背后的团伙，这些诈骗往往涉及中国犯罪分子与当地帮派勾结。&lt;/p>;&lt;p>;北京面临着新的压力，最近几周，一部以东南亚网络诈骗和人口贩卖为主题的热门中国电影在社交媒体上引发了广泛的愤怒，之后，该片开始应对这一威胁。&lt;/p>;&lt;p>;犯罪动作片，受到猖獗的网络欺诈案件的启发，讲述了中国青少年在东南亚被引诱陷入网络诈骗生产线，面临非人待遇，生命垂危。&lt;/p>;&lt;p>;该片8月8日上映，票房已超30亿元（ 4140万美元），在竞争激烈的暑期电影季中持续稳居票房榜首。&lt;/p>;&lt;p>;随着缅甸的网络诈骗和人口贩卖问题在中国引起公众关注，最近几周社交媒体上曝光了更多案件。 &lt;/p>;&lt;p>;中国媒体经常报道有组织严密的团伙在缅甸活动，引诱中国人非法越境，中国多个城市的警方敦促公民保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;最近备受关注的案件涉及一名来自广东省南部的年轻人，他上个月进入缅甸后失踪了 20 天。&lt;/p>;&lt;p>;这名 20 岁的陈姓男子据称在父母付了钱后于上周回家向缅甸果敢地区的一个犯罪团伙勒索赎金，该地区与中国西南部的云南省接壤，是臭名昭著的主要网络犯罪基地。&lt;/p>;&lt;p>;调查正在进行中，中国警方表示已经逮捕了一些人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据国有广播公司中央电视台报道，周三，在不相关的案件中，六名来自缅甸的中国诈骗嫌疑人被护送回中国，其中一名据称是犯罪团伙的头目。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，中泰缅联合安全行动，抓获6名中国诈骗犯罪嫌疑人并押解回国。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian ‘Armageddon’ general Surovikin, not seen since Wagner mutiny, ‘sacked’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232056/russian-armageddon-general-surovikin-not-seen-wagner-mutiny-sacked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 18:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/a1c23b1​​8-76d8-4019-8330-1f8997592ac0_1d2a18e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;官方媒体称，俄罗斯空天军司令谢尔盖·苏罗维金将军已被解雇星期三，在六月瓦格纳雇佣兵组织叛变失败后，他从公众视野中消失。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金因其残酷的手段而被昵称为“世界末日将军”，他与瓦格纳关系密切，有传言已被除名&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯空天军前司令谢尔盖·苏罗维金已被解除职务，”俄罗斯国营俄新社援引消息人士的话称。&lt; /p>;&lt;p>;据称，空天部队参谋长维克托·阿夫扎洛夫上将将暂时接替苏罗维金的职务。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金——从苏联时期开始参加过莫斯科战争的老兵入侵阿富汗 – 是莫斯科乌克兰攻势的主要指挥官，长期以来一直被视为瓦格纳在国防部的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，瓦格纳首席叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 愤怒地指责俄罗斯军事领导人未能提供他的信息。苏罗维金被正式任命为瓦格纳和军队之间的中间人。&lt;/p>;&lt;p>;随后，在 6 月 23 日至 24 日夜间，在瓦格纳首领叶夫根尼·普里戈任呼吁推翻俄罗斯军事指挥部后，苏罗维金向雇佣兵组织发出了一段极不寻常的视频呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;不到 24 小时后，普里戈任撤回了军队，并与克里姆林宫达成协议，将其流放到白俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金此后没有公开露面，引发了人们对他已被拘留或免职的强烈猜测。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，俄罗斯执政党的一名议员兼前军官表示，苏罗维金正在“休息”并“ &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，内政部长伊霍尔·克利缅科表示，周三，俄罗斯对乌克兰东北部罗姆尼市一所学校发动袭击，造成至少两名教育工作者死亡，另外三人受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，另外两名学校工作人员仍在罗姆尼的废墟下，罗姆尼是苏梅地区的一部分。 Klymenko 在 Telegram 消息应用程序上分享的照片显示，紧急救援人员用担架抬走了一具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;地区军事管理局表示，俄罗斯发射的一架无人机早上袭击了学校。&lt;/p>;&lt;乌克兰人权监察员德米特罗·鲁比涅茨 (Dmytro Lubinets) 在 Telegram 上表示：“学校建筑被毁，而此时正是开学前夕，不幸的是，对于某些人来说，学年永远不会开始。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即核实此事报告。俄罗斯否认故意针对平民和民用基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young Chinese hit back at love and marriage  expert who describes single life as ‘imperfect’, saying ‘we don’t need to experience everything’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3231808/young-chinese-hit-back-love-and-marriage-expert-who-describes-single-life-imperfect-saying-we-dont?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/0fffcb72-5bf5-474b-90ef-857bacff01e8_8e70c56c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着中国结婚登记量创历史新低，一位专家引发了讽刺回应内地社交媒体称不结婚意味着人生“不完美”。&lt;/p>;&lt;p>;婚恋专家令子告诉中国青年报，不结婚是越来越多的年轻人考虑的选择。杭州市总工会的令子提出的观点在网络上疯传，是“人生的不完美，因为他们无法体验爱和被爱。”中国类似 Twitter 的平台微博受到了严重阻力。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者打趣道：“我现在正经历着由于缺钱而导致的生活不完美。我建议企业多给年轻人一些工资，让他们感受到社会的爱。”&lt;/p>;&lt;p>;“结婚就意味着失去自由，这不是人生的不完美吗？”另一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“生活中有很多种经历，我们不必经历一切，”第三位评论道。&lt;/p>;&lt;p>;这种强烈反对与中国婚姻的下降相呼应。 &lt;/p>;&lt;p>;2022年，中国首次结婚人数下降至1158万人，比2021年减少70.8万人，这是自1985年以来首次低于1200万。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此外，中国结婚登记人数从2013年的1347万下降至2022年的683万，创37年来的新低。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，越来越多的中国年轻人开始独身。&lt; /p>;&lt;p>;根据市场研究公司艾瑞咨询 2021 年的一份报告，中国 20 至 45 岁年龄段的单身人士中，四分之一的人宁愿终生单身，其中 4% 的人坚决决定不再单身。 &lt;/p>;&lt;p>;在内地社交媒体上，一些年轻人——其中大部分是女性——还发明了“不结婚不生子永远年轻，不生不育一生安康”等流行语。 .&lt;/p>;&lt;p>;改编自清代（1636-1912）小说家曹雪芹的《红楼梦》。&lt;/p>;&lt;p>;40 岁单身且无子女的上海网络红人 Judy Shen ，说她更愿意保持单身，因为“我想要追求的东西太多了。”&lt;/p>;&lt;p>;艾瑞咨询的研究表明，大多数 30 岁以上的女性居住在中国一线城市更喜欢单身生活。他们也受过良好教育，经济独立，不需要依赖他人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crypto-mining Chinese official given life in prison for scheme involving bribes and support for a cryptocurrency firm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3232044/crypto-mining-chinese-official-given-life-prison-scheme-involving-bribes-and-support-cryptocurrency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/01c64b87-bca6-44a0-b0f9-2eea194adfb2_d9543e3b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;前省高级官员肖毅，因支持加密货币挖矿而于 2021 年被免职当地法院判决，他因受贿、滥用职权罪将在监狱中度过余生。&lt;/p>;&lt;p>;肖，江西省政协原副主席、前政协委员。杭州市中级人民法院在周二发布的一份声明中表示，福州市委书记在 2017 年至 2021 年期间向当地加密货币挖矿公司提供财政、资金和电力相关支持，违反了国家规定。&lt;/p>; &lt;p>;另外，杭州法院称，他在 2008 年至 2021 年间收受了约 1.25 亿元人民币（1700 万美元）的贿赂，并向一些公司和个人提供了好处。&lt;/p>;&lt;h3>;中国加密货币挖矿公司被指控犯有法院表示，肖某的行为造成公共财产重大损失，损害国家利益，情节特别严重，影响极其恶劣，并处没收个人全部财产。 .&lt;/p>;&lt;p>;61岁的肖是因支持加密货币挖矿而受到处罚的最高级别中国官员。今年早些时候，他在一个以谴责人们的不当行为而闻名的国家电视节目中被公开点名并受到羞辱。北京对加密货币相关活动保持着强烈的敌意，从 2017 年的镇压行动开始，导致交易所大量外流。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月份播出的节目中，肖被指控的不当行为是由国营机构列出的。中国中央电视台 (CCTV)，其中包括帮助当地一家加密货币挖矿公司伪装成大数据和云计算企业来隐藏活动。&lt;/p>;&lt;p>;肖指导了一家名为九牧集团创世科技的当地公司，该官员介绍了该公司中央电视台表示，作为当地数字经济的典范，在其他政府官员的参观和检查中“表演”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前官员还要求相关政府部门捏造该公司重磅数据。报告称，用电量——运行 16 万台加密矿机的结果——占福州总用电量的 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“对于福州人民来说，我是罪人，我让他们失望了，”肖在节目中对镜头说道。 “由于我对政治成就的扭曲看法……我鲁莽行事，造成如此严重的损失。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港的新政策最近引起了一些此前逃离中国的加密货币企业的关注，但北京方面并没有表现出任何反应。兴趣放宽大陆对加密货币交易的严格禁令。&lt;/p>;&lt;p>;广西南部地区平南县检察官最近将中国最大的 Filecoin 矿商之一告上法庭，对深圳时空云科技的四名高管提出指控犯罪行为包括组织和领导传销，涉及金额超过 6 亿元人民币（8300 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该公司“夸大”加密货币相关分布式存储技术的经济模式和投资潜力，以提升自己的地位检察官称，Filecoin 项目通过以高额回报吸引用户来欺骗用户。该案定性为严重扰乱社会经济秩序的刑事犯罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We are in the same boat’: Chinese envoy Xie Feng meets US commerce chief Gina Raimondo to set tone for official visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232048/we-are-same-boat-chinese-envoy-xie-feng-meets-us-commerce-chief-gina-raimondo-set-tone-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 17:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/d145909f-7b66-475e-ae04-ad34ad1a6855_81e58c7e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国驻美国大使谢锋周二强调需要“克服困难” “同舟共济”为美国商务部长吉娜·雷蒙多对中国的正式访问定下了基调和议程。&lt;/p>;&lt;p>;他要求美方“高度关注”中方在双边商业问题上的立场，并提出根据大使馆的通报，希望双方能够扩大合作领域并“缩短负面清单”。&lt;/p>;&lt;p>;北京和华盛顿周二宣布了这位高级官员期待已久的访问，同一天谢和雷蒙多遇见了。雷蒙多为期四天的访问将于周日开始。&lt;/p>;&lt;h3>;美国商务部长雷蒙多将访问中国寻求“建设性讨论”&lt;/h3>;&lt;p>;谢告诉雷蒙多，“当今世界充满了变化和混乱”世界经济复苏乏力，多方面面临难以预测的危机”。&lt;/p>;&lt;p>;“中美同属一个星球，共享一片蓝天，同舟共济，互不相让。”对[情况]免疫。我们不应该为了一方利益而互相伤害，而应该共同克服困难。”谢在会议中表示，他形容这次会议“深入、务实、富有建设性”。&lt;/p>;&lt;p>;两位官员据美国商务部称，双方还讨论了“美国企业面临的挑战和潜在合作领域”。&lt;/p>;&lt;p>;周二的会议预览了雷蒙多北京和上海之行的优先事项，她将在那里会面中国高级官员和美国商界领袖。&lt;/p>;&lt;p>;在访问期间，雷蒙多预计将提出对中国经济和国家安全数据缺乏透明度的担忧，并解释美国最近实施的对外投资限制背后的理由中国。本月早些时候，美国总统乔·拜登签署了一项行政命令，限制美国风险投资和私募股权投资涉及高科技领域的中国企业，促使北京“评估影响并采取必要措施”。尽管局势紧张，雷蒙多的访问将是美国高级官员今年夏天第四次访问中国，这增加了拜登和中国国家主席习近平在亚太会议期间会面的可能性11 月经济合作会议。&lt;/p>;&lt;p>;周一，美国商务官员宣布从未经核实的名单中删除 27 家中国实体。名单上的公司在与美国供应商开展业务之前将面临更严格的审查。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，此举表明“双方可以在相互尊重的基础上通过沟通解决具体关切”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，此举表明“双方可以在相互尊重的基础上通过沟通解决具体关切”。 p>;&lt;p>;但中美贸易仍因一系列出口管制措施（尤其是针对半导体及其制造原材料的出口管制措施）以及世界贸易组织的争端而陷入困境。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[South Korea conducts first civil defence drills in 6 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3232045/south-korea-conducts-first-civil-defence-drills-6-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/0df3aff5-1153-4bf1-b4a5-6604adb14de6_71a31c26.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，首尔市中心响起空袭警报，官员拦下汽车并命令人们离开前往地下避难所，这是韩国六年来的首次民防演习。&lt;/p>;&lt;p>;下午 20 分钟的演习旨在“为发生朝鲜导弹等空袭袭击时的快速疏散做好准备”首尔内政部表示，这是“挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;随着韩国各地警报响起，行人被指示转移到附近的避难所或地下设施。全国约有 17,000 个指定避难所。&lt;/p>;&lt;p>;在距离拥有核武器的朝鲜较近的地区，政府准备了一场更激烈的演习，进行化学、生物和放射性训练，包括使用毒气弹的指示戴口罩并使用紧急口粮。&lt;/p>;&lt;p>;参加演习不是强制性的，但参加演习的人表示，这次培训对于提高人们对朝鲜半岛安全局势的认识非常重要。&lt;/p>;&lt;p >;“如果朝鲜士兵突然入侵，混乱将导致更多伤亡，”咖啡师安泰洪说，并补充道：“这就是为什么我们必须好好训练。”&lt;/p>;&lt;p>;崔仁浩，62 岁一位年长的旅行社表示，这次演习“有点不方便”，但却是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们总是与朝鲜对抗，但我们对此变得太自满了，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;但对其他人来说，一切如常。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体平台 X 上的一位用户写道：“我听到了警笛声，所以我就把音乐调大了。” &lt;/p>;&lt;p>;民防演习于 1969 年朝鲜突击队袭击首尔总统府后启动，但自 2017 年以来一直暂停，最初是由于与平壤关系解冻，后来又因为&lt;/p>;&lt;p>;韩国广泛阅读的朝鲜报纸表示，在发生各种自然灾害和朝鲜日益严重的核威胁之后，恢复民用演习“刻不容缓”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该报在社论中表示，可以“毫不夸张”地说，韩国民众的防灾能力接近于零。&lt;/p>;&lt;p>;“有多少人知道该怎么做？”发生朝鲜导弹袭击、地震或火灾时？”&lt;/p>;&lt;p>;民防演习是在政府就朝鲜火箭发射错误地向首尔发出紧急疏散警报几个月后进行的，引发了广泛的恐慌.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-Italian nanotechnology research helps preserve stone and repair historic Church of the Scalzi in Venice: paper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3232017/chinese-italian-nanotechnology-research-helps-preserve-stone-and-repair-historic-church-scalzi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/97742928-8eba-4959-adc7-d294c56072be_6d10ccbc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由中国和意大利研究人员组成的团队修复了 300 年前的部分化石Catholic church in Venice, Italy, using modern nanotechnology.&lt;/p>;&lt;p>;The Church of Santa Maria di Nazareth, which overlooks the Grand Canal and is a prime example of Venetian Baroque architecture, is the beneficiary of a patented method developed to consolidate, or treat, marble stones damaged by time and the elements.&lt;/p>;&lt;p>;The research was funded by the Veneto regional government, the National Natural Science Foundation of China, and the Ministry of Science and Technology&#39;s belt and road foreign expert exchange programme.&lt;/p>;&lt;p>;The cutting-edge method could be used to restore landmarks of world-class cultural heritage – including the Pantheon, Trajan&#39;s Column and the Victoria Memorial in London as well as historic sculptures – made from marble similar to the church.&lt;/p>;&lt;p>;The Church of Santa Maria di Nazareth is famous for its marble facade, which has intricate details and sculptures. However, in July 2013 a sage leaf element suddenly fell from it, prompting a project to restore the facade.&lt;/p>;&lt;p>;The research team, led by scientists at China&#39;s Northwestern Polytechnical University in Xian and the CNR-Institute of Geosciences and Earth Resources in Florence, Italy, found an “effective and enduring” method to consolidate marble stones after the design and systematic study of nine different treatment methods.&lt;/p>;&lt;p>;They discovered the combination of two commonly used consolidation products – nanosilica and tetraethoxysilane (TEOS) – had the highest consolidating effect among all tested materials.&lt;/p>;&lt;h3>;Unesco recommends putting Venice on heritage danger list&lt;/h3>;&lt;p>;Nanosilica, as one of the most important nano materials, refers to silica particles with an average particle size ranging from 1 nanometre (nm) to about 100nm. It is widely used to conserve cultural heritage materials, such as outdoor building stones.&lt;/p>;&lt;p>;In the study published in the peer-reviewed journal Science China Technological Sciences in May, the authors used a two-step method to consolidate the marble stones.&lt;/p>;&lt;p>;They first applied nanosilica with dimensions less than 10nm to the surface of the stone using a poultice, a paste-like material, to cover the stone. The nanosilica particles could then penetrate as deep as 5cm (2 inches) into the pores of the stone and consolidate it.&lt;/p>;&lt;p>;Then they used the same poultice method and put TEOS on the surface, which could enhance the stone&#39;s hardness or mechanical strength.&lt;/p>;&lt;p>;Their method, which was granted a patent, was adopted and applied by the church&#39;s restoration project, according to the authors.&lt;/p>;&lt;p>;Cao Yijian, lead author of the study and a researcher with the Northwestern Polytechnical University&#39;s institute of culture and heritage, said their approach had wide applications, including for stones similar to the project, such as stone tablets.&lt;/p>;&lt;p>;“Another reason for its wide potential application is that the two raw materials are very low cost and easy to buy in the market,” Cao said.&lt;/p>;&lt;p>;Carrara marble, a type of white or white-grey marble widely used in sculpture and building materials, was used to build the church&#39;s facade.&lt;/p>;&lt;p>;The authors said that since the Ancient Roman period, Carrara marble had commonly been used as a building material for royalty and nobility in Europe.&lt;/p>;&lt;p>;The Church of Santa Maria di Nazareth was built in the late 17th century by a religious order called the Discalced Carmelites. It is also called the Church of the Scalzi (meaning barefoot in Italian).&lt;/p>;&lt;p>;But the stone was badly weathered by the high temperature differences between day and night in Venice, as well as high humidity and strong sea winds, according to the authors.&lt;/p>;&lt;p>;Venice is particularly vulnerable to climate change because the floating city is built atop around 120 islands and connected by more than 170 canals. The rising sea levels caused by global warming are expected to increase the frequency and intensity of flooding in the city.&lt;/p>;&lt;p>;The United Nation&#39;s cultural agency Unesco last month recommended putting Venice on its World Heritage in Danger list as the city risked “irreversible” damage because of a string of issues including climate change and mass tourism.&lt;/p>;&lt;h3>;How 3D printing is helping resurrect a century-old village in rural China&lt;/h3>;&lt;p>;Cooperation between China and Italy to restore and conserve cultural heritage dates as far back as the 1980s.&lt;/p>;&lt;p>;Cao said that cooperation would not be affected by Italy&#39;s intention to quit China&#39;s Belt and Road Initiative.&lt;/p>;&lt;p>;Italian Defence Minister Guido Crosetto said in July that Italy had an issue “to walk back [from belt and road involvement] without damaging relations” with Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Cao said: “I personally think Italy withdrawing from the [belt and road] may not be a short-term thing, but that will not affect the future in-depth cooperation between our two countries in the field of heritage restoration”.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong sector leaders back extended hours for malls, call for more consumption vouchers to convince shoppers night is young]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3232036/hong-kong-sector-leaders-back-extended-hours-malls-call-more-consumption-vouchers-convince-shoppers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/23/dab2a543-8931-42e9-b9cb-516c9af06f22_1949dbb7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong retail and property sector leaders have thrown their support behind extended operating hours for shopping centres, calling also for more consumption vouchers to be rolled out to invigorate the city&#39;s flagging nightlife.&lt;/p>;&lt;p>;But the industry players on Wednesday also said more incentives were needed to encourage people to dine out and shop at night.&lt;/p>;&lt;p>;The calls came amid talks between authorities and malls to extend business hours to 11pm on weekends as part of a plan to revive a lacklustre night economy.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s June retail sales up 19.6 per cent, boosted by tourism and consumers&lt;/h3>;&lt;p>;Maureen Fung Sau-yim, executive director of Sun Hung Kai Properties, said her group would fully back the new measure with more incentives for tenants to stay open longer, such as parking rewards and shopping points for patrons.&lt;/p>;&lt;p>;“We heard some government officials proposing this idea. This is excellent news for the catering sector and we will fully support this measure with appropriate arrangements and incentives to encourage tenants to join us,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“We are still in discussion with our malls on how many can extend their operating hours. At present most of our malls operate from 10am to 10pm and we aim to organise more activities at night to attract patrons.”&lt;/p>;&lt;p>;Fung cited the example of APM in Kwun Tong, which runs until 2am daily and even overnight during some festivals such as Christmas or Mid-Autumn Festival.&lt;/p>;&lt;p>;Financial Secretary Paul Chan Mo-po recently caused a buzz with the idea of night bazaars to boost the economy, saying the city needed to improve its competitiveness and ability to attract tourists through innovation, quality services and outdoor experiences as visitors had changed habits after the Covid-19 pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;He added that private consumption and the tourism industry would still be the main drivers of growth in the second half of the year as the government revised its gross domestic product growth forecast to between 4 and 5 per cent for 2023, a shift from the previous target of 3.5 to 5.5 per cent.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong retailers to offer HK$150 million in discounts, deals to get people smiling&lt;/h3>;&lt;p>;Fung pointed out that more support from the government was needed if it really wanted to revive nightlife, in particular public transport services should be extended in tandem with mall operations.&lt;/p>;&lt;p>;“The government needs to provide some supporting measures for us to make this plan work. For example, the railway service in Shanghai runs overnight to support its night economy,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“Will public transport in Hong Kong extend operating hours and offer people more subsidies to attract them to go out at night?”&lt;/p>;&lt;p>;Fung added the government should also import more workers and speed up its approval process to help resolve the labour crunch in the industry as well as allowing restaurants to provide outdoor seating to attract patrons.&lt;/p>;&lt;h3>;Why Hong Kong shopping-centre operators are racing to install EV chargers&lt;/h3>;&lt;p>;Ray Chui Man-wai, president of the catering body Institute of Dining Art, echoed the sentiments, calling for authorities to introduce consumption vouchers at night to boost spending as it would cost restaurants more, about an extra HK$15,000 per day if they operated an hour longer.&lt;/p>;&lt;p>;“The move will push up the operating cost of restaurants ... It will be meaningless if no one hangs out in shopping malls at night,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Nowadays people start to disperse after 8pm so the government needs to roll out new incentives to spur night spending. We suggest consumption vouchers for spending after 8pm.”&lt;/p>;&lt;p>;Chui also urged malls to roll out more night activities such as festivals, shows and events to entice people into going out.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong shocked by double murder at mall. The Post looks at what you need to know&lt;/h3>;&lt;p>;Hospitality expert Dennis Wong Ka-wing, project manager of the Vocational Training Council, said malls operating an hour longer could help boost spending and lure shoppers as long as they organised more shows and performances.&lt;/p>;&lt;p>;“Mainlanders now go for the model of &#39;one day, multi-destinations&#39;. They tend to visit as many destinations as possible in one day from dawn till late night,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Malls operating one hour longer will definitely help spice up the momentum and attract shoppers. But they need to run more shows and performances to bring more excitement.”&lt;/p>;&lt;p>;A spokeswoman for the Financial Secretary&#39;s Office said officials were studying several proposals and would discuss with different sectors.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the West can increase its chokehold on Russia’s economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231997/how-west-can-increase-its-chokehold-russias-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/df74340a-3d25-4eab-ab94-993c8614c0fc_8be98b76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;18 个月前俄罗斯总统弗拉基米尔·普京全面入侵乌克兰后的几天内，西方对俄罗斯央行实施了史无前例的制裁，冻结了其数千亿美元的资产。入侵 10 天后，卢布暴跌，兑美元汇率跌至 150 美元兑 150 美元的历史新低。但是，在央行实施货币和资本管制后，卢布反弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯领导人今天没什么值得庆祝的。卢布汇率是俄罗斯经济表现最明显的指标，至少对俄罗斯家庭来说是如此。&lt;/p>;&lt;p>;因此，卢布汇率最近跌破 100 兑 1 美元的政治重要关口令克里姆林宫感到紧张。这让央行 — — 在过去的一年里放松或取消了许多资本管制 — — 受到了批评。&lt;/p>;&lt;p>;普京的经济助手马克西姆·奥列什金 (Maxim Oreshkin) 撰写了一篇专栏文章，指责政策制定者太软”。央行立即召开特别董事会会议，决定加息3.5个百分点，并暗示可能会进一步加息。&lt;/p>;&lt;p>;额外的货币管制似乎也已提上日程。与此同时，据报道，财政部长安东·西卢安诺夫主张迫使俄罗斯出口商汇回美元收入并将其出售给央行。&lt;/p>;&lt;p>;平心而论，没有理由认为俄罗斯经济正处于崩溃的边缘。 100卢布的门槛并没有什么神奇之处。最近的加息是对通胀上升的典型反应。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，货币贬值凸显了战争以及针对战争实施的制裁给俄罗斯经济带来了多大压力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;去年 4 月，我曾撰文称普京不应庆祝卢布上涨，这反映了最终对俄罗斯经济不利的两项事态发展。&lt;/p>;&lt;p>;首先，进口下降是由于西方制裁，导致无法获得进口消费品和中间投入，从而限制了俄罗斯的制造能力。其次，石油出口收入增加 — — 这一进展将促使西方政府对俄罗斯原油实施石油禁运和价格上限。&lt;/p>;&lt;p>;事实正是如此。 2022年5月，欧洲宣布对俄罗斯约90%的石油进口实施禁运，并将在随后的六到八个月内生效。不久之后，七国集团国家就价格上限达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策的延迟出台让普京获得了巨额收入。尽管西方国家冻结了俄罗斯央行约 3000 亿美元的储备，但俄罗斯去年创纪录的经常项目盈余达到 2270 亿美元，几乎弥补了这一损失。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么印度开始堵嘴俄罗斯的石油狂潮&lt;/h3>;&lt;p>;但这种繁荣已经真正结束：今年上半年，俄罗斯的石油和天然气收入下降了近一半，导致预算赤字增长至年度预算的2% &lt;/p>;&lt;p>;石油禁运和价格上限还导致俄罗斯今年1月至7月的出口总额同比锐减三分之一。结果，俄罗斯的贸易顺差从2040亿美元缩减至640亿美元，经常项目盈余从1650亿美元缩减至仅250亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;可以预见的是，碳氢化合物收入急剧下降出口加剧了俄罗斯财政状况的迅速恶化。有一段时间，俄罗斯领导人似乎并不担心：该国仍然持有大量人民币储备，因此可以承受预算赤字。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争仍然是克里姆林宫的首要任务：今年上半年据报道，仅俄罗斯的军费开支就比全年预算高出 12%。&lt;/p>;&lt;p>;除了为战争提供资金外，俄罗斯政府还希望持续的支出能够给经济带来凯恩斯主义的推动。但这些希望并未实现，正是因为贸易制裁削弱了俄罗斯的生产能力。&lt;/p>;&lt;p>;由于与西方隔绝，并且因战争和移民而失去了数十万工人，俄罗斯经济根本无法生产出那么多的产品。普京想要。&lt;/p>;&lt;h3>;“明显的亲和力”：在西方被禁的俄罗斯电影在中国找到了粉丝&lt;/h3>;&lt;p>;随着俄罗斯经济过热，政府支出的增加只会加剧通货膨胀。再加上持续的资本外流 — — 瓦格纳集团老板叶夫根尼·普里戈任 6 月份的叛变流产后资本外流加速 — — 卢布近期贬值也在意料之中。&lt;/p>;&lt;p>;任何人都不应对央行决定向市场注入资金感到惊讶尽管利率上升可能对产出增长产生影响，但仍会采取刹车措施。彭博社目前预计俄罗斯未来六个月经济衰退的可能性为 21%，而加息前为 6%。&lt;/p>;&lt;p>;制裁显然正在发挥作用。但普京继续为乌克兰战争提供资金的能力表明，还需要做更多的事情。鉴于公司为规避石油禁运和价格上限而精心设计的方法，西方现在必须努力堵住制裁漏洞，同时将油价上限从目前的每桶 60 美元降低到每桶 50 美元至 55 美元，甚至更少。&lt;/p>;&lt;p>;卢布近期下跌的另一个重要收获是普京正在设法规避贸易制裁。卢布变得更便宜，因为俄罗斯需要美元来支付其进口费用，第二季度进口费用同比增长了三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;这种增长在一定程度上反映了规避制裁的成本上升，加剧了俄罗斯预算和货币的压力。通过加强出口管制的执行，西方可以进一步提高这些成本，从而使俄罗斯的预算 — — 以及其罪恶的战争努力 — — 陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>