<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[African exports to China plunge amid property market slowdown and sluggish economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228642/african-exports-china-plunge-amid-property-market-slowdown-and-sluggish-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/c9ab9e35-18a0-4ab2-b525-33c3005c85 05_d47e9935.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国推动促进从非洲进口的努力尚未提振贸易额，根据中国海关总署的数据，今年上半年从非洲大陆的出口额下降了 12.4%，至 530 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国对非洲的出口额同期增长了 15.4%，至 878.8 亿美元，经过三年的 Covid-19 限制后，对中国商品的需求增加。过去六个月中中非双向贸易总额增长了 3.1%，达到 1,409 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，这一数字在一定程度上受到中国经济复苏乏力的影响，房地产市场放缓以及大宗商品价格尤其是国际原油价格下跌加剧了这种复苏。&lt;/p>;&lt;h3>;非洲国家为何热衷于加入不断扩大的金砖国家俱乐部&lt;/h3>;&lt;p>;今年上半年，中国从非洲进口的商品减少，特别是从安哥拉、刚果民主共和国、刚果共和国、赞比亚、尼日利亚和加纳等资源丰富的国家进口的商品减少，这些国家是工业原材料和原油的主要来源。&lt;/p>;&lt;p>;例如，非洲第二大石油生产国安哥拉将大部分原油运往中国，其中一些用于偿还中国贷款。但今年前六个月，中国与中国的贸易额下降了 29.8%，至 102.4 亿美元，其中对中国的出口额下降了 39.3%，至 79.4 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管与数十个非洲国家达成协议，允许零关税进入中国市场，而且北京方面也承诺从非洲大陆进口更多商品，但贸易额还是下降了。 In 2021, Chinese President Xi Jinping said Beijing aimed to import African products worth US$300 billion by 2025, with an emphasis on non-resource exports.&lt;/p>;&lt;p>;“China&#39;s weak property sector is hitting Africa hard,” said Charlie Robertson, head of macro strategy at FIM Partners, an asset management firm.&lt;/p>;&lt;p>;African raw materials had propped up China&#39;s construction and infrastructure boom – from iron ore in the housing sector to fuel for cars – but demand has faded.根据中国官方数据，今年前六个月中国的房地产投资同比下降了 7.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中国需求疲软和价格下跌，特别是与 2022 年相比，石油价格下降，非洲大宗商品对中国的热潮已经消退，”罗伯逊说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国从零新冠政策中的复苏速度比预期慢，”开普敦大学尼尔森·曼德分校教授卡洛斯·洛佩斯表示。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，第二季度，中国经济仍然受到房地产市场危机的影响，这对非洲大宗商品的需求产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;洛佩斯表示，安哥拉、阿尔及利亚等大宗商品驱动型经济体，以及中国传统的强大贸易伙伴肯尼亚、埃塞俄比亚和苏丹，在国际收支方面遇到了困难，就苏丹而言，还受到战争的额外影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;南非的贸易前景比非洲大陆大部分地区都更加光明。前六个月，南非与中国的贸易保持相对强劲，增长了 11.7%，达到 282.5 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯逊表示，南非在持续向中国销售金属方面比大多数非洲国家做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与南非的关系比中国与其他非洲国家的关系更加多元化，反映了南非经济成熟的领域，”南非国际研究所中非研究员劳伦·约翰斯顿 (Lauren Johnston) 表示&lt;/p>;&lt;p>;她指出，中国工商银行持有南非主要金融服务提供商标准银行集团 20% 的股份，这有助于缓解两国之间的贸易，因为金融相关壁垒较少。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么越来越多的中国投资者将目光投向非洲的科技领域&lt;/h3>;&lt;p>;约翰斯顿补充道，南非对中国的主要出口是黄金、白银和铁矿石，中国一直在储备黄金，而南非则在储备黄金。铁矿石进口帮助中国减少了对澳大利亚的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，来自非洲的农产品很可能成为帮助中国实现粮食来源多元化、实现粮食安全的增长领域。约翰斯顿表示，中国海关最近任命了一些植物健康认证专家，与马达加斯加、津巴布韦、中非共和国和埃塞俄比亚等一些非洲国家合作，加速标准的统一。&lt;/p>;&lt;p>;农产品仅占非洲对中国进口的5%左右，但北京已与许多非洲国家签署协议，从非洲大陆进口更多农产品，包括牛油果、腰果、芝麻、水果和辣椒。&lt;/p>;&lt;p>;中非农产品贸易额从2012年的333亿元增长到2022年的586亿元。今年前5个月，农产品贸易额同比增长20.4%，达到266亿元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top diplomat in Hong Kong, Liu Guangyuan, appointed as liaison office deputy director, State Council says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3228651/beijings-top-diplomat-hong-kong-liu-guangyuan-appointed-liaison-office-deputy-director-state-council?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/8dd5832e-41b5-4316-a50a-cd725a9790 fc_c5641700.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国务院宣布，北京任命驻香港最高外交官为中联办高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;国务院周日表示，确认《邮报》报道，中国外交部驻香港特派员刘光源被任命为中央政府驻香港联络办公室副主任。&lt;/p>;&lt;p>;这一任命为期两年。刘鹤出任中国外交部驻香港公署负责人后。&lt;/p>;&lt;p>;但声明并未明确刘鹤是否会继续担任特派员一职。据其网站称，他仍担任特派员办公室主任。&lt;/p>;&lt;h3>;反间谍部门副部长兼新任香港国家安全主管&lt;/h3>;&lt;p>;国务院还宣布，陈东已不再担任中联办副主任职务——他已担任该职务六年。 《华盛顿邮报》早些时候报道称，陈于周二离开香港，出任福建省立法机构副职。&lt;/p>;&lt;p>;刘从外交官转任中联办官员虽然罕见，但并非史无前例。曾在外交部工作过的姜恩柱，在领导其前身新华社香港分社后，于 2000 年领导中联办。&lt;/p>;&lt;p>;刘是一位经验丰富的中美关系和安全问题专家，于 1986 年加入外交部。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2000 年至 2002 年担任驻旧金山副总领事，并于 200 年担任中国驻华盛顿大使馆公使。 2010 年 7 月 7 日至 2010 年。&lt;/p>;&lt;h3>;北京驻香港最高官员呼吁立法者监督政府&lt;/h3>;&lt;p>;他还于 2014 年至 2018 年担任外交部涉外安全事务司司长。&lt;/p>;&lt;p>;刘于 2021 年 5 月在香港上任，距离 2019 年反政府抗议活动震撼香港已近两年，他告诉记者，“香港的核心是香港” &lt;/p>;&lt;p>;刘鹤表示，他的办公室的职责是建立和保卫香港的“防线”。&lt;/p>;&lt;p>;今年5月，刘鹤成为首位在立法会综合大楼内正式向立法会议员发表讲话的特派员。&lt;/p>;&lt;h3>;陈茂波在北京的会谈中，香港的国际城市角色成为重要议程&lt;/h3>;&lt;p>;在一小时的闭门会议上，刘鹤据称，他向议员们表示，尽管中国希望追求稳定的中美关系，但在维护主权完整和发展机会方面不会让步。&lt;/p>;&lt;p>;他还在会谈中表示，中国将与俄罗斯保持友好关系，但不会与俄罗斯建立“正式联盟”。&lt;/p>;&lt;p>;香港中联办由郑彦雄领导，由刘等五名副手协助。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain voting begins in election that could see another EU country swing to the right]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228648/spain-voting-begins-election-could-see-another-eu-country-swing-right?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 18:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/7698b9ab-a97e-4e01-afd1-1779b50aaf9 a_5fe8db20.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;西班牙大选于周日开始投票，这可能使该国成为最新一个政治右倾的欧盟成员国。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙社会主义工人党及其极左伙伴“我们能”在 5 月份的地方和地区选举中遭受重挫后，首相佩德罗·桑切斯宣布提前举行选举。桑切斯自 2018 年以来一直担任首相。&lt;/p>;&lt;p>;周日投票的大多数民意调查显示，赢得 5 月投票的右翼人民党领先于社会党，但如果他们想组建政府，很可能需要极右翼 Vox 党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;这样的联盟将是西班牙政府自 1970 年代末经过近 40 年的统治向民主过渡以来首次回归极右势力。独裁者弗朗西斯科·佛朗哥的领导。&lt;/p>;&lt;p>;PP-Vox 政府意味着又一个欧盟成员国坚定地向右转，瑞典、芬兰和意大利最近出现了这种趋势。德国和法国等国家担心这种转变对欧盟移民和气候政策的影响。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙的两个主要左翼政党都支持欧盟参与。右翼方面，人民党也支持欧盟，但 Vox 不支持。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举正值西班牙担任欧盟轮值主席国；桑切斯原本希望利用这六个月的任期来展示他的政府所取得的进步。桑切斯在选举中失利，可能会让人民党接任欧盟轮值主席国。&lt;/p>;&lt;p>;桑切斯是最早投票的人之一，他在马德里的一个投票站投了票&lt;/p>;&lt;p>;后来在评论大量外国媒体报道这次选举时说：“这意味着今天发生的事情不仅对我们而且对欧洲都非常重要，我认为这也应该让我们反思。”&lt;/p>;&lt;p>;“我不想说我乐观与否。桑切斯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;社会党和一个名为苏马尔 (Sumar) 的新运动首次将 15 个小型左翼政党聚集在一起，希望能够取得令人意外的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;由于预计没有任何政党能够获得绝对多数，因此基本上只能在另一个左翼联盟和右翼与极右翼的伙伴关系之间进行选择。&lt;/p>;&lt;p>;3700 万选民的投票站于格​​林威治标准时间上午 9 点 (0700) 开放，并将于晚上 8 点（格林威治标准时间 1800）关闭。预计将在午夜之前得出接近最终结果的结果。&lt;/p>;&lt;p>;选举在盛夏举行，数百万选民可能会离开他们的常规投票地点去度假。但邮寄投票请求激增，官员们估计选举投票率达到 70%。&lt;/p>;&lt;p>;在一个月的热浪结束后，预计周日该国许多地区的平均气温将超过 35 摄氏度（95 华氏度），并将比正常水平高出 5 至 10 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;桑切斯政府已引导西班牙度过了 Covid-19 大流行，并应对了通货膨胀驱动的经济俄罗斯入侵乌克兰使经济衰退雪上加霜。&lt;/p>;&lt;p>;但他依靠边缘政党来维持少数派联盟的生存，其中包括来自加泰罗尼亚和巴斯克地区的分离主义势力，而且他通过的一系列自由主义法律可能会让他丢掉饭碗。&lt;/p>;&lt;p>;右翼政党不喜欢桑切斯的一切，称他背叛并毁了西班牙。他们发誓要废除他的数十项法律，其中许多法律使数百万公民和数千家公司受益。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Emotional kidnapping’: celebrity couple’s Shanghai Disneyland promotion telling parents to buy tickets or kids  ‘feel inferior’ backfires]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3228340/emotional-kidnapping-celebrity-couples-shanghai-disneyland-promotion-telling-parents-buy-tickets-or?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/50989095-a61d-421b-a78d-032c3673 38b8_c224fe58.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一对中国名人夫妇在网上宣传“如果父母不带孩子去迪士尼乐园，会让他们感到自卑”，因此遭到内地公众的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;据视频新闻网站报道，中国女演员黄圣依和她的演员出身的商人丈夫杨子上个月在视频平台抖音的直播中发表了这一言论，当时他们正在上海迪士尼乐园门票的付费促销活动中大象新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你的孩子听到其他孩子炫耀自己和父母一起去迪士尼乐园的经历，而你从来没有带自己的孩子去过主题公园，他们自然会感到自卑。”杨在直播中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们经常告诉孩子不要自卑，要有积极向上的精神。但我想问你：你为你的孩子做了什么？&lt;/p>;&lt;p>;“当你的孩子（因为错过了去迪士尼乐园）感到羞耻时，你不会感到心痛吗？不带孩子去迪士尼乐园你不会感到羞耻吗？赶紧行动起来，买票吧。”&lt;/p>;&lt;p>;直播中，黄老师惊呼：“有人订票了。”&lt;/p>;&lt;p>;上海迪士尼乐园是内地为数不多的国际品牌游乐园之一，但自2016年开业以来，频频因门票价格过高、园区餐饮等服务问题而被诟病。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一名客人穿着安娜公主在《冰雪奇缘》中所穿的中国传统汉服版裙子被拒绝入场，除非她把衣服遮盖起来。一位发言人后来表示，问题是由迪士尼人物服装引起的，而不是服装中的汉服元素。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，上海迪士尼乐园多次提高票价，目前平日票价为 475 元（66 美元），公众假期票价几乎翻倍，达到 799 元。&lt;/p>;&lt;p>;截至发稿时，该公园尚未回复《华盛顿邮报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;40 岁的黄是一位著名的名人。中国女演员，曾出演香港导演周星驰 2004 年的电影《功夫》。杨先生以前是一名演员，但现在更出名的是中国北方河北省的一名商人。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇作为影响者在内地社交媒体上拥有大量粉丝，两人的微博粉丝都超过3000万。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇的笨拙宣传在中国引起了震惊和愤怒，许多人指责他们傲慢无知，对普通人面临的艰难处境表现出无知。&lt;/p>;&lt;p>;“这是什么逻辑？这根本就是情感绑架啊！我们还有太多的地方没有去过，太多的事情我们没有做过。那么我们每个人都应该为没有进入太空而感到悲伤吗？” &lt;/p>;&lt;p>;“这种卑鄙无耻的宣传行为应该严格监管。”另一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;还有人表示同意：“杨先生，您的孩子读到这个故事后，会感到自卑和羞耻。”&lt;/p>;&lt;p>;但一位评论者指出，如果孩子觉得自己落后于同龄人，就会产生自卑感，这是有道理的。&lt;/p>;&lt;p>;“小孩子无法对自己进行心理调节，这位人士建议，父母应该认真引导他们养成正确的心态。&lt;/p>;&lt;p>;大陆富豪明星因炫富和脱离现实而遭到公众愤怒，这已经不是第一次了。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，女演员张雨绮在一次网上销售直播中表示，699元（97美元）对一个普通中国大陆工人来说是一笔巨款，连一双袜子都买不到，因此遭到严厉批评。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong companies Swire, CLP putting a price on carbon to reduce emissions, drive internal change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3228513/hong-kong-companies-swire-clp-putting-price-carbon-reduce-emissions-drive-internal-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/8ca430a4-3186-46e0-a530-9fdb421bc40 7_61e0cf41.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;分析师和公司表示，内部碳定价是企业减少温室气体排放并推动行为改变以实现脱碳目标的有用工具。&lt;/p>;&lt;p>;企业面临着来自投资者、监管机构和利益相关者的越来越大的压力，要求企业根据全球目标制定和实现气候目标，以遏制气候变化浪潮并防止全球气温升高造成最具破坏性的后果。&lt;/p>;&lt;p>;对碳制定内部价格可以有所帮助提供可持续发展和碳战略咨询服务的德勤 CarbonCare Asia 执行董事 John Sayer 表示，企业和机构根据强制性法规或自己的自愿目标（例如净零目标）来衡量、规划和实现减少温室气体排放的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“当对碳排放定价时，碳排放的外部环境成本和中长期后果将成为整个价值链运营和资本支出决策的附加标准。”&lt;/p>;&lt;p>;Sayer 说。根据 CDP 的说法，这种做法正在帮助企业评估与气候相关的风险和机遇。 CDP 是一家为公司、城市、国家和地区运营全球环境信息披露系统的非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;CDP 网站称，“通过将气候风险赋予货币价值，并将其转化为统一的指标，公司内部的财务决策者能够将低碳转型作为其业务战略的一个组成部分。”&lt;/p>;&lt;p>;香港政府承诺到 205 年实现碳中和前行政长官林郑月娥在 2020 年施政报告中表示，“我们希望实现这一计划。” 前行政长官林郑月娥在 2020 年施政报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;德勤的 Sayer 表示，政府可能会通过涵盖可再生能源和建筑能源效率、交通和废物管理方面的法规和激励措施来推动这一计划。&lt;/p>;&lt;p>;“内部碳定价体系是应对这种可能情况的良好主动方法，为企业提供了全面了解其脱碳挑战所需的事实和数据。”&lt;/p>;&lt;p>;Conglo太古公司今年正在试行内部碳定价模型，该模型将支持其到 2050 年实现净零排放的计划。&lt;/p>;&lt;p>;根据其 2022 年可持续发展报告，“ICP 将碳定价纳入未来运营公司项目的决策过程中，同时促进实现我们的排放目标”。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2022 年获得批准，包括太古可口可乐、太古地产和香港飞机工程公司，它们贡献了超过 80% 的碳排放太古集团的混合模式包括向每个运营公司收取碳费，本质上是“内部碳税”，太古集团可持续发展集团主管马克·哈珀 (Mark Harper) 在 6 月底《华盛顿邮报重新定义香港》活动中表示。围绕脱碳活动。” &lt;/p>;&lt;p>;影子定价机制还将适用于所有未来的投资以及超过一定投资门槛的重大资本支出项目。&lt;/p>;&lt;p>;哈珀表示：“这两种工具将帮助我们现在脱碳，同时也推动我们在未来实现净零业务。”&lt;/p>;&lt;p>;咨询毕马威中国还实施了内部碳定价体系，对与员工商务旅行相关的温室气体排放进行收费。&lt;/p>;&lt;p>;内部碳定价“被视为毕马威中国影响力计划主管合伙人庞伟表示：“毕马威中国去年推出的内部碳定价体系，每吨碳排放的平均价格约为每吨碳排放20美元。” “我们将在未来几个月和几年内增加碳排放量，以鼓励同事减少碳排放，并筹集更多资金用于脱碳项目。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;通过内部碳定价产生的资金将用于资助公司的脱碳举措，以实现其气候目标“包括节能、绿色出行举措和潜在的基于自然的解决方案，以及碳清除项目”。&lt;/p>;&lt;p>;根据毕马威中国的计算，乘坐经济舱航班从上海到北京的单程旅行”根据其网站，将这种影响纳入投资等商业决策中”。 MOL集团将在2025年将二氧化碳定价为每吨约60美元，在2040年为每吨约140美元。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示：“这将促进集团的低碳和脱碳业务以及提供低碳和脱碳服务的措施，旨在减少我们业务活动和整个社会的温室气体排放。”。&lt;/p>;&lt;p>;香港中华煤气（Towngas）目前正在研究企业ESG（环境、社会及管治）主管杨艾萨克表示，计划分阶段实施内部碳定价。&lt;/p>;&lt;p>;“实施内部碳定价可以激励我们的员工和业务部门减少碳排放，并为外部碳定价计划做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;香港电力公司中电集团也将碳定价作为其业务发展的一部分，以评估可再生能源和能源服务项目的财务回报。&lt;/p>;&lt;p>;公司考虑该集团表示，气候情景分析中的碳定价风险是为了测试其到 2050 年实现碳中和的过渡计划的弹性。&lt;/p>;&lt;p>;中电集团在回应《华盛顿邮报》的询问时表示，“碳定价对于了解和监控我们当前资产的财务风险，以及应对我们运营地区现有或可能出现的温室气体排放政策和法规的潜在变化也很重要。”虽然内部碳定价是公司的有用工具，但它“不是灵丹妙药”太古的 Harper 表示，“这是一个重要的工具，但不是公司工具箱中应该拥有的唯一工具。”&lt;/p>;&lt;p>;德勤的 Sayer 表示，尽管如此，公司应该尽早​​开始对碳定价，即使他们对过程的某些方面还不确定。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟的新气候政策在中国经济界被视为“关税壁垒”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;他说，最好现在就开始，随着数据质量的不断提高进行微调，而不是拖延缓解措施并在气候转型竞赛中落后。&lt;/p>;&lt;p>;“[内部碳定价]让内部和外部利益相关者相信，公司正在控制碳减排问题，准确而细致地评估其温室气体排放量，并建立有效的机制来推动减排并长期保护公司价值，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说。</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Mutual distrust’: the message in the US funding cut for China’s Wuhan Institute of Virology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228640/mutual-distrust-message-us-funding-cut-chinas-wuhan-institute-virology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/4cb46635-bc70-424d-bed1-afb14104a0a9 _7b704101.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据卫生专家称，美国决定切断中国病毒研究所获得美国联邦资金的机会，不会影响其运作，但确实反映了两国之间的相互不信任。&lt;/p>;&lt;p>;美国卫生与公众服务部周一宣布，因可能违反生物安全规定，暂停向武汉病毒研究所提供资助和与其签订合同。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所是未经证实的实验室泄露指控的焦点。 &lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，采取这一行动是因为该研究所未能根据自 2014 年开始的 10 年期资助条款提供实验室笔记本条目和文件等所需文件。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学生物医学科学教授金冬燕表示，当时这笔资助是国际上对该研究所工作的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“现在该项目被取消，正在传递[中国人之间]相互不信任的信息。金说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的繁文缛节如何阻止美国科学家获得早期病毒&lt;/h3>;&lt;p>;这笔赠款授予美国非营利性生态健康联盟并分配给该研究所，旨在探索蝙蝠冠状病毒对人类的风险。该项目于 2014 年 6 月启动，五年后续签，但在美国前总统唐纳德·特朗普的领导下被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，周三的举措是“减轻任何潜在公共卫生风险所必需的”。&lt;/p>;&lt;p>;生态健康联盟没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;耶鲁大学公共卫生副教授陈曦表示，美国的决定是一个罕见的先例，但随着近年来两国关系的恶化，他对此并不感到惊讶。 &lt;/p>;&lt;p>;陈表示，取消资助的影响可能是“深远的”，美国国立卫生研究院资助的美国和中国机构之间的研究合作已经“迅速下降”。&lt;/p>;&lt;p>;“这进一步削弱了两国政府和科学家之间在可以预防下一次大流行和其他全球卫生紧急情况的基础研究方面的信任，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国西顿霍尔大学全球健康研究中心主任黄彦忠对此表示同意。 &lt;/p>;&lt;p>;“撤回资助不太可能对[武汉研究所]的正常运作或整个中国医学研究行业产生重大影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这一决定无疑会给未来的中美生物医学合作发出令人不寒而栗的信号。”&lt;/p>;&lt;p>;他同意，美国政府因涉嫌违反资助生物安全协议且未能提供所需信息而暂停资助的情况很少见。&lt;/p>;&lt;p>;他黄说，这一决定无助于降低中国实验室的生物安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;“暂停对实验室的资助可能会无意中激励中国在合规方面寻求更大的独立性和自给自足，从而削弱华盛顿在这一领域的影响力。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，在中美关系恶化的情况下，科学合作变得更加困难。世界领先的生物医学研究资助机构美国国立卫生研究院 (NIH) 自 2018 年以来加强了对涉嫌未披露与中国外国机构联系的受资助者的调查。美国国立卫生研究院 (NIH) 开始就财务和安全问题对武汉实验室进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯坦福大学去年发表的一项研究，调查和美中紧张局势的加剧也让科学家“不愿意与中国的机构开展新的或继续现有的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;Yvon 的补充报告ne Sun&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai to stop issuing new ride-hailing permits as industry sees saturated market conditions nationwide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228645/shanghai-stop-issuing-new-ride-hailing-permits-industry-sees-saturated-market-conditions-nationwide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 17:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/067c326d-3ae9-4b6a-9166-d6edad39bab2_ b3f23370.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着该行业市场饱和度的不断恶化，其他内地城市也采取了类似举措，上海市政府已开始分两阶段停止在中国金融之都发放新的网约车许可证。&lt;/p>;&lt;p>;根据上周五在中国东部的官方微信账户上发布的帖子，上海于周六开始暂停申请网约车运营能力核查，这是申请许可证的前提条件。 &lt;/p>;&lt;p>;市政府将从9月20日起停止受理新的网约车许可证申请。&lt;/p>;&lt;p>;微信称，此举是为了确保上海网约车市场有序健康发展，也有利于维护该行业司机的“合法权益”。&lt;/p>;&lt;p>;目前，网约车注册车辆超过7.6万辆，常规网约车数量超过5万辆。 &lt;/p>;&lt;p>;根据道路交通部门的微信消息，限制上海公共交通系统中的出租车运营数量不会对城市居民的通勤产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;上海采取的行动与中国其他城市最近的举措相呼应，因为在疫情后中国就业市场面临困难的情况下，各网约车平台出现了更多中年司机的涌入。&lt;/p>;&lt; p>;今年早些时候针对饱和的网约车市场采取了行动的地方政府包括广东省南部的珠海和东莞、山东省东部的济南以及中国最小和最南端的海南省三亚。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的中年求职者面临着“臭名昭著的 35 岁玻璃天花板”&lt;/h3>;&lt;p>;上海饱和的网约车市场长期以来一直是该市立法者关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月份的上海市人民代表大会上，市代表杨国平警告说，该市网约车市场的不受控制的增长将损害其传统的出租车行业。&lt;/p>;&lt;p>;据新民晚报 1 月份的报道，杨国平也是当地出租车运营商大众交通的董事长，他表示，自去年 12 月中旬以来，上海的出租车平均每天约有 10 次乘车，总票价为 500 元人民币（70 美元）。&lt;/p>; >;&lt;p>;他说，这些数字是大流行前平均乘车次数和总费用的一半，受到非法乘车服务运营的影响，其影响程度与当时的 Covid-19 限制一样大。&lt;/p>;&lt;h3>;中国减轻了对一系列乘车违规行为的处罚&lt;/h3>;&lt;p>;据新民晚报报道，杨呼吁暂停发放网约车许可证，以遏制该市场的增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国交通部的数据交通运输部数据显示，截至 2022 年底，中国注册网约车司机数量为 510 万人，较 2020 年的 290 万人猛增 76%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，根据中国互联网络信息中心的数据，去年同期乘客数量仅增长 20%，从 2020 年的 3.65 亿人次增至 4.37 亿人次。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police launch investigation after women injured, flat fire at public housing estate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228644/hong-kong-police-launch-investigation-after-women-injured-flat-fire-public-housing-estate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 17:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/8e155432-2204-484a-892a-ba62e32abe 04_ffafa871.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日下午，香港黄大仙发生平地大火，四名妇女受伤，从烧伤到割伤不等。&lt;/p>;&lt;p>;下午3时34分，警方接到多次紧急求助后，在慈乐村乐信楼公寓旁的走廊内拘捕了一名衣着不整、持刀的女子。&lt;/p>;&lt;p>;受伤妇女中，两人有烧伤，一人有割伤。与持刀女子一起被送往医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;下午4点左右，消防员将火扑灭。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消防员在13楼起火后疏散公寓；男子获救&lt;/h3>;&lt;p>;一段在线视频显示，在消防员控制住火势之前，公寓冒出滚滚浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;受伤妇女的情况不明。&lt;/p>;&lt;p>;警方已对事件展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Elon Musk says Twitter to change logo, adieu to ‘all the birds’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228637/elon-musk-says-twitter-change-logo-adieu-all-birds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 15:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/26427057-403c-450c-81f1-c76ea1bb6cf 6_f213b795.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃隆·马斯克周日表示，他正在考虑更改 Twitter 的徽标，并发推文称：“很快我们将告别 Twitter 品牌，并逐渐告别所有鸟类。”&lt;/p>;&lt;p>;当地时间上午 12 点 06 分，该社交媒体平台的亿万富翁所有者在网站上发布的帖子中补充道：“如果今晚发布了一个足够好的 X 徽标，明天我们就会让（它）在全球范围内上线。 ”&lt;/p>;&lt;p>;马斯克发布了一张闪烁的“X”图片，后来在 Twitter Spaces 音频聊天中，当被问及 Twitter 徽标是否会改变时，他回答“是”，并补充说“很早以前就应该这么做了”。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月份收购 Twitter 以来，在马斯克动荡的任期内，该公司已将公司名称更改为 X Corp，反映了这位亿万富翁创建像中国微信这样的“超级应用程序”的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;该公司没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;Twitter 损失了一半的广告收入，背负沉重债务：马斯克&lt;/h3>;&lt;p>;Twitter 的网站称，其描绘了一只蓝鸟的徽标是“我们最知名的资产”。 “这就是为什么我们如此保护它，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这只鸟在 4 月份被狗狗币的柴犬暂时取代，帮助推动了 meme 币的市值飙升。&lt;/p>;&lt;p>;当马斯克本月初宣布 Twitter 将限制各种帐户每天可以阅读的推文数量时，该公司受到了用户和营销专业人士的广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;每日限制有助于 Meta 拥有的竞争对手服务 Threads 的增长，该服务超过了 1发布后五天内就有 0000 万注册用户。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 最近的麻烦是周二提起的诉讼，声称该公司欠前员工至少 5 亿美元的遣散费。自从马斯克收购以来，该公司已经解雇了一半以上的员工以削减成本。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How late singer Coco Lee crossed cultural divides to bring together Chinese communities around the world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228432/how-late-singer-coco-lee-crossed-cultural-divides-bring-together-chinese-communities-around-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/609e167a-a3ee-4b80-8b9f-fab5f670794 1_72adf9dd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“我对自己的表现非常满意，希望我能让中国人民感到骄傲”，2001年奥斯卡金像奖颁奖典礼上，26岁的李玟身穿意大利时装设计师Donatella Versace设计的深红色旗袍走下舞台时对记者说。&lt;/p>;&lt;p>;“今天我们代表中国人民，所以我想穿一些具有中国风格的衣服。”&lt;/p>;&lt;p >;这位已故流行歌星于 7 月 5 日自杀未遂，去世，享年 48 岁。她演唱的李安奥斯卡获奖影片《卧虎藏龙》主题曲《爱在时间之前》是她 30 年职业生涯中最受瞩目的时刻之一。&lt;/p>;&lt;p>;直到今天，她仍然是唯一一位在好莱坞最负盛名的颁奖典礼上表演的中国歌手。&lt;/p>;&lt;p>;李安的职业生涯跨越了大洲和几代人。除了在亚洲音乐排行榜上名列前茅并成为中国千禧一代家喻户晓的名字外，她还为迪士尼的《花木兰》（1998）配音，并为该剧演唱了国语版歌曲《倒影》。她还凭借《Just No Other Way》（1999 年）在美国成名，这是中国歌手录制的第一张英文 R&amp;B 专辑。&lt;/p>;&lt;p>;跨学科媒体学者邹盛表示，这位明星在华人社区中拥有比她在主流社会中取得的成功更大的“特殊地位”。这是只有文化背景下的人才能理解的东西。&lt;/p>;&lt;p>;“她代表了一种泛华人身份，这种身份超越了单一地区，跨越了世界各地不同的华语社区，”在浸会大学任教的邹说。&lt;/p>;&lt;p>;“她作为华人侨民的一部分，超越了来自大陆、台湾和香港的简单群体。”&lt;/p>;&lt;p>;李在香港出生和长大，后来随家人搬到了旧金山。 10 岁时，她与母亲和两个姐妹结婚。高中毕业后，她重返参加一场流行歌唱比赛并获得亚军。两年后，她搬到台湾，使她成为地区明星。在她生命的最后十年里，她主要活跃在中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;但李在 20 世纪 90 年代末到 2000 年代初之间才在全球取得了成功。那段时期是东西方流行文化愉快交融的时期，女演员杨紫琼和电影制片人成龙等许多亚洲天才吸引了全世界的观众。&lt;/p>;&lt;p>;在她去世的消息传出后，人们纷纷表达哀悼之情，这一点就显而易见。歌迷和其他名人都对她留下了美好的回忆，包括台湾歌手蔡依林、粤语流行偶像郑秀文和美籍华人演员吴彦祖。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人超越政治分歧，团结起来，通过守夜和其他活动来纪念她，”邹说，他指的是在李的家乡武汉（也是他的家乡）举行的歌迷组织的献花仪式。 “我们都为她感到非常自豪，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;邹指出，李从来都不是政治艺术家，而且很少（如果有的话）表达她对特定政治话题的看法。但是，凭借华裔美国人的混血身份和富有感染力的个性，她成为了一位文化大使。&lt;/p>;&lt;p>;“她参加了许多由大陆政府组织、赞助或发起的文化活动。她有意或无意地可能会支持文化外交的作用。”邹说。&lt;/p>;&lt;p>;最近重新出现的 2001 年的一段视频显示，李与包括电视节目主持人窦文涛和电影制片人周星驰在内的文化人物一起，在听到北京将举办 2008 年奥运会的消息时在新闻发布室里高兴得跳了起来。李子铭身穿一件 T 恤，其设计巧妙地将中国国旗与川剧脸谱结合在一起。&lt;/p>;&lt;p>;美籍华裔歌手兼词曲作家李子铭在加州生活了近二十年后，最近搬到了上海。李子铭在当地图书馆找到了李子铭的专辑，这些专辑为他 10 岁离开湖南后与中国流行音乐保持联系提供了一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;“《卧虎藏龙》的原声带包含了我的随身听里反复播放着中英文版的《情窦初开》。这段经历增强了我对自己的中国身份的认识和自豪感。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“Coco 对中国传统的拥抱是对海外华人社区的重要鼓励。”&lt;/p>;&lt;p>;她在奥斯卡颁奖典礼上的表演，自豪地展示了自己的文化，也被视为华裔美国人的“重要里程碑”，激励许多人克服生活中的种族障碍，李说。&lt;/p>;&lt;p>;“Coco 在她的音乐中将英语与汉语无缝地融合在一起......她的声乐技巧明显是西方的，但声音的甜美却很符合中国人的口味，使她真正独一无二。”&lt;/p>;&lt;p>;旧金山数字设计师 Amanda Wu 表示，Lee 是她童年时期在南京接触外国当代音乐的门户，她在南京看过 Lee 的演唱会两次。&lt;/p>;&lt;p>;“十几岁的时候，我就是通过 Coco 接触到了西方流行音乐，”她说。 “她通过她的音乐和风格唤起了西方风格，在那个时代特别充满活力和时尚。”&lt;/p>;&lt;p>;李去世一周后，吴在斯坦福大学组织了一场纪念聚会，有超过 100 名粉丝参加，其中包括音乐学院的学生，他们表演了悼念活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我以前[参加过粉丝聚会]，当我还是个青少年的时候，因为 Coco，我遇到了志同道合的人，结识了很多好朋友......而今天，很多年了，后来，因为她的去世，我再次感受到了大家被她团结起来的能量。我感到非常激动。”&lt;/p>;&lt;p>;吴说李不仅感动了华人社区，她的许多亚洲朋友，包括一位来自越南的人，也感受到了她去世的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我个人在与周围人的互动中感受到，Coco在国际舞台上代表了亚洲人，我认为这是非常强大的。”&lt;/p>;&lt;p>;吴说，她希望新一代的中国艺术家能够继承李作为文化偶像的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;“长期以来，我一直在美国学习，有时我会质疑为什么其他亚洲文化，比如韩国和日本，能够如此成功地输出他们的文化，”她说。 “我真心希望有更多像Coco这样的人，能够把我们的音乐带到世界舞台，让更多的人了解华语乐坛。”&lt;/p>;&lt;p>;Yvonne Sun补充报道&lt;/p>;&lt;p>;如果你有自杀念头，或者你认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请参阅此。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s AI newsreaders are multilingual, cost-saving and ‘never tired’. Can they replace humans?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3228570/indias-ai-newsreaders-are-multilingual-cost-saving-and-never-tired-can-they-replace-humans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/f3313462-9f41-4600-b0ce-ec7a14d5d0 4e_f7344d51.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;四月份，人工智能聊天机器人首次在印度电视上播放新闻。名为 Sana 的聊天机器人拥有白皙的皮肤和长长的黑发，在印度最大的媒体公司之一《今日印度》集团旗下的印地语新闻频道 Aaj Tak 上阅读精彩片段。&lt;/p>;&lt;p>;继 Sana 之后，印度东部的奥里萨邦电视台也推出了名为 Lisa 的聊天机器人，她穿着纱丽，长着黑眼圈，用当地语言 Odia 阅读头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;聊天机器人用单调的声音传递新闻。没有任何手势。&lt;/p>;&lt;p>;但他们预示着广播电视和数字新闻业的一个里程碑，无需休息即可实时呈现新闻、天气预报以及金融和体育更新。&lt;/p>;&lt;p>;三个月内就有两个聊天机器人成为电视主持人，人工智能驱动的变革速度甚至令专家感到惊讶。虽然他们预计这项新技术将迅速影响金融服务、信息技术和医疗保健等行业，但很少有人预料到它会如此迅速地在媒体中扎根。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能在媒体行业的应用也与印度的手机普及水平形成鲜明对比，印度有超过一半的人口没有智能手机。&lt;/p>;&lt;p>;在一个拥有 22 种官方语言的国家，多语言 Sana 和双语 Lisa 可以让印度人更轻松地消费新闻。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Lisa 目前会说话萨娜只能说英语和奥迪亚语，但她目前只能用英语、印地语和孟加拉语进行演讲。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，纳伦德拉·莫迪总理访问法国期间，萨娜用法语谈论了这次访问，并配有印地语字幕。&lt;/p>;&lt;p>;《今日印度》和奥里萨邦电视台都表示，聊天机器人主持人是对人类主持人和记者的补充，而不是替代人类同行。&lt;/p>;&lt;h3>;世界会这样做吗？首届全球人工智能监管峰会将亚洲公司‘拒之门外’？&lt;/h3>;&lt;p>;通常，在读完头条新闻后，Lisa 和 Sana 会将工作交给一位真人主持人，然后由真人主持人主持与小组成员的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个提高新闻编辑室效率并通过消除平凡和重复性任务来提高员工创造力的问题。 《今日印度》营销和战略主管维韦克·马尔霍特拉 (Vivek Malhotra) 表示：“萨娜可以说多种语言，可以轻松地切换话题，而且永远不会感到疲倦。”这一观点得到了奥里萨邦电视台的赞同。 “丽莎将成为一个很好的合作伙伴。 [它] 从事重复性和数据分析的工作，因此新闻工作者可以专注于新的角度和更具创造性的工作，”该频道总经理 Jagi Mangat Panda 说道。&lt;/p>;&lt;p>;但训练聊天机器人进行电视辩论的工作正在进行中。 Mallhotra 表示，Sana 正在接受培训，以促进与人类和人工智能小组成员的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;“作为新闻编辑室，我们必须保持在所有新技术的前沿，因此我们将试验和采用人工智能所提供的一切，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能新闻主持人的支持者指出了 24 小时新闻报道、语言多样性以及高速处理大量数据（实时选举结果或财务更新）的能力的优势。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但其他人则对就业保障、故事缺乏细微差别以及完全缺乏人为因素表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Sevanti Ninan 等媒体专家认为，实地报道和调查性新闻仍然不受人工智能机器人的影响，因为它们目前无法复制人类的观察和经验。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能聊天机器人将节省成本，它们可以用于头条新闻，但我不认为人工智能机器人会影响到实地报道和调查性新闻。&lt;/p>;&lt;p>;”他们如何取代现场提问的记者。他们将对明星主播的概念做什么还为时过早。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>