<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Family of late Hong Kong singer Coco Lee appeals to fans and friends to donate to 2 charities instead of sending flowers to vigil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228425/family-late-hong-kong-singer-coco-lee-appeals-fans-and-friends-donate-2-charities-instead-sending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/21/ab57daae-ba99-4c8f-aa48-02b77629d52b_9b8bab6c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;已故香港流行天后李玟的家人向她的朋友和粉丝发出呼吁向两个慈善机构捐款，而不是为月底举行的守夜活动送花。&lt;/p>;&lt;p>;在周五发布的讣告中，李的家人写道，这位明星的守夜活动将于七月举行9 月 31 日在北角香港殡仪馆举行，下午 6 点至晚上 10 点举行公众追悼会。&lt;/p>;&lt;p>;“Coco 的去世在她的粉丝和亲人的心中留下了一个空洞，但她的遗产将永存她的家人写道：“通过她的音乐和她在地球上所感动的无数生命，她将被铭记为音乐界真正的偶像，一颗闪亮的星星，她的光芒永远不会消失。” ”&lt;/p>;&lt;p>;她的家人还要求粉丝和朋友不要送花，而是向社区关爱基金（CCF）或玛丽医院慈善信托基金（QMHCT）捐款。&lt;/p>;&lt;p >;他们补充说，私人葬礼将于8月1日上午9点举行。&lt;/p>;&lt;h3>;香港流行歌星李玟的歌迷受邀参加7月31日的葬礼&lt;/h3>;&lt;p>;CCF成立政府于2011年发起的一项旨在为那些面临经济困难的人，特别是那些没有被纳入社会福利网的人提供帮助的计划。&lt;/p>;&lt;p>;QMHCT表示，它利用捐款资助以患者为中心的项目，改善公立医院的设施，并支持&lt;/p>;&lt;p>;李于7月5日因自杀未遂而去世，享年48岁。她在去世前几年一直患有抑郁症。 《华盛顿邮报》早些时候获悉她在玛丽医院去世。&lt;/p>;&lt;h3>;姐姐表示，歌手李玟值​​得在香港得到官方认可&lt;/h3>;&lt;p>;这位歌手兼词曲作者的姐姐南希·李早些时候在悼念会上表示8 月还将在中国大陆和台湾举办仪式。&lt;/p>;&lt;p>;这位明星 1975 年出生于香港，9 岁起在旧金山长大。 1993年回到香港，18岁的她在无线电视新秀歌唱奖中获得第二名，从而开始了自己的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;李是第一位被索尼音乐全球签约的华人歌手。作为第一位也是唯一一位在奥斯卡颁奖典礼上表演的中国艺术家，演唱了李安 2000 年获奖电影《卧虎藏龙》中的《爱在时间之前》。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识的人有自杀念头正在经历这些问题，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery of China’s missing foreign minister Qin Gang, Singapore’s scandals spark memes: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3228350/mystery-chinas-missing-foreign-minister-qin-gang-singapores-scandals-spark-memes-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/20/44d3c7de-2769-4ce4-9a44-424e7ee42a6d_7129e371.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个故事，涵盖香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区与我们的读者产生共鸣，并阐明了热门问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;现在是中国外交的旺季——过去和现在的世界领导人在过去一个月访问北京——但中国外交部长秦刚却明显缺席。到目前为止，北京方面一直对他的行踪守口如瓶，尽管猜测不断增多，但仍将他的缺席归因于未具体说明的“健康原因”。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;当局称，国际犯罪集团正在使用更多快递员将毒品走私到香港。监狱牧师兼囚犯之声首席执行官约翰·沃瑟斯彭神父表示，他见过各种各样的手段来诱骗人们携带毒品。 “被骗成为毒骡的人不是罪犯或贩毒集团成员，他们是无辜的受害者。”&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;习惯了平静政治局面的新加坡人最近用刻薄的幽默来应对长期执政的人民行动党（PAP）和主要反对党工人党（WP）内部意想不到的阴谋。尽管分析师和公民都在提出尖锐的问题，但这些丑闻也引发了各种表情包和俏皮话的爆发。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据军事爱好者网上流传的照片显示，中国预计将下水两艘多用途护卫舰，为其新一代航母战斗群增添力量。一位海军专家表示，这些舰艇类似于世界第二强大驱逐舰 055 型的缩小版。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;泰国更便宜的生活成本和更轻松的生活方式吸引了更多香港人移居到这个所谓的“微笑之国”，随着外国人抢购公寓，泰国的房地产市场也随之提振。 2019 年移居泰国的 David Chan 表示，这个东南亚国家的房价约为香港的四分之一，有孩子的家庭可以轻松找到国际学校的名额。&lt;/p>;&lt;p>;阅读完整的故事在这里。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着人口受教育水平的提高，中国当局不断试图推销“人才红利”不断上升的概念——反映了大学毕业生对经济的影响。一座城市——以消除对该国劳动力萎缩的担忧。然而，越来越多的毕业生也发现，当他们试图将自己的学位与相关工作相匹配时，他们的才能被浪费了。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;李小龙因普及武术、为综合武术铺平道路以及改变好莱坞及其他地区对亚洲人的看法而受到广泛赞誉。现在，在他去世 50 年后，通过我们的香港正宗系列视频深入探讨他的“如水”哲学：&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia arrests 2 men accused of stealing US$99,000 diamond ring from Singapore shop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228426/malaysia-arrests-2-men-accused-stealing-us99000-diamond-ring-singapore-shop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 11:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/21/26ffe9a2-8de9-4fa6-926d-2754a1afd013_d4f9f430.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名男子涉嫌偷窃一枚价值超过 132,000 新元（99,488 美元）的钻戒周日，一名来自新加坡幸运广场当铺的男子在逃往马来西亚之前被捕，并移交给新加坡警方。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的新闻稿中，警方表示，他们刚刚接到此案的警报。 7月16日下午6点30分之前。&lt;/p>;&lt;p>;一名48岁男子据称在当铺工作人员正在满足他购买另一枚钻戒的要求时，拿走了这枚戒指并逃离了当铺。&lt;/p>;&lt;p>;通过调查，东陵警察局的警官确定了他的身份，以及他同日的 58 岁同伙的身份。&lt;/p>;&lt;p>;“两名男子在事件发生后一小时内就离开新加坡前往马来西亚。警方已就这起事件发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;在马来西亚皇家警察的合作和协助下，两名男子于周三在吉隆坡国际机场被捕。他们随后于第二天被移交给新加坡警方。&lt;/p>;&lt;p>;他们将于周五在法庭上被指控犯有共同意图盗窃住宅的罪名，警方将寻求法院命令将他们还押以进行进一步调查。 &lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，他们可能会被判处最高七年监禁并罚款。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK by-elections: Sunak’s Conservatives retain ex-PM Boris Johnson’s Uxbridge seat but lose Somerton and Frome]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228422/uk-elections-sunaks-conservatives-retain-ex-pm-boris-johnsons-uxbridge-seat-lose-somerton-and-frome?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 11:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/21/03a844b6-b34c-49a8-a53e-fb5e69bc8aaa_​​dc902179.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国执政保守党周五占据前首相鲍里斯·约翰逊的前席位这是由于对扩大对污染车辆征税的愤怒而产生的令人惊讶的结果。&lt;/p>;&lt;p>;周四，选民在目前由他控制的三个选区进行投票后，现任总理里希·苏纳克(Rishi Sunak)准备迎接三重打击。 &lt;/p>;&lt;p>;但当保守党以 13,965 票对 13,470 票成功保住约翰逊在乌克斯布里奇和南莱斯利普的前议席时，他得到了意想不到的提振，这给工党领袖凯尔·斯塔默和伦敦工党市长萨迪克·汗带来了打击。 .&lt;/p>;&lt;p>;“人们非常清楚地认识到鲍里斯·约翰逊没有出现在选票上，”获胜的候选人史蒂夫·塔克韦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所遇到的是人们询问将会发生什么“ULEZ 的影响”，他指的是汗的污染税。&lt;/p>;&lt;h3>;英国议员投票决定取消鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 议会对党门的通过&lt;/h3>;&lt;p>;然而，保守党在萨默顿和弗罗姆选区，自由民主党以 21,187 票对 10,179 票获胜，他们的 19,000 票多数变成了 11,000 票赤字。&lt;/p>;&lt;p>;自由民主党获胜者莎拉·戴克 (Sarah Dyke) 在演讲中称赞这是一场“令人震惊的历史性胜利”，瞄准“可悲的政府”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感到失望，并认为这是理所当然的。这个政府太忙于成为混乱的马戏团——受够了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克在竞选活动中没有露面，但周四试图展现出一切照旧的形象。 .&lt;/p>;&lt;p>;“当谈到让人们的生活更美好时，我专注于行动，而不是言语，”他在一份声明中表示，预示着他的有争议的非法移民法案正式成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克在前任利兹·特拉斯 (Liz Truss) 灾难性的 44 天任期后成为总理，最初成功稳定了因激进的减税议程而恐慌的金融市场。&lt;/p>;&lt;p>;但这位 43 岁的前财政部长苏纳克一直在努力扭转其政党命运不断下滑的趋势，这种情况首先是在约翰逊领导下的所谓“政党门”丑闻期间开始的。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克的扭转局面的努力在一定程度上受到持续高通胀的阻碍，近几个月来，通胀一直居高不下。再次吓坏了市场。&lt;/p>;&lt;p>;随着利率达到 15 年来的最高水平，抵押贷款和其他借贷成本不断上升，这一代人最严重的生活成本危机几乎没有减弱的迹象。 &lt;/p>;&lt;p>;苏纳克向选民做出了五项关键誓言，开始了新的一年，包括将通货膨胀减半、发展经济以及缩短不堪重负的国民医疗服务体系 (NHS) 的等待时间。&lt;/p>;&lt;p>;他已经大多数承诺几乎没有取得任何进展，而且人们一直担心，由于高利率限制支出，英国今年将陷入衰退。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克的净好感度已降至最低水平（-40）据 YouGov 报道，自从他进入唐宁街以来，三分之二的英国人表示他们对他持负面看法。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US flags national security fears over Chinese autonomous vehicle firms in American market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228416/us-flags-national-security-fears-over-chinese-autonomous-vehicle-firms-american-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/21/308b736c-0826-457e-8ac8-feac91e93117_e60117c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国交通部长皮特·布蒂吉格周四表示，他的机构对中国自主驾驶存在国家安全担忧在一些立法者呼吁限制汽车公司的运营后，美国市场上的汽车公司纷纷涌入美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;“无论我们谈论的是硬件还是软件，就像对电信或 TikTok 的担忧一样，对交通也存在担忧布蒂吉格说。&lt;/p>;&lt;p>;布蒂吉格表示，美国需要更好地了解“为我们的运输系统提供不同要素的不同企业的真正所有权。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国给予为自动驾驶公共交通服务开绿灯&lt;/h3>;&lt;p>;在 7 月 17 日写给布蒂吉格和商务部长吉娜·雷蒙多的信中，由四名议员组成的两党小组要求调查中国自动驾驶技术在美国的流行情况以及如何它可以受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;“自动驾驶汽车、激光雷达、雷达、摄像头、人工智能和其他先进传感器和半导体所使用的技术都可以用来收集有关美国人民和基础设施的数据，这些数据可以分享回给议员们写道。&lt;/p>;&lt;p>;议员们特别担心美国的自动驾驶车辆和设备测试。&lt;/p>;&lt;p>;他们的信引用了数据加州监管机构的信息显示，包括百度的阿波罗和自动驾驶出租车初创公司小马智行在内的七家中国公司去年在美国人口最多的州测试了自动驾驶汽车。&lt;/p>;&lt;p>;美国的自动驾驶汽车行业起步较晚兑现将自动驾驶汽车商业化的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;许多自动驾驶汽车公司都削减了成本和工作岗位，福特和大众支持的 Argo AI 等公司也关闭了工厂。仍在寻求开发的主要参与者包括通用汽车的 Cruise 部门、Alphabet 的 Waymo 和亚马逊的 Zoox。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Commonwealth Games saga highlights more ills of embattled Big Four firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3228412/australias-commonwealth-games-saga-highlights-more-ills-embattled-big-four-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/21/c5c2a733-9509-4c96-a81b-cff7cb6f6937_a98ea50b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在丑闻交织的情况下，澳大利亚今年最尴尬的时刻可能只是拯救公民一些财务上的痛苦，同时挖掘出更多证据来反对明显的任人唯亲和贪婪的公司。&lt;/p>;&lt;p>;但首先，我们再多了解一下那个尴尬的时刻。维多利亚州工党政府本周放弃主办 2026 年英联邦运动会并震惊了世界，但在反对党、中右翼联盟党和右翼评论人士的攻击下，该政府需要做好准备。&lt;/p>;&lt;不举办奥运会意味着州政府将跳过目前规模大得多的 6-70 亿澳元（4-48 亿美元）账单，但将从该账单中节省的约 30 亿澳元用于住房和设施。初始成本为 26 亿澳元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然不算多，但当维多利亚州的债务以及澳大利亚所有私人和公共债务飙升时，这一数字就很重要。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚表示救助计划由于“有针对性”的性质，不会加剧通货膨胀&lt;/h3>;&lt;p>;奇怪的是，在与维多利亚州州长丹尼尔安德鲁斯及其团队举行的新闻发布会上，很少有人询问通货膨胀对该决定的影响，特别是不断上升的通货膨胀建设成本。大多数询问都是关于他们的数字和政治失误。&lt;/p>;&lt;p>;如今，涉及住房、建筑物和体育场馆的建设预算超支已是司空见惯。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚各地，建筑商都在感叹由于通货膨胀和供应链中断，原材料成本不断飙升。曾有建筑商因成本上涨而无法履行固定合同而倒闭的案例。&lt;/p>;&lt;p>;房屋建筑商表示，他们最好干脆坐在建筑工地上闲置，而私人贷款机构则表示，开发商正在寻求融资，因为他们正在寻求融资。现金用完。&lt;/p>;&lt;p>;当住房供应放缓时，不难发现问题。&lt;/p>;&lt;p>;您只需看看 20 澳元（13.60 美元）的平均收益即可尽管通货膨胀率（现在为 7%）开始下降，但一切的成本都在上升。&lt;/p>;&lt;p>;这件事已经变成了一场政治足球。维多利亚州政府被指责将澳大利亚变成了国际笑柄，一些评论家和政敌呼吁安德鲁斯辞职。&lt;/p>;&lt;p>;不会勇敢地停止一个会伤害通胀疲劳纳税人的项目正确的做法是什么？&lt;/p>;&lt;p>;那些支持安德鲁斯的人也在社交媒体上表示，他们认为搁置“过时的殖民主义哗众取宠”没有什么问题。总共有 54 个国家和 18 个以前被大英帝国殖民的领土可以参加比赛。&lt;/p>;&lt;p>;为这项赛事刻苦训练的运动员当然可能不同意。&lt;/p>;&lt;h3>;维多利亚取消英联邦由于生活成本下降，奥运会在澳大利亚受到欢呼&lt;/h3>;&lt;p>;背后的事实是，估算 2026 年奥运会初始成本的“外部顾问”之一是四大会计师事务所安永 (EY)，该公司及其毕马威 (KPMG)、德勤 (Deloitte) 和普华永道 (PwC) 等同行在澳大利亚受到了批评。&lt;/p>;&lt;p>;他们因涉嫌腐败、利益冲突（在向公司提供咨询服务的同时对公司进行审计）以及在政府中谋划数十亿美元而受到审查。 &lt;/p>;&lt;p>;处于丑闻核心的普华永道被指控犯有金融叛国罪，该公司泄露了澳大利亚机密税务简报，以使其客户受益并充实其收入。&lt;/p>;&lt;p>;议会由普华永道丑闻引发的调查目前正在审查所有“咨询”公司，包括全球管理咨询巨头麦肯锡和波士顿咨询集团。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，调查发现四大首席执行官捍卫了高达 A 的薪酬。每年 350 万美元，因为参议员们拷问他们的公司缺乏薪资透明度，尽管他们的收入很大一部分来自纳税人。&lt;/p>;&lt;h3>;随着普华永道丑闻扩大，澳大利亚敦促切断与四大公司的关系&lt; /h3>;&lt;p>;前毕马威合伙人、现任举报人布伦丹·里昂 (Brendan Lyon) 概述了他的合伙人如何召开秘密会议来掩盖他的发现，即新南威尔士州交通部门的账目存在数十亿美元的误报。毕马威否认了其中的许多说法。&lt;/p>;&lt;p>;英联邦运动会的混乱让四大丑闻得到了更多的了解。随着政府进一步恢复与咨询公司的亲密关系，其结果可能是为澳大利亚人节省更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;我们现在谈论的不仅仅是维多利亚州取消托管职责所节省的 40 亿澳元。&lt;/p>;&lt; p>;这是双赢，双赢。&lt;/p>;&lt;p>;谭素琳是邮报亚洲办事处的记者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Magic water’: superstitious mother-in-law tricks unsuspecting Hong Kong woman into drinking ashes of burned Taoist talisman to ‘make a baby’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228079/magic-water-superstitious-mother-law-tricks-unsuspecting-hong-kong-woman-drinking-ashes-burned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/0071f99e-441d-41bf-8f21-6ca2fa7a7ff8_dd7101ac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港女人被迷信婆婆欺骗的故事-法律规定喝烧毁的道教文字的灰烬来帮助她“生孩子”，这在网上引起了公愤。&lt;/p>;&lt;p>;这名名叫@Waiyiuyiu的女子在网上抱怨她的婆婆7月5日，当地网上论坛。&lt;/p>;&lt;p>;她说，丈夫来澳门出差时，她与丈夫的母亲煮了汤给她喝。&lt;/p>;&lt;p>;喝完汤后，女子发现碗里有“奇怪的残留物”。由于不熟悉煲汤，她也没多想，主动提出洗碗。&lt;/p>;&lt;p>;在厨房里，她无意中听到婆婆在电话里向人解释说，残渣是豆腐渣。水，或称符咒水，是与烧焦的道士符的灰烬混合而成的，她曾秘密地将其放入汤中，以让她生下孩子。&lt;/p>;&lt;p>;道士符是包含书面符号的纸条，据说可以聚集仁慈的精神能量来净化、治愈疾病和驱除恶魔。当它们溶解后，它们也会产生“神奇的水”。&lt;/p>;&lt;p>;该女子的丈夫后来告诉她，他的母亲让他从澳门回来后与她一起“做生意”，以便“ &lt;/p>;&lt;p>;发帖者称，她和丈夫多次解释不想要孩子的原因，但婆婆不听。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她补充说，她对老妇人的无知和厚颜无耻感到震惊，至少一年内拒绝见到她。&lt;/p>;&lt;p>;据说，伏水起源于中国东汉时期。 （25-220）当黄巾起义农民起义的领导人和道教信徒张角分发这种水时，人们相信这种水可以治愈贫困的人们并吸引大军。&lt;/p>;&lt;p>;有些人至今仍相信水的力量。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，越来越多的报道揭露写剧本的墨水有毒。&lt;/p>;&lt;p>;母亲婆婆的迷信和偷偷摸摸的行为在论坛上引起了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“神奇水会起到相反的效果，”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你应该永远不要再吃她做的任何东西，”另一个人警告发帖人。&lt;/p>;&lt;p>;“她为什么不给她的儿子喝魔法水？有时不能怀孕是男人的问题。”第三位评论道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，帮助怀孕的迷信疗法在中国仍然很流行。&lt;/p>;&lt;p>;有些人去寺庙拜神。 &lt;/p>;&lt;p>;2016年，一名来自中国东南部的妇女通过改变家居风水并在床上贴红色符咒试图生孩子。然而，她最终却激怒了她的丈夫。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Once China’s top securities regulator, disgraced official is now an adviser to its central bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3228366/once-chinas-top-securities-regulator-disgraced-official-now-adviser-its-central-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/20/fd6c5d06-d04b-4757-945b-664e24e529b8_bd88558c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;失宠的前证监会最高领导刘士余被任命为央行顾问&lt;/p>;&lt;p>;最近几个月，刘在中国人民银行担任新职务后，出席了在重庆、江苏和湖北两省举行的会议。自4月份以来，当地政府机构和官方协会在网上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;广东财经刊物《中国基金报》于7月8日首次报道了这位61岁的人的新工作。&lt;/p>;&lt;p >;四年前，刘在接受反腐败监管机构调查后因“错误行为”而受到处罚并降职。但担任中国证监会主席的刘没有受到刑事指控，也没有被开除党籍。&lt;/p>;&lt;p>;他现在在中国人民银行参事室工作——中国人民银行的一个部门。总行处理货币和外债数据，开展法律、经济和金融事务研究，并向中央银行管理层提出建议。它没有决策权。&lt;/p>;&lt;p>;刘曾担任实力强大的证监会主席三年，之后于 2019 年 1 月退任中华全国供销合作总社党委副书记一职此举震惊了金融界。&lt;/p>;&lt;p>;四个月后，北京表示刘已向中央纪委自首。&lt;/p>;&lt;p>;经过五个月的调查，监管机构发现刘先生没有坚持党员原则，公开发表不当言论，缺乏“政治警惕”和保密意识。他还被发现利用自己的公共角色谋取私利，违反规定为他人谋取工作或晋升，并接受礼物以使亲戚更容易买房。&lt;/p>;&lt;p>;但刘被给予相对较轻的处罚——解除他在国营联合会的职务，并给予党内两年缓刑，这意味着他可以保留其党员身份。刘某被降职为研究员，违法所得被没收。&lt;/p>;&lt;p>;反腐机构表示，刘因“认错态度好”而受到从宽处理。&lt;/p>;&lt;刘被称为证券监管者，负责处理2015年股市崩盘的后果，这场股市崩盘使中国大陆损失了5万亿美元。他于 2016 年初接任中国证监会主席，接替肖钢。肖钢在引入熔断机制后下台，该机制引起了市场的恐慌，几天后又放弃了该机制。&lt;/p>;&lt;p>;与许多高级官员一样，刘曾公开公开表示宣誓效忠习近平主席，并于 2017 年称赞习近平“拯救”了共产党，称他挫败了前政治重量级人物的政变阴谋。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对雄心勃勃的银行家的镇压令全世界感到不安券商行业&lt;/h3>;&lt;p>;北京智库太和智库高级研究员谢茂松教授表示，刘的新角色表明，党愿意给具有所需经验和行业知识的干部第二次机会，如果他们&lt;/p>;&lt;p>;“关键是刘的案子不是很严重，而且他是自首的。他设法保留了党籍，仍然被认为是一个同志。”谢说。同时也是清华大学国家战略研究院高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人民银行参事室与刘士余的专业能力和工作经验非常匹配。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What happened to Hong Kong’s ‘yellow’ businesses? No more talk of flexing economic muscle as shops lie low amid police action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3228370/what-happened-hong-kongs-yellow-businesses-no-more-talk-flexing-economic-muscle-shops-lie-low-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/20/3babf428-65d6-4cf7-bf36-df704aed183c_f302898b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港餐馆老板 Jeff* 在亏损后于 4 月份关闭了他的两家分店之一由于严格的 Covid-19 大流行限制，该餐厅已经营业了一年多。&lt;/p>;&lt;p>;该餐厅在 Facebook 上宣布关闭，并表示：“此时此刻，我们无法再忍受了。”它呼吁顾客在剩下的餐厅被迫关闭之前前往参观。&lt;/p>;&lt;p>;顾客立即出现，餐厅不得不停止接受外卖订单，以应对满座的食客，其中许多人他们都是年轻的面孔。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的三天里，这个地方已经被食客们订满了，他们来这里是为了品尝亚洲风味的融合菜肴，但主要是为了表达他们的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有没想到反应会如此热烈。”杰夫告诉《华盛顿邮报》。 “不可否认的是，很多人来支持我们是因为我们的‘黄店’背景。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议者计划在小“黄金周”期间推动黄色生意&lt;/h3>;&lt;p>;他的餐厅是他们是该市数千名在 2019 年社会动荡期间公开支持反政府抗议活动的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;他们非正式地联合起来，形成了“黄色经济圈”，吸引了非政府组织的顾客。不仅是抗议者，还包括任何支持该运动的人。&lt;/p>;&lt;p>;该市的另一组企业被贴上“蓝色”标签，这意味着它们被视为支持警察、市政府和北京反对抗议者。美心集团、星巴克和杂货连锁店 Best Mart 360 等一些企业也成为抗议者的目标。&lt;/p>;&lt;p>;杰夫在加入酒店业之前学习机械工程，于 2019 年开设了他的第一家泛亚洲餐厅。与其他许多黄色商店一样，其内部很快就贴满了彩色便签，顾客在上面潦草地写着抗议口号和其他信息。&lt;/p>;&lt;p>;北京在 2020 年 6 月实施国家安全法后，他拆除了其中的大部分。上面只有这样的信息：“香港加油。”&lt;/p>;&lt;p>;回想起来，他想知道在这个城市充满不确定性的时期，他的黄色生意是否为了自身利益而引起了太多关注。&lt; /p>;&lt;p>;本月早些时候，警方采取了一系列行动，黄色经济圈陷入困境，五名前已解散的反对党众志成员因涉嫌向逃亡的前立法会议员罗冠中提供经济支持而被捕。逃往英国。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括 Mee 应用程序背后的公司董事，Mee 应用程序是一个在线名录和平台，旨在推广黄色企业，并提供大量购买月饼和粽子等节日美食的服务。&lt;/p>;&lt; p>;《华盛顿邮报》获悉，他们因涉嫌密谋从黄色企业筹集资金支持海外“反华”活动而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;被捕后不久，Mee 就不再在主要应用商店上架。&lt; /p>;&lt;p>;Jeff 的餐厅出现在 Mee 的 Facebook 页面上，他说：“当局指责人们‘软抵抗’，但什么行为才算‘软抵抗’呢？”非常模糊。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有明确的边界，我们就可以观察红线。但我们甚至没有需要提防的红线。”&lt;/p>;&lt;h3>;如果香港餐馆支持抗议活动，就会贴上“黄色”标签，如果不支持抗议，就会贴上“蓝色”标签&lt;/h3>;&lt;h3>;黄色商店清理店面&lt;/h3>;&lt;p>;在2019年抗议活动最激烈的时候，黄色商店用政治海报和彩色便利贴组成的“列侬墙”来炫耀自己的政治身份，并分发明信片和其他支持运动的材料.&lt;/p>;&lt;p>;作为反对派支持者，企业主愿意讨论他们的目标，他们认为松散的联盟是展示其经济实力和维持政治事业的一种方式。有人建议他们应该雇佣被捕的抗议者来提供支持，并为这个圈子创建一种加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;随着国家安全法和新时代政治规范的到来，很多事情都发生了变化，以确保只有“爱国者” ” 统治这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;虽然仍在香港的反对派人物大多保持沉默，但许多黄色企业清理了店面，消除了其政治身份的响亮标志。&lt;/p>;&lt;p>;关闭的是拥有 33 年历史的童装连锁店 Chickeeduck，该公司在失去中国大陆供应链合作伙伴后于 6 月关闭。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，杂货连锁店 AbouThai 在创始人之后于 3 月断绝了与该圈子的联系。林景南在一份声明中表示，商业联盟是“错误的”。该连锁店在香港拥有 20 多家分店。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥是 47 名反对派集团成员之一，被指控颠覆 2020 年举行的非官方立法会初选，并于 1 月份认罪并同意为检方作证。 &lt;/p>;&lt;p>;在宣布与黄圈决裂时，他在帖子中表示：“香港不能乱，也不能乱。”&lt;/p>;&lt;p>;最近的逮捕行动，伴随着a police move to place HK$1 million (US$127,700) bounties on eight fugitive opposition figures, sowed new unease.&lt;/p>;&lt;p>;A Causeway Bay shop owner, who requested anonymity, said he took down his last remaining protest-related decorations and displays as soon as he heard about the arrests.&lt;/p>;&lt;p>;“I didn&#39;t think it was illegal before, but after the arrests, I don&#39;t know,” he said. “I think police might come for stores like ours next.”&lt;/p>;&lt;p>;Ian Fong Hok-ngai, whose shaved-noodle chain Shi Wei was listed on the Mee app, said he saw the political changes sweeping through the city and began distancing his business from the yellow economic circle last year.&lt;/p>;&lt;p>;“Now we just keep quiet,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Fong, who closed one of his three shops, said business was affected by the wave of emigration from the city in recent years.&lt;/p>;&lt;p>;“Before, we would think about opening more shops, but now we don&#39;t know. We&#39;re also thinking of moving out,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Security law suspects can &#39;challenge&#39; asset freezing: Hong Kong justice minister&lt;/h3>;&lt;p>;As of June, 5,629 businesses were still labelled as pro-democracy by the Ultimate Yellow and Blue Map, a Facebook page which lists yellow and blue shops with input by customers.&lt;/p>;&lt;p>;Since the recent arrests, public access to its customised Google map that located merchants of both colours has apparently been disabled, though its Lemon Map website showing the location of yellow businesses remained open as of mid July.&lt;/p>;&lt;p>;Commenting on “the colour economy” in September 2021, security minister Chris Tang Ping-keung told lawmakers it was “a political movement under the guise of economic terminology” that aimed to differentiate businesses by political stance and divide Hongkongers.&lt;/p>;&lt;p>;More recently, Hong Kong Chief Executive John Lee Ka-chiu called for extra vigilance against “soft resistance” as a threat to national security. As an example, he pointed to a recent spike in applications by people wishing to withdraw from the city&#39;s organ donation registry.&lt;/p>;&lt;p>;That, too, left yellow business owners wondering where the red line lay.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Not a crime to oppose the government&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;So far, the authorities have not openly accused members of the yellow economic circle of breaking the law.&lt;/p>;&lt;p>;Professor Simon Young Ngai-man, associate law dean at the University of Hong Kong (HKU), said the Basic Law, the city&#39;s mini constitution, continued to protect the freedom to have a political opinion and express support for a political cause.&lt;/p>;&lt;p>;“What we need to be more careful of now is knowingly or recklessly providing support, assistance or facility to persons who may have committed offences endangering national security,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Barrister Ronny Tong Ka-wah, a top adviser to the government as a member of the Executive Council, said merely identifying with the yellow circle would not be a crime.&lt;/p>;&lt;p>;“Soft resistance is about opposing the government, and it&#39;s not a crime to oppose the government,” said Tong, who blamed the media for misinterpreting “soft resistance” as criminal behaviour.&lt;/p>;&lt;p>;He said displaying protest-related materials on the premises of yellow businesses might pose a risk of being accused of inciting hatred, which was a crime, but a person could be convicted only if both his intention and behaviour were proven in court.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong 47: AbouThai founder cuts ties with &#39;yellow economic circle&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Following the recent arrests, Executive Council convenor and former security minister Regina Ip Lau Suk-yee was blunt in advising retailers that it would be best to stop identifying as part of the yellow economic circle.&lt;/p>;&lt;p>;She said there were businesses which shipped Hong Kong food items for overseas tea parties where illegal activities occurred because the events were held to urge foreign politicians to support sanctions against the city and mainland China.&lt;/p>;&lt;p>;She did not elaborate, but said in a television interview: “Since there are these risks, don&#39;t call yourself part of the yellow economic circle. It will not help your business at all.”&lt;/p>;&lt;p>;Asked if yellow businesses would be targeted in future operations, police said only that in any operation, they would “act on the basis of actual circumstances and according to the law”.&lt;/p>;&lt;h3>;Unpacking Hong Kong&#39;s national security law, 3 years on&lt;/h3>;&lt;h3>;Carrying on in &#39;considerable darkness&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Leticia Wong Man-huen lamented that this was a season of “considerable darkness” but, for now, she remained determined to keep her Hunter Bookstore open.&lt;/p>;&lt;p>;“I hope not to be affected by these things, but many people are affected,” she said. “I&#39;ve had customers asking me, &#39;Can these books still be sold?&#39;”&lt;/p>;&lt;p>;The former opposition district councillor maintains a comprehensive selection of titles, including some no longer available at mainstream bookstores.&lt;/p>;&lt;p>;“These books are written and published by others.既然是合法出版的，我怎么判断哪些书好，哪些书不好？” she said.&lt;/p>;&lt;p>;She has attracted critical coverage by pro-Beijing media outlets that she said actually helped business. But there were also unusually frequent checks by fire and building safety officers in the week of June 4, the anniversary of the 1989 Tiananmen crackdown in Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s a bit annoying, but I think it bothered the fire department more than me,” Wong said.&lt;/p>;&lt;p>;While she worried about landing in trouble for selling books deemed to cross the red line, her top concern was something common with all city businesses.&lt;/p>;&lt;p>;“Rent determines the viability of small businesses like mine, and so far I&#39;ve seen no sign of the authorities influencing my rent,” she said. “I can continue only if the rent doesn&#39;t go up.”&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Consumers have short memories&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Vera Yuen Wing-han, a political economy lecturer at HKU, said the importance of political labelling had diminished with the “rapid depoliticisation” in Hong Kong since 2019.&lt;/p>;&lt;p>;“Consumers tend to have short memories, so the labels hold less meaning today. Ultimately, the overall quality of products and services offered by a business should be the determining factor for success,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Executive councillor Regina Ip remarked in her TV interview that some businesses were still advertising their yellow label “possibly because they are struggling” and added that restaurants could attract patrons only if the food was good.&lt;/p>;&lt;p>;On the online discussion board LIHKG, where opposition-friendly voices still dominate, a post that repeated Ip&#39;s comments received mostly positive reactions.&lt;/p>;&lt;p>;Someone commented: “That&#39;s pretty right.” It drew 999 upvotes from people who agreed, and only 43 downvotes.&lt;/p>;&lt;p>;“Black and white is conscience. Unpalatable is unpalatable,” another commenter wrote.&lt;/p>;&lt;h3>;Bounty on Hong Kong activists and fundraiser crackdown &#39;global warning&#39;: Regina Ip&lt;/h3>;&lt;p>;Professor Francis Lee Lap-fung of Chinese University&#39;s school of journalism and communication saw other obstacles for yellow businesses.&lt;/p>;&lt;p>;The recent arrests and the impact on the Mee app would deter coordinated efforts to promote “yellow” businesses, he said, and that would make it difficult for “nothing-but-yellow” consumers to identify the shops to support.&lt;/p>;&lt;p>;He expected that ambiguity over what counted as a “yellow” business would gradually emerge as a problem too.&lt;/p>;&lt;p>;“What sets the so-called yellow and blue shops apart is actually only limited to what people know or think the attitude of the shop owner is, instead of what the shops have done,” Lee said.&lt;/p>;&lt;p>;“People will start to wonder what the shops have done to deserve their support.”&lt;/p>;&lt;p>;*Name changed at interviewee&#39;s request&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To improve UK-China relations, focus on the grey areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228239/improve-uk-china-relations-focus-grey-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/5bd70949-8de8-4815-88c8-dc7a8898288d_6ef97351.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中英关系恶化之前，我的印象是英国完全向世界开放，没有太多警惕。但进入2020年以来，风云突变，国家对中国极度谨慎和怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;对华正确态度是什么？由于英国媒体将国内政治置于外交政策之上，未能彻底解释中美之间的地缘政治竞争。许多英国人可能对唐宁街10号态度的巨大转变感到困惑。他们的日常生活严重依赖中国制造，无论他们喜欢与否。&lt;/p>;&lt;p>;当我生活在中国时，我的心态受到中国官方媒体的影响，所以我相信中国政府正在做的事情是基于主权原则的合理性。在英国生活的19年里，我接触到了更高的人权和自由价值观，这与中国强调主权和社会责任是不一致的。&lt;/p>;&lt;p>;从西方价值观来看，中国政府给人的印象是落后于西方的趋势。我感觉到我出生、接受教育和工作的中国很像19世纪的英国——一个经济强劲的国家，但社会不公平、不平等，饱受种族主义困扰。&lt;/p >;&lt;p>;当我听到中国王毅在国际关系论坛上试图说服首尔和东京重启与北京的合作时，表达了这样的观点时，我惊讶地发现，即使是中国最高层的外交也没有取得多大进展：“当我们去美国时，他们分不清中国人、日本人和韩国人。我们在欧洲可能也会经历同样的情况。不管你把头发染得多金，鼻子做得多尖，你永远不会成为西方人。”&lt;/p>;&lt;p>;如果我今天生活在中国，我会给王热烈的掌声因为大陆的心态是一种对西方帝国主义的愤怒，而西方帝国主义的基础是相信白人的优越性。只有少数英国人意识到前殖民地国家中持续存在的怨恨情绪。与此同时，中国人却没有意识到，许多英国人对帝国主义的黑暗时代感到羞耻，并正在尽最大努力与自己国家的种族主义作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;儒家思想强调对家庭、统治者和公民的责任和义务。 2000多年来，国家对中国社会产生了深远的影响。西方启蒙运动的精神并没有触及中国大陆社会的大部分人。俄罗斯共产主义对中国来说是一个相对较新的事物。它的历史只能追溯到一百多年前。今天的中国政治是俄罗斯共产主义、儒家思想和中国共产党自己探索的混合体，与清朝时期的民主相差并不远。&lt;/p>;&lt;p>;作为第一代英国移民来自中国的我对中英关系的恶化感到非常沮丧。我最近在我的一篇专栏文章中采访了前英国财政部首席秘书、现任亚洲基础设施投资银行副行长丹尼·亚历山大。&lt;/p>;&lt;p>;我原本以为会见到一位压力很大的英国人鉴于加拿大最近暂停了与该银行的关系，原因是该银行的全球通讯总监（加拿大人）辞职，称该银行“由共产党控制”。不过，亚历山大一脸轻松地表示，在当前环境下他并没有感受到任何压力，英国和中国一样，对亚投行的工作持积极态度。&lt;/p>;&lt;p>;当我问他亚投行是否是他回答说，该银行是一个独立组织，只支持亚洲的优秀项目。&lt;/p>;&lt;p>;这次采访不仅向我强调了一些说法我在英文媒体上看到的消息不实，也说明了西方与中国之间的误解程度。&lt;/p>;&lt;p>;我们应该避免做出极端的判断。除了黑与白之外，还有很多灰色地带可供维护和平。无论西方对中国政府的人权记录有多大异议，它都需要保持耐心，学习如何与这个新兴大国和平合作，应对气候变化和俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea threatens nuclear response after US submarine deployment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3228410/north-korea-threatens-nuclear-response-after-us-submarine-deployment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 07:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/21/c1913d15-9dce-4b2c-b068-7d334ea490e6_fd7760f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;朝鲜国防部长周四表示，美国核潜艇目前正在港口访问向韩国派遣潜艇可以满足平壤使用核武器的法律条件。&lt;/p>;&lt;p>;两国关系正处于历史最低点之一，外交陷入僵局，朝鲜领导人金正恩呼吁加强武器研发，包括战术核武器。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，美国和韩国加大了军事实力的展示力度，一艘美国核潜艇本周访问了韩国港口自1981年以来首次。&lt;/p>;&lt;p>;平壤国防部长康顺南表示，一艘美国俄亥俄级潜艇抵达釜山港“可能属于朝鲜指定的使用核武器的条件”朝鲜的官方名称是“核力量政策法”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国潜艇抵达韩国后，朝鲜发射了两枚导弹&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜去年采取了全面的制裁措施核法，规定了一系列可以使用核武器的情景，包括在受到威胁时进行先发制人的核打击。&lt;/p>;&lt;p>;康表示，潜艇的存在是“对美国的公开和直接的核威胁”。朝鲜”，意思是“40多年后首次在朝鲜半岛部署战略核武器”。&lt;/p>;&lt;p>;“美军方应该认识到，其核资产已进入极其危险的水域” ”，他在朝鲜中央通讯社发表的一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈周三视察了俄亥俄级潜艇，并警告平壤如果对朝鲜使用核武器俄亥俄级潜艇最多可携带 20 枚三叉戟 II 弹道导弹。美国海军通常不会在潜艇出海前确认其是否携带核武器。&lt;/p>;&lt;p>;盟国还在首尔举行了首次核磋商小组会议，以改善对任何核潜艇的联合反应。韩国国家统一研究所研究员洪敏表示，朝鲜的核攻击。&lt;/p>;&lt;p>;看来，潜艇的部署让朝鲜感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;“平壤发出的信息他说：“美国和韩国的行动方式正在促使朝鲜更接近考虑援引其核武器使用准则。”&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜表示，在威胁美国侦察机后，它击退了一架美国间谍飞机。击落它们&lt;/h3>;&lt;p>;“尹在访问潜艇期间提到朝鲜政权终结的评论似乎让平壤感到非常不安，促使其做出更加积极的反应。”&lt;/p>;&lt;p >;朝鲜今年进行了一系列被禁止的武器试验，包括两次发射其最新的固体燃料Hwasong-18洲际弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;首尔和华盛顿已加强防务合作作为回应，举行联合军事演习拥有先进的隐形飞机和美国战略资产。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿于四月份首次宣布将部署一艘能够向朝鲜半岛发射携带核弹头的弹道导弹的潜艇，当时尹正正在进行国事访问。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;朝鲜不愿在朝鲜半岛周围部署美国核资产。&lt;/p>;&lt;p>;康说，对于华盛顿和首尔来说，“对朝鲜使用军事力量将是他们最悲惨的选择”平壤发表声明之际，据信美国士兵特拉维斯·金 (Travis King) 在前往朝鲜旅游期间越过边境后被朝鲜拘留。周二，非军事区（DMZ）的联合安全区。&lt;/p>;&lt;p>;平壤长期以来一直拘留美国人，并将他们用作双边关系中讨价还价的筹码。 It has not yet issued any comment on King.&lt;/p>;&lt;h3>;US soldier in North Korea custody after crossing border while laughing&lt;/h3>;&lt;p>;The US-led United Nations Command has said it is working with North Korea&#39;s military to “resolve this incident”.&lt;/p>;&lt;p>;But with relations between Pyongyang and Washington at one of their lowest points in years, experts say it will be difficult to gain consular access to King.&lt;/p>;&lt;p>;In addition, nearly all foreign embassies in Pyongyang withdrew foreign staff after North Korea closed its borders in 2020 due to the Covid-19 pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;That includes Sweden, which handles US consular affairs in the North Korean capital.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>