<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea amends ‘ghost babies’ law to prevent abuse, but foreign children excluded]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3226593/south-korea-amends-ghost-babies-law-prevent-abuse-foreign-children-excluded?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 11:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/9bdc28b7-dfca-4a30-b75a-f32475ef0145_29c59508.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在发现两名被藏在冰箱里的新生儿突显了“鬼婴”现象，即在医院记录出生的孩子，但随后没有登记为正式公民。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一名妇女的案例30多岁的她被警方指控在2018年和2019年勒死了她的两个婴儿，然后将他们的尸体存放在她家的冰箱里，这引发了公众的愤怒，并促使两党立法者支持修订《家庭关系登记法》，这是一个罕见的例子上周五统一。&lt;/p>;&lt;p>;法律修正案意味着，从明年开始，医院将被要求在14天内向政府报告所有韩国儿童的出生情况。&lt;/p>;&lt;现有规定要求韩国父母有责任在孩子出生一个月内向政府登记。执行该规定时，处以不超过 50,000 韩元（38.20 美元）的微薄罚款。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欢迎新法律，因为它将有助于防止虐待未正式出生登记的婴儿，”Kim韩国未婚母亲家庭协会会长 Min-jung 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;但是，她表示该法律还不够，因为它将继续仅适用于公民。金说，她希望当局未来加强立法，将所有居住在该国的外国人，甚至非法移民所生的婴儿包括在内。&lt;/p>;&lt;p>;将外国儿童排除在外意味着仍然存在另一个漏洞，使他们面临虐待的风险据《韩民族日报》报道。&lt;/p>;&lt;h3>;美国父亲在韩国寻找失踪儿童的斗争&lt;/h3>;&lt;p>;自从对韩国出生的儿童进行审计以来，当局已记录了至少 209 起“鬼婴”案件。 2015 年至 2022 年间对医院的检查导致在首尔以南 30 公里的水原市发现了两名死亡婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;在审计中研究的 6,000 名婴儿中，约有 4,000 名是外国儿童。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;外国人没有在韩国进行出生登记的法律义务。&lt;/p>;&lt;p>;联合国多次建议所有在韩国出生的儿童都应该进行登记，无论其父母的国籍或移民身份如何&lt;/p>;&lt;h3>;“不是我做的”：韩国妈妈因发现袋子里的孩子尸体而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，韩国警方周二表示，他们正在调查 193 起“鬼魂”案件婴儿”，包括另外四名死去的婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;大多数父母声称将孩子留在教堂或志愿者经营的收养未婚母亲所生婴儿的设施外的“婴儿箱”中。警方表示，他们正在寻求核实父母的说法。&lt;/p>;&lt;p>;在一个案件中，警方表示，他们正在调查首尔东部郊区南杨州的一名二十多岁的妇女是否参与了“拐卖儿童” ” 在她声称自己把孩子生给一对面临不孕不育的夫妇时，作为回报，她接受了平均约 60 万韩元（460 美元）的医院费用。&lt;/p>;&lt;p>;这位母亲于 2015 年 4 月生下孩子，并表示她将孩子交给了她。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将确定收养孩子的夫妇的身份，并确认孩子是否还在是生是死，”警方说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s land links with Mongolia will run 24/7, opening up greater access to critical coal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226527/chinas-land-links-mongolia-will-run-24/7-opening-greater-access-critical-coal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/829a24ab-4221-4a47-84db-d580b901ea87_57387bdf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;蒙古计划增加边境沿线 24 小时港口和运输线路的数量蒙古一位高级官员表示，将经济增长的希望寄托在其南部邻国新冠疫情后的复苏上。&lt;/p>;&lt;p>;港口复苏是蒙古经济发展的“支柱之一”致负责公路和运输发展的部长 Byambatsogt Sandag 表示，该国“打算开放所有港口，通过公路和铁路将它们连接起来”。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，我们将使 Gashuunsukhait、Hangi 、比奇格特和布尔干港口24小时运营，这对于进一步扩大[中国和蒙古]之间的贸易和经济合作非常重要。”他在给《华盛顿邮报》的书面回复中说道。&lt;/p>;&lt;p>;桑达格就是其中之一蒙古代表团部长于 6 月 27 日至 29 日访问中国并参加在北方港口城市天津举行的世界经济论坛。访问期间，卢布桑南萨拉恩·奥云额尔德尼总理和边境口岸恢复部部长图勒嘎会见海关总署署长赵增联，讨论了海关总署24小时运作问题扎明乌德和二连港口。&lt;/p>;&lt;p>;全天运营还将扩展到两国之间 4,700 公里（2,920 英里）陆地边界上的其他港口。&lt;/p>;&lt;p>;两国政府目标是发展港口，桑达格将其描述为一个“通风口”，现在偶尔打开，但将变得更像一扇永远敞开的“门”。&lt;/p>;&lt;p>;随着蒙古国启动其2021年“新复苏”政策，旨在刺激能源、边境口岸、工业化、城乡复苏、绿色发展和公共部门效率等领域的投资。&lt;/p>;&lt;p>;小而内陆的蒙古依赖于蒙古国对华贸易额达42亿美元，增长1.7倍根据蒙古官方数据，同比。煤炭占蒙古出口的63%。&lt;/p>;&lt;p>;桑达格透露，蒙古总理访华期间，签署了价值18亿美元的东部地区铁路建设合同。&lt;/p>;&lt;p >;“在东部铁路走廊发展框架内，正在启动一项重大建设项目，改造从俄罗斯-蒙古边境到额连察夫-乔巴山的铁路线，并修建一条从乔巴山到蒙中边境的新铁路”比其格特-宗哈塔夫奇口岸”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“由此，将打造连接蒙古、俄罗斯、中国的东部铁路走廊，我国将拥有连接亚洲和欧洲的第二条铁路走廊。” &lt;/p>;&lt;h3>;中国承诺与蒙古建立更密切的关系，贸易、火车、沙尘暴成为焦点&lt;/h3>;&lt;p>;蒙古东部地区铁路规划全长420公里，穿越第四大城市乔巴山，前往 Khuut 煤矿和过境站 Bichigt。&lt;/p>;&lt;p>;蒙古科学院国际问题研究所非常驻研究员 Sumiya Chuluunbaatar 表示，这些南部地区的铁路建设蒙古国地区的发展是成为“陆上国家”的最关键因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情期间，蒙古人民感受到了基础设施建设和通关能力建设的重要性。”他补充道&lt;/p>;&lt;p>;楚伦巴特尔介绍，近期中国辽宁省工作代表团访问蒙古国，希望将大连、锦州等辽宁港口打造成“蒙古新天津港”，需要在蒙古国建设铁路。桑达格在书面回应中表示，道路和交通部门的发展是“经济的命脉”，因为其他部门的发展取决于“基础设施” 、可达性、服务质量、透明度和速度”。&lt;/p>;&lt;p>;“在新的基础设施方面，蒙古、俄罗斯和中国非常需要扩大其公路和铁路走廊，建立新的走廊，连接他们的港口，学习中国在减少乌兰巴托拥堵方面的城市规划和基础设施经验，并吸引该地区的投资。&lt;/p>;&lt;p>;中蒙通过内蒙古甘克莫德港进行贸易据新华社报道，作为中国和蒙古之间最大的公路口岸，2023 年第一季度货物通关量近 800 万吨，比去年增长四倍多。&lt;/p>;&lt;p>;进口量中国媒体补充称，来自蒙古的煤炭768万吨，同比增长525.4%，精炼铜粉进口量同比增长12.2%，达到20.12万吨​​。&lt;/p>;&lt;p>;“卡车和食品从中国到俄罗斯的出货量正在增加，”桑达格说。 “我们邀请俄罗斯和中国双方参与东部地区铁路走廊建设。”&lt;/p>;&lt;p>;Kh.蒙古作家、世界经济论坛赴华代表团成员之一巴塔尔库称，关于在两国边境设立检查站的决议“非常重要”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有一个增加连接港口的特定铁路，从蒙古出口的煤炭量将至少增加一倍。”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia eyes Chechens and convicts to fill gaps left by Wagner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226594/ukraine-war-russia-eyes-chechens-and-convicts-fill-gaps-left-wagner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/d5b812ff-4e43-43e2-8c1b-0db4d39385d6_3920545b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯正准备向乌克兰派遣更多车臣武装分子和囚犯，以填补乌克兰留下的漏洞欧洲情报官员认为，从战场上撤出的瓦格纳雇佣兵。&lt;/p>;&lt;p>;据要求不要这样做的官员称，随着乌克兰报告其反攻向东部城市巴赫穆特推进，俄罗斯部队面临着过度紧张的风险。官员称，瓦格纳五月下旬宣布从巴赫穆特撤军后，俄罗斯向巴赫穆特部署了大量部队，导致乌克兰南部被占领地区出现人员短缺。&lt; /p>;&lt;p>;瓦格纳创始人叶夫根尼·普里戈任的叛乱升级为对弗拉基米尔·普京总统 24 年统治的最大威胁，导致俄罗斯军队失去了一些在乌克兰最久经沙场的部队。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科国防部迄今尚未透露有多少雇佣兵在 7 月 1 日截止日期之前签署了参军合同。普里戈任指责国防部长谢尔盖·绍伊古试图通过这一要求“摧毁”瓦格纳。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰上周表示，瓦格纳部队不太可能再次出现在战场上。乌克兰军事情报局局长凯里洛·布达诺夫 (Kyrylo Budanov) 告诉《乌克兰真理报》新闻媒体，该组织是“最高效的俄罗斯部队，不惜任何代价都能取得成功”。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军如何从乌克兰战争中吸取教训？一次演习提供了线索：分析人士普里戈任在 5 月份接受俄罗斯记者采访时表示，在争夺巴赫穆特的几个月的激烈战斗中，他损失了 2 万名士兵，其中大约一半是从监狱招募的士兵。他声称已在战场上部署了 5 万名囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;虽然瓦格纳的退出预计不会改变乌克兰战争的进程，但普京避免全面军事动员的决心意味着俄罗斯可能会派遣更多车臣人欧洲官员表示，未来几周内，将把罪犯送上前线。&lt;/p>;&lt;p>;现任俄罗斯安全委员会副主席、前总统德米特里·梅德韦杰夫 (Dmitry Medvedev) 周二声称，国防部已招募了 185,000 名新合同兵今年到目前为止，已有近 10,000 人在叛变后一周内报名参加。这些数字无法得到独立核实。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲国防部在接手招募囚犯后，已将军队中的囚犯人数稳步增加至 15,000 人左右，而且总数可能会进一步增加。官员表示。大约有 2,000 人在所谓的“Storm Z”刑事军事部队服役。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚俄罗斯南部车臣共和国可以提供多少额外部队。自称效忠普京的车臣领导人拉姆赞·卡德罗夫 (Ramzan Kadyrov) 今年 5 月在 Telegram 上表示，乌克兰已经有 7,000 名士兵，另外 2,400 名士兵正在为两个新的国防部团接受训练。&lt;/p>;&lt;p>;车臣武装分子的战斗力并不明显战争期间至今。他们因在社交媒体上表现得比在战斗中更活跃而被一些批评者称为“TikTok 营”。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫可能将他们视为“一支尚未开发的攻击力量，可以恢复俄罗斯的维持能力”战争研究所的分析人士在 5 月 31 日的一份报告中表示，“同时进攻”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，他们在过去一年中主要参与后方行动“可能表明卡德罗夫对是否采取行动犹豫不决”总部位于华盛顿的研究中心表示，“让他的部队投入到进攻性行动中”。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳短暂的叛变留下了一个悬而未决的问题：军队中的强硬派分子可能在多大程度上了解普里戈任的企图因战争失败而罢黜绍伊古和其他高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;他的部队进入距莫斯科 200 公里（124 英里）范围内，几乎没有遇到任何反对，但普里戈任在接受白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科斡旋的协议后取消了进攻.&lt;/p>;&lt;p>;普京同意允许普里戈任和任何想加入他的战士一起前往白俄罗斯。这位瓦格纳领导人声称有 25,000 名士兵参与起义，自 6 月 24 日结束以来，他一直没有公开露面。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;最佳&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodia’s anti-Facebook vendetta hits new highs with ban, blacklisting of oversight board members]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226591/cambodias-anti-facebook-vendetta-hits-new-highs-ban-blacklisting-oversight-board-members?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/55b93553-697c-457b-8cff-39fe5fbf0342_86e21856.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨已将 Facebook 母公司 Meta 监督委员会的 22 名人员列入黑名单。洪森首相的账户因一段威胁要殴打竞争对手的视频而被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;列入黑名单是这位柬埔寨长期领导人、曾经在 Facebook 上多产的连续事件的最新转折。 &lt;/p>;&lt;p>;距离 7 月 23 日的选举还有几周时间，当局拒绝洪森执政的柬埔寨人民党的主要挑战者进行登记，这次选举被广泛称为一场骗局。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;已经执政三十多年的洪森放弃了切断柬埔寨境内 Facebook 访问的威胁，但宣布该国不再欢迎该公司的代表。&lt;/p>; &lt;p>;Meta 监督委员会的决定具有约束力，周四建议他的 Facebook 和 Instagram 帐户因 1 月份的视频而被暂停六个月。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，他告诉对手他们会如果他们指控他的政党在 7 月的民意调查中盗窃选票，他将面临法律诉讼或棍棒殴打。&lt;/p>;&lt;h3>;随着潜在禁令的临近，柬埔寨总理放弃了最喜欢的 Facebook，转而使用 Telegram&lt;/h3>;&lt;p>;Meta 表示，它将根据委员会的裁决删除该视频。&lt;/p>;&lt;p>;外交部称该决定“具有政治性质”，并于周二指责委员会干涉柬埔寨内政。&lt;/p>;&lt;p>;“它意图阻碍柬埔寨公民的新闻自由以及从他们支持和钦佩的领导人那里获得可信新闻的权利。”外交部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;外交部随后宣布Meta 监督委员会的 22 名成员被视为“不受欢迎的人”，并禁止他们进入柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p>;洪森后来在他选择的新应用程序 Telegram 上发表了一份声明，称委员会成员“不会因“政治干涉柬埔寨内政”而终生无法进入柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p>;被列入黑名单的人包括丹麦前领导人赫勒·托宁-施密特和诺贝尔奖获得者塔瓦库·卡曼。据了解，柬埔寨没有董事会成员。&lt;/p>;&lt;p>;洪森执政 38 年，是世界上任职时间最长的领导人之一，预计在退休后将权力移交给他的长子洪马奈。&lt; /p>;&lt;p>;人权组织指责洪森利用法律制度镇压任何反对派，数十名政治对手在他执政期间被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;洪森的政党赢得了议会的所有席位法院解散反对党柬埔寨救国党后，举行了 2018 年全国大选。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian gold miner Amman Mineral’s US$711 million IPO Asia’s biggest outside China this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3226595/indonesian-gold-miner-amman-minerals-us711-million-ipo-asias-biggest-outside-china-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 12:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/9ecb40a6-7e41-4e87-acd3-b9df86e8a47b_514b7428.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Amman Mineral Internasional，印度尼西亚第二大金铜矿所有者继该国今年规模最大的首次公开募股之后，将于本周在雅加达首次公开募股。&lt;/p>;&lt;p>;股票定于周五开始交易。它们在 IPO 中以每张 1,695 卢比的价格出售，筹集了 10.7 万亿卢比（7.11 亿美元）。根据彭博社汇编的数据，这是今年亚洲除中国大陆以外最大的新股发行。&lt;/p>;&lt;p>;此次发行标志着东南亚最大股票市场新股上市繁忙一年的延续。自今年年初以来，雅加达的首次公开募股已筹集 22 亿美元，已超过去年全年的融资总额，并超过了传统上亚洲主要上市中心香港的活动。&lt;/p>;&lt;p>;安曼矿业 (Amman Mineral) 是最大的IPO自 2022 年 4 月电子商务平台 GoTo Group 以来，这是该国交易所的新成员。&lt;/p>;&lt;p>;根据彭博社汇编的数据，过去五年融资超过 5 亿美元的公司只有七家在印度尼西亚上市。数据显示，它们在第一个交易日平均上涨 7%。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Wood Mackenzie 的数据，截至 2020 年底，安曼矿业 (Amman Mineral) 拥有世界第五大铜矿在发行的招股说明书中。该公司公布 2022 年净利润为 10.9 亿美元，比上年增长三倍多。&lt;/p>;&lt;h3>;Gojek 与 Tokopedia 合并，这是印度尼西亚有史以来最大的交易&lt;/h3>;&lt;p>;自公司成立以来Aequitas Research 分析师 Ethan Aw 在 Amman Mineral 首次亮相前的一份报告中写道，“公司盈利增长强劲”，“上市后应该会有上涨空间”。&lt;/p>;&lt;p>;所得款项将用于营运资金、债务偿还和为西努沙登加拉省的炼油厂项目提供资金。承销商为 BNI Sekuritas、CLSA Sekuritas Indonesia、DBS Vickers Sekuritas Indonesia 和 Mandiri Sekuritas。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Powder found in White House West Wing identified as cocaine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226590/powder-found-white-house-west-wing-identified-cocaine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 11:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/bcb45081-7de5-45dc-beb5-1e456aeabb78_da225170.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华盛顿消防部门确认周日晚在白宫内发现白色粉末一位知情人士周二表示，可卡因可作为紧急服务。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，这些粉末是在西翼发现的，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;西方翼楼附属于乔·拜登总统居住的行政官邸。这里设有椭圆形办公室、内阁室和新闻发布区，以及总统工作人员的办公室和工作区。&lt;/p>;&lt;p>;数百人定期在西翼工作或出入。&lt;/p>;&lt;p>;特勤局周二表示，周日在西翼的工作空间中发现了“未知物品”，导致白宫建筑群暂时关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“周日晚上，白宫特勤局发言人在一份电子邮件声明中表示，由于特勤局制服部门的官员调查了工作区域内发现的未知物品，该建筑群被预防性关闭。&lt;/p>;&lt;p>;另一位知情人士称该物质是在特勤局对该地区进行例行清扫时发现的。&lt;/p>;&lt;p>;后来被鉴定为可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿消防局被要求进行评估，并迅速确定该物品是可卡因。特勤局发言人表示，“该物质没有危险”，并补充说，正在对该物质进入白宫的“原因和方式进行调查”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周日并未在白宫。周二早上，他和家人从总统休养地戴维营回来。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》首先报道了这一发现。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MPF earns HK$33.2 billion for its 4.7 million members in first half, reverses last year’s heavy losses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3226584/hong-kongs-mpf-earns-us42-billion-its-47-million-members-first-half-reverses-last-years-heavy-losses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/56bdd578-2b59-4715-bdfd-5d2b46b450d2_afca2e52.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港强制性公积金（MPF），覆盖 470 万人的强制退休计划该市会员公布了两年来最好的上半年业绩，扭转了去年同期的亏损。&lt;/p>;&lt;p>;强积金旗下 413 只投资基金的盈利总额达 332 亿港元（42 亿美元）根据独立研究公司强积金评级周三提供的数据，截至 6 月的六个月内，每位成员的平均回报率为 7,100 港元。&lt;/p>;&lt;p>;这六只基金的平均回报率为 3.07%月期间，去年同期大幅亏损 12.8%，是有记录以来最糟糕的上半年。上半年回报率也是自 2021 年以来最好的，当时该基金的回报率为 5.07%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港养老金监管机构缩小办公室以削减成本&lt;/h3>;&lt;p>;美国股票基金是&lt;/p>;&lt;p>;“虽然强积金上半年业绩稳健，但如果没有香港和中国股票的负回报，结果可能会更好。”强积金评级主席钟镇汉。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，由于中国经济的乐观情绪已经让位于对经济增长放缓的担忧，强积金最大的资产类别股票正面临阻力。&lt;/p>;&lt;p>;更多关注&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia ‘to be a cashless society by 2030’ as use of contactless cards, QR codes surges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226585/malaysia-be-cashless-society-2030-use-contactless-cards-qr-codes-grows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/7576072c-0e74-460d-b86e-9e6122b88bb8_358808e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据全球统计，十分之七的马来西亚消费者现在正在积极使用非接触式卡支付最近发布的 Visa 2022 年消费者支付态度研究发现，超过 90% 的马来西亚人熟悉非接触式支付系统，其中近 70% 的人使用此类系统，这一数字有所增加研究显示，非接触式支付在马来西亚超市最为常见，占 53%，其次是零售店（46%）和餐馆（44%） &lt;/p>;&lt;p>;Visa 马来西亚国家经理 Ng Kong Boon 表示，这个东南亚国家已成为亚太地区最发达的非接触式支付市场之一，每 10 笔 Visa 交易中有 8 笔是非接触式支付。&lt;/p>; &lt;p>;“与 2019 年相比，只有十分之三的 Visa 交易是非接触式支付——非接触式支付在过去几年中显着增长，尤其是在 Covid-19 大流行期间，”他告诉马新社。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究调查了 1,000 名 18 至 65 岁的马来西亚人，是一项区域研究项目的一部分，该项目对七个东南亚市场（柬埔寨、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、新加坡、泰国和越南）的 6,550 名消费者进行了调查。&lt;/p >;&lt;h3>;马来西亚电子钱包提供商为中国无现金社会的游客提供帮助&lt;/h3>;&lt;p>;约 92% 的马来西亚受访者表示他们曾使用信用卡或借记卡付款。此外，超过四分之三的人表示他们曾尝试过无现金化，其中 67% 的人已尝试过无现金化至少几天。&lt;/p>;&lt;p>;“近 50% 的马来西亚消费者表示，他们与以前相比，钱包里携带的现金减少了。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“主要原因包括使用更多非接触式卡或移动支付、更多地方采用非现金支付，以及担心携带现金，因为它可能会影响人们的生活。”丢失或被盗。”&lt;/p>;&lt;p>;多年来，通过非接触式卡、二维码支付、在线购物和应用内支付等方式，无现金支付的使用不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;“尝试在Z世代和Y世代[千禧一代]等年轻消费者的推动下，马来西亚的无现金消费率相对较高。”报告补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“预计到 2030 年，马来西亚将成为无现金社会，这意味着大多数人将成为无现金社会。的消费者将使用无现金方式，不再依赖现金进行日常交易。”&lt;/p>;&lt;p>;本文首次由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia hits out at Hong Kong bounty for national security law suspects: ‘it’s just unacceptable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3226580/australia-hits-out-hong-kong-bounty-national-security-law-suspects-its-just-unacceptable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/1ad89f29-c686-4348-8b21-cdd1d4746495_d73c672e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯周三表示，香港的做法“不可接受”对两名澳大利亚居民悬赏，他们是根据国家安全法通缉的八名海外民主活动人士之一。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超周二表示，八名海外香港活动人士被悬赏因涉嫌危害国家安全而被发出逮捕令的人将被“终身追捕”。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方悬赏 100 万港元（127,700 美元），奖励提供线索逮捕包括墨尔本律师在内的 8 人。以及澳大利亚公民任嘉伦，以及自 2021 年以来一直居住在澳大利亚的前香港立法会议员许泰德。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔巴尼斯在接受九号台电视采访时谈到香港的声明时表示，“这是不可接受的”。 “我们将继续在力所能及的范围内与中国合作，但在必须的地方我们会提出不同意见。我们在人权问题上确实存在分歧。”&lt;/p>;&lt;p>;香港活动人士被指控要求外国势力对香港和中国大陆实施制裁，并根据北京对香港实施的国家安全法进行通缉。 2020 年，前英国殖民地。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚外交部长黄英贤表示，澳大利亚对广泛适用国家安全法来逮捕或向民主人士和民间社会施压感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆和香港当局表示，该法律恢复了维护亚洲金融中心经济成功所需的稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;其他被指控的活动人士包括罗冠聪 (Nathan Law)、郭安娜 (Anna Kwok) 和刘芬 (Finn Lau)，前郭丹尼斯 (Dennis Kwok) 律师，工会成员 Christopher Mung 和在线评论员 Elmer Yuen。&lt;/p>;&lt;h3>;香港悬赏 8 名国安法嫌疑人，向世界发出“强烈信息”：李&lt;/h3>;&lt;p>;“结束他们被囚禁的命运的唯一方法李周二对记者表示：“如果潜逃者会被终身追捕，那就是自首。”&lt;/p>;&lt;p>;活动人士分布在多个国家，包括美国、英国和澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;全球警察机构国际刑警组织在一份声明中表示，截至周二，尚未收到对上述八人发布红色通缉令或通缉人员的请求。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，成员国可以要求国际刑警组织发布红色通缉令。向持有有效国家逮捕令的个人发出通知，但会审查附加请求是否符合国际刑警组织规则和人权，并评估有关个人是否是难民或政治活动家。&lt;/p>;&lt;p>;A美国国务院发言人表示，香港此举开创了“一个危险的先例，威胁到全世界人民的人权和基本自由。”&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣詹姆斯·克莱维利表示，他的政府“不会容忍任何中国试图对英国和海外个人进行恐吓和噤声”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁表示，这八人是“外部反华势力干预香港事务的先锋队” &lt;/p>;&lt;p>;她还表示“坚决反对个别国家公然抹黑香港国安法、干涉香港法律制度。”&lt; /p>;&lt;h3>;警方国家安全“通缉”名单上有“数十名香港居民”&lt;/h3>;&lt;p>;目前居住在美国首都华盛顿的活动人士之一郭安娜在接受采访时表示宣布她将继续强调中国对香港自由和法治的镇压。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信我们所争取的价值观是正确的。这就是为什么我永远不会停止，也永远不会退缩，即使我的人头悬赏，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;李行政长官表示，当局将继续“监控”这八人在海外的行动和行为，但没有具体说明当局将如何做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望他们知道我们不会袖手旁观，”李说，他还呼吁公众提供有关活动人士的信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Monday was the hottest day ever recorded as global temperatures rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3226581/monday-was-hottest-day-ever-recorded-global-temperatures-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 10:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/d7bfe68c-d313-4ce9-99a5-d7300210a5e3_14f2790f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一全球气温创下历史新高，凸显了温室气体不断增加的危险燃烧化石燃料产生的排放。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家环境预测中心的数据，全球平均气温为 17 摄氏度（63 华氏度），略高于 2016 年 8 月创下的 16.9 度的历史记录.&lt;/p>;&lt;p>;新高凸显了北半球 2023 年夏季已进入尾声，并让人们关注全球减排进展缓慢的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是我们认为的里程碑。格兰瑟姆气候变化与环境研究所高级讲师弗里德里克·奥托说：“我们应该庆祝，这对人类和生态系统来说都是死刑。” “令人担忧的是，很长一段时间不会是最热的一天。”她说，厄尔尼诺天气现象将导致全球气温升高。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天的炎热天气已经让全球数百万人面临危险。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在经历一场严峻的气候变化。北京气温突破纪录不到两周后，又迎来新一轮热浪。上个月印度的极端高温已导致一些最贫困地区的死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;越南农民通过在黑暗中种植水稻来抵御 37 度的高温&lt;/h3>;&lt;p>;上周危险的热穹覆盖了德克萨斯州和墨西哥北部，而英国则迎来了有记录以来最热的六月。&lt;/p>;&lt;p>;热带太平洋七年来首次出现厄尔尼诺现象，并将引发厄尔尼诺现象的激增据世界气象组织称，“厄尔尼诺现象的出现将大大增加打破气温记录的可能性，”世界气象组织秘书长佩特里·塔拉斯在周二的声明中表示。&lt;/p>;&lt; p>;政府间气候变化专门委员会在 3 月份的一份总结其五年研究的报告中表示，由于气候行动的努力仍然不足，“短期内”世界升温可能会超过 1.5 度。&lt;/p>; >;&lt;p>;该报告称，到 2035 年，全球温室气体排放量需要比 2019 年的水平减少 60%，而且随着变暖的每一次加剧，与气候相关的风险也在增加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的世界需要在所有方面采取气候行动——一切、各地、同时，”联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯当时在一份声明中表示。古特雷斯敦促各国迅速加快计划，逐步淘汰化石燃料的使用。&lt;/p>;&lt;p>;随着各国齐聚迪拜，参加今年晚些时候在迪拜举行的 COP28 年度联合国气候峰会，人们的注意力将集中在限制全球变暖的努力上。上个月在德国举行的 COP28 会议上，外交官们离开了为期两周的筹备会议，他们对国家间的争吵以及一些人所说的缺乏雄心感到失望。阿拉伯联合酋长国，今年的东道国。&lt;/p>;&lt;p>;如果未能取得显着提高将全球平均气温升高 1.5 度以下的前景的进展，一些国家，特别是脆弱的小岛屿国家，可能会开始质疑多边气候进程。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s services activity softens in June as recovery falters, expands at slowest pace in 5 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3226578/chinas-services-activity-softens-june-recovery-falters-expands-slowest-pace-5-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 09:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/c81f7576-ceea-4f82-bfbb-b9b8a30ae9ce_2010ad37.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;6 月份中国服务业活动增速为五个月以来最慢，私营企业周三的行业调查显示，需求疲软打压了疫情后的复苏势头。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球服务业采购经理人指数 (PMI) 从 5 月份的 57.1 降至 6 月份的最低值 53.9自一月份当局放弃防病毒限制后，冠状病毒席卷全国以来。 50 点的大关区分了活动的扩张和收缩。&lt;/p>;&lt;p>;该数据大致追踪了上周发布的政府官方采购经理人指数 (PMI)，并显示，由于现场服务需求减弱，服务业活动放缓。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;继第一季度增速快于预期之后，全球第二大经济体在 4 月至 6 月间因通货紧缩加剧、青年失业率高企和外国需求疲软而失去动力。&lt;/p>;&lt;p>;财新 PMI 显示，上月商业活动和新订单增速均明显低于 5 月。新出口业务增长也有所放缓，但保持了较快的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;服务公司表示二季度末投入成本稳步上升，通胀率较5月份变化不大，而价格上涨6 月份服务提供商的增长略有上升。&lt;/p>;&lt;p>;令人惊讶的是，企业对 12 个月前景的乐观情绪有所增强，企业预计经济状况会更强劲，新工作量也会增加以支持增长。&lt;/p>;&lt;p >;服务业的就业创造率也小幅升至三个月高位，但总体仍温和。大约一半的中国就业人员在该行业工作。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标准普尔综合 PMI（包括制造业和服务业活动）从 5 月份的 55.6 降至 52.5，连续第六个月扩张。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“制造业就业萎缩，通货紧缩压力加大，乐观情绪减弱，”财新智库高级经济学家王哲表示。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，服务业在后疫情时期继续保持景气。野村证券首席中国经济学家陆挺周一表示，随着下半年的开始，有更多证据表明经济将出现二次探底。&lt;/p>;&lt; p>;中国将于 7 月中旬发布第二季度国内生产总值数据和 6 月活动指标。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 10:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>