<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[E-CNY: HSBC, Standard Chartered jump on China’s digital currency bandwagon, joining pilot programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3243378/e-cny-hsbc-standard-chartered-jump-chinas-digital-currency-bandwagon-joining-pilot-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;渣打、汇丰等四家外资银行纷纷加入央行数字货币（CBDC）浪潮，金融机构和监管机构推动扩大数字货币在境内和跨境支付中的使用。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行、渣打银行、恒生银行和富邦银行中国分行成为首批参与中国CBDC的海外银行这些银行本周分别宣布了试点。&lt;/p>;&lt;p>;它们与 40 多家国有银行一起在由中国人民银行 (PBOC) 数字货币开发的 e-CNY 应用程序上推出服务研究院是中国央行内部的一个研究团队，致力于推出主权数字货币，也称为电子人民币。&lt;/p>;&lt;p>;参与银行的客户将能够使用电子人民币发送和接收资金。 -CNY应用程序，在线和离线支付，并通过将其与现有银行卡或手机银行帐户连接来为数字钱包充值。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“电子人民币作为数字经济的重要基础设施，将提升支付和消费体验，加强中国与国际的联系渣打银行中国执行副主席兼首席执行官张杰瑞表示。&lt;/p>;&lt;p>;电子人民币未来将在商户支付、贸易金融、供应链金融等领域得到更广泛的应用张说，并补充说，渣打银行将向零售和企业客户提供服务，目标是“为实体经济发展注入新动能”。&lt;/p>;&lt;p>;恒生银行（中国）首席执行官宋跃胜表示，该行致力于加速电子人民币在零售场景的应用，以支持零售服务商、刺激消费。&lt;/p>;&lt;p>;“与中资大型银行相比，外资银行通常标普全球（中国）评级公司金融机构评级部主管李莹表示：“中国的产品线不够多元化。” “就中国数字银行的成熟度而言，国内银行也领先于外资银行。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，她表示，外资银行一直在努力追赶。 “电子人民币是中国金融创新的新前沿。通过积极参与试点计划，外资银行有更好的机会提高其在中国未来银行业务中的相关性。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的数字人民币如何在双币社会主义体系中发挥作用&lt;/h3>;&lt; p>;李补充道，支持数字货币的举措表明了银行对中国市场的承诺，并可能为更多外资银行效仿奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;除了跟上中国国内的步伐之外，银行、外资银行一直在关注与香港本地数字货币e-HKD相关的机会。&lt;/p>;&lt;p>;今年5月以来，汇丰银行和渣打银行一直在参与e-HKD的试运行。 -港元由香港金融管理局（香港事实上的中央银行）牵头。该计划旨在探索数字货币在六个领域的潜在用途，包括线下支付和代币化存款。包括支付宝和 Visa 在内的总共 16 家银行和支付公司正在参与。&lt;/p>;&lt;h3>;中国 CBDC 进展“步入正轨”，结局“并不遥远”：中国人民银行前行长：&lt;/h3>; &lt;p>;除了推动电子人民币和电子港币在国内支付中的使用外，央行官员还呼吁加强合作，推动数字货币在跨境支付中的使用。&lt;/p>;&lt;p>;在本周的2023深圳国际金融科技节上，中国人民银行数字货币研究所所长穆长春表示，直接连接不同国家央行的多边“桥梁”可以显着提高跨境交易的效率并降低成本。央行行长还表示，CBDC 应促进全球金融体系的健康发展和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UAE Cop28 chief says fossil fuels must be part of climate deal, urges delegates to ‘adopt a different mindset’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3243419/uae-cop28-chief-says-fossil-fuels-must-be-part-climate-deal-urges-delegates-adopt-different-mindset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国气候会议东道主阿联酋周四表示，化石燃料必须成为任何协议的一部分，因为全球变暖问题的关键谈判&lt;/p>;&lt;p>;为期两周的会谈正值关键时刻，排放量仍在上升，世界气象组织 (WMO) 宣布 2023 年将是人类历史上最热的一年。&lt; /p>;&lt;p>;经过一年的艰苦谈判，各国周四正式批准为气候脆弱国家设立“损失和损害”基金，这是一个重要的一步。&lt;/p>;&lt; p>;世界领导人被敦促更快地迈向清洁能源的未来，并进一步削减排放，而世界却偏离了将全球气温上升控制在商定水平以下的轨道。&lt;/p>;&lt;p>;呼吁缔约方大会上的近 200 个国家就逐步淘汰化石燃料达成一致，这一提议遭到了一些强国的反对，并且在过去的谈判中一直停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;但是，苏丹·阿尔·贾比尔 (Sultan Al Jaber) 总统第 28 届缔约方会议兼阿联酋石油巨头阿布扎比国家石油公司 (ADNOC) 的负责人要求迪拜的代表们在谈判开始时“采取不同的心态”。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是，不遗漏任何问题......我们必须寻找方法和解决方案确保纳入化石燃料的作用，”贾比尔在开幕致辞中说道。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯早些时候告诉法新社，领导人应致力于彻底“淘汰” &lt;/p>;&lt;h3>;“偏离轨道”：富裕国家敦促投入更多资金来避免气候灾难&lt;/h3>;&lt;p>;“如果我们这并不预示着我们所知道的化石燃料时代的最终衰退，我们欢迎我们自己的最终衰退。我们选择以人们的生命为代价。”联合国气候变化负责人西蒙·斯蒂尔 (Simon Stiell) 周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;Cop28 的规模是去年会议的两倍，被誉为有史以来规模最大的气候会议，共有 97,000 人参加，其中包括英国议员查尔斯国王和其他大约 180 名国家元首和政府首脑预计将出席。&lt;/p>;&lt;p>;联合国和东道主阿联酋表示，这将是自 2015 年巴黎会议以来最重要的会议，当时各国同意将全球变暖限制在远低于自前工业化时代以来，气温上升了 2 摄氏度，最好是 1.5 摄氏度的更安全限制。&lt;/p>;&lt;p>;世界气象组织周四表示，2023 年打破了一系列气候记录，极端天气留下了“一系列破坏和绝望”。&lt;/p>;&lt;p>;但阿联酋主办会谈的决定引起了对贾比尔的猛烈批评和严格审查。&lt;/p>;&lt;h3>;“不准确”：第 28 次缔约方会议主席否认使用气候谈判推动石油交易&lt;/h3>;&lt;p>;这位 50 岁的阿联酋人还担任一家清洁能源公司的董事长，本周极力否认他利用警察主席职位寻求新的化石燃料交易，指控首先报道于BBC 表示。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯表示，贾比尔更有能力告诉石油行业逐步淘汰化石燃料的必要性，而不是“如果他是一个拥有非常扎实的支持气候记录的非政府组织的成员” 。”&lt;/p>;&lt;p>;巴黎协议达成时担任联合国气候负责人的克里斯蒂安娜·菲格雷斯表示，她“放弃了”化石燃料公司可以成为解决气候变暖问题的一部分的希望。&lt;/p>;&lt; p>;但贾比尔表示，石油公司以前所未有的方式来到这位警察的谈判桌前，尽管他们还有更多工作要做，但“已加紧加入这一改变游戏规则的旅程”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可以领导方式。然后领先将确保其他人跟随并赶上。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;阿联酋将自己视为对历史排放负有最大责任的富裕发达国家与世界其他国家之间的桥梁，这些国家对全球变暖的贡献较小，但遭受了最严重的后果。&lt;/p>; &lt;p>;第 28 届缔约方会议的核心焦点将是盘点世界在遏制全球变暖方面取得的有限进展，这需要在这些会谈中做出官方回应。&lt;/p>;&lt;p>;在缔约方会议上就此事达成共同立场将很困难所有国家 — — 无论是依赖石油、沉入海平面上升还是陷入地缘政治竞争 — — 都必须一致做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋希望就将可再生能源增加两倍并将年发电量提高一倍达成协议到 2030 年提高能源效率。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和美国将举办关于甲烷和非二氧化碳温室气体的第 28 次缔约方峰会&lt;/h3>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平都没有出席，尽管华盛顿派出副总统卡玛拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;但美国和中国这两个世界上最大的污染国本月确实罕见地就气候问题发表了联合声明，这激发了警察的乐观情绪。&lt;/p>;&lt; p>;在会谈的第一天，气候会议正式启动了一项“损失和损害”基金，这是受全球变暖相关自然灾害破坏的脆弱国家长期以来寻求的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天已经交付了历史， ” 总统苏丹·阿尔·贾比尔 (Sultan Al Jaber) 告诉代表们，并补充说他的国家将向该基金提供 1 亿美元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国也承诺提供 1 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在这个问题上拖延多年后，富裕国家在 2019 年 Cop27 峰会上达成了一项具有里程碑意义的协议，支持该基金。去年沙姆沙伊赫。&lt;/p>;&lt;p>;该基金在迪拜第 28 届缔约方大会第一天推出，此前就该基金的机制进行了紧张的谈判，该基金将临时托管在世界银行。&lt;/p >;&lt;p>;“这向世界和我们的工作发出了积极的信号，”贾比尔说。&lt;/p>;&lt;p>;贾比尔说，这是“第一次在任何警察的第一天就通过一项决定”我们这样做的速度也是独一无二的、惊人的和历史性的。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们可以提供的证据。 Cop28 能够而且将会兑现承诺。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU set to push Xi Jinping to stop Chinese firms getting around sanctions on Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243420/eu-set-push-xi-jinping-stop-chinese-firms-getting-around-sanctions-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟领导人将亲自要求中国国家主席习近平约束13家被指控规避对俄罗斯制裁的中国实体。&lt;/p>;&lt; p>;他们将要求他在下周于北京举行的一次关键峰会上停止这种做法，他的回应可能会决定他们是否决定在最新的制裁措施中点名并羞辱这些公司。&lt;/p>;&lt;p>;据几位知情人士透露，制裁旨在阻止与俄罗斯军方有联系的公司获得欧洲制造的商品。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业最初被排除在欧盟的第 12 项制裁之外，但如果欧盟不能确保采取行动的坚定承诺，相关公司的名称可能会被添加到名单中。&lt;/p>;&lt;p>;包括法国和德国在内的重要成员国更愿意向最高层提出这个问题北京的领导层。&lt;/p>;&lt;p>;人们有一种感觉，决策高度集中在中国的政治体系中，虽然与中国驻欧洲外交官的对话仍在继续，但布鲁塞尔现在希望将其提升到更高的水平。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;包括理事会主席和欧盟委员会主席查尔斯·米歇尔和乌尔苏拉·冯德莱恩以及欧盟最高外交官何塞普·博雷尔在内的欧盟领导人正准备于 12 月 7 日至 8 日飞往中国首都进行为期两天的会谈.&lt;/p>;&lt;p>;来自 27 个成员国的大使周三在布鲁塞尔举行会议，讨论峰会筹备工作，并为米歇尔团队准备获得峰会授权的方向说明开绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;规避制裁尽管大使们没有深入研究有关中国公司的具体情况，但与会者将其描述为一个大问题。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟支持与北京有联系的公司的全球门户咨询角色&lt;/h3>;&lt;p >;这场持续了 90 分钟的辩论基本上没有什么波澜，该说明强调了欧盟在贸易、气候和地缘政治等问题上对中国的主要不满。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟估计，中国对 70% 的争端负有责任。欧洲制造的高科技产品通过世界第二大经济体进入乌克兰战场。&lt;/p>;&lt;p>;6月，在与中国大使傅聪和中国代表协商后布鲁塞尔商务部放弃了将五家中国公司列入黑名单的计划，作为其第十一揽子制裁措施的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中方表示将努力确保这些企业停止转售中国制造的高科技产品。欧盟消息人士称，欧洲正在流向俄罗斯的战争机器。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟领导人将要求习近平提供证据，证明中国根据 6 月份做出的外交承诺已采取了哪些措施来遏制这种做法。&lt; /p>;&lt;p>;第二个潜在成果是让中国承诺重新参与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的和平方案。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;8月，北京派遣特使李辉出席在沙特阿拉伯举行的第二次40多个国家会议，讨论乌克兰战争问题。然而，李克强跳过了在马耳他举行的后续会议，并计划在未来几周内举行新一轮会谈，布鲁塞尔希望看到中国回到谈判桌前。&lt;/p>;&lt;p>;领导人将再次询问中国，利用其影响力制止俄罗斯对乌克兰的侵略战争，但人们对这方面的期望很低。&lt;/p>;&lt;p>;他们还将推动中国解决不断扩大的双边贸易逆差和被认为不公平的贸易行为。该委员会目前正在调查中国电动汽车行业的补贴，并被认为正在关注对绿色转型至关重要的其他行业的调查。&lt;/p>;&lt;p>;但预计不会有什么具体成果，并且习近平将做出制裁承诺。这是一场不太可能发生的政变。&lt;/p>;&lt;p>;中国强烈反对使用单边制裁。 6 月，当被问及与布鲁塞尔在这些文书上的合作时，傅告诉《华盛顿邮报》，“中国政府没有做出任何承诺……这是底线”。&lt;/p>;&lt;h3>;在华的欧洲公司将被“挤出”。 ，欧盟领导人在降低风险方面表示&lt;/h3>;&lt;p>;他补充道：“我们理解欧盟在试图阻止规避制裁方面的担忧，这意味着来自欧洲市场的一些产品可能会受到影响。”重新出口到俄罗斯，所以……根据他们的观点，这个问题需要解决。我们将看看未来会发生什么。”&lt;/p>;&lt;p>;下周欧洲领导人还将讨论中东的和平努力和台湾问题，布鲁塞尔准备应对围绕该岛总统选举可能出现的紧张局势一月份。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping focuses on tech innovation, supply chains during first Shanghai visit in 3 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243416/chinas-xi-jinping-focuses-tech-innovation-supply-chains-during-first-shanghai-visit-3-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平三年来首次访问上海，再次重申科技创新和发展安全的号召。&lt;/ p>;&lt;p>;在访问东部金融中心的第三天，习近平制定了长江三角洲地区一体化的目标，其中包括上海及其邻近的江苏、浙江和安徽省。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在周四的工作会议上对当地共产党官员表示，该地区必须提高创新能力、产业竞争力和供应链扩张，并进一步开放，以便在“中国式现代化”中发挥关键作用。&lt;/p >;&lt;p>;“（地区）必须重点关注关系国家和地区安全的科技、工业、金融和重大基础设施领域，加强风险防范……和能力建设，以巩固我们的优势。” &lt;/p>;&lt;p>;长三角地区作为中国最繁荣的地区之一和社会主义制度优势的“集中体现”，还必须加快基础设施建设、他补充道，“要稳步扩大体系开放，成为国家发展的新引擎”。&lt;/p>;&lt;p>;金融业发展，提升跨境投融资便利化水平，加强全流程风险防控，更好维护国家金融安全。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平早前参观了上海期货交易所、上海科技创新展和保障性安居工程据国家电视台中央电视台报道，周二和周三。&lt;/p>;&lt;p>;习近平多次强调要通过技术自力更生来增强中国的软实力，并“防止被外国扼杀”，指的是美国主导的对北京的遏制。 &lt;/p>;&lt;p>;11月15日，习近平在会见美国总统拜登时指出，美国对华采取的出口管制、投资审查、单边制裁等措施严重损害了中国的利益。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国的发展靠创新驱动，压制中国科技就是压制中国高质量发展，剥夺中国人民的发展权。”&lt;/p>;&lt;p>;长江经济带也是习近平的标志性项目之一。在十月份的一次讲话中，他指示官员们发展中国最大的经济区，不仅要注重高质量和绿色增长，还要注重安全。&lt;/p>;&lt;p>;该经济带还覆盖了上游的七个省份。除了上海及其邻近的三个省份之外，还有这条河。&lt;/p>;&lt;h3>;防火墙：世博会小组成员将科技视为中国供应链的盾牌&lt;/h3>;&lt;p>;这一庞大的经济带是中国最大的经济区，也是中国经济水平最高的地区。官方数据显示，它覆盖了中国约21%的土地面积和40%以上的人口，同时占中国国内生产总值的45%以上。中国 21 个自由贸易试验区中的 9 个也位于上海。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台周四表示，习近平访问上海的三个地方表明了他对这座城市的竞争力、创新和提供公共支持能力的重视。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;期货交易所成立于1999年，已上市23个期货品种和9个期权品种，涵盖金属、能源、化工、航运等领域。据央视报道，它是全球三大有色金属定价中心之一。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年出访时，习近平要求香港强化在全球资源配置中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;在科技展上，他重点研究了城市在全球资源配置中的作用。据新华社报道，“他表示希望基础研究能够带动产业应用，反之亦然。”上海市科学技术委员会主任罗大进表示。 ”，告诉新华社。&lt;/p>;&lt;p>;傅里叶智能创始人兼首席执行官顾杰表示，习近平对该公司的人形机器人很感兴趣，并询问是否可以与机器人对话并要求它完成一些任务。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平考察的保障性住房项目位于闵行区马桥人工智能中心，数百家创新公司的所在地。该项目致力于安置来自该地区工业区的员工，包括工程师、城市维护人员和送餐司机。&lt;/p>;&lt;p>;习近平多次说过，“城市是人民建设的、城市是为了人民的” .&lt;/p>;&lt;p>;2019年，他在上海表示，城市规划和改造首先要以人民群众的需求为中心。&lt;/p>;&lt;p>;周四的长三角发展工作会议反映国家主席振兴内地最富裕地区的决心。&lt;/p>;&lt;p>;据了解情况的当地政府和金融业官员透露，一系列市场自由化措施将推出，以刺激地区增长。会议。&lt;/p>;&lt;h3>;认识一下中国人才战争中在世界范围内搜寻的影子特工&lt;/h3>;&lt;p>;这次会议是在周一召开的政治局会议之后召开的，当时由 24 人组成的决策机构中国执政党宣布加强长江经济带发展的决定。&lt;/p>;&lt;p>;2018年11月中国国际进口博览会开幕时，国家主席宣布长三角一体化是面积接近德国、拥有2.4亿人口的地区被列为国家战略。&lt;/p>;&lt;p>;该战略要求上海与周边三个省份更好地对接，形成合力。调整产业结构，建设公路、港口、铁路、桥梁，配置土地资源，实现高质量发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘There won’t be another Kissinger’: how veteran statesman’s death marks end of era for US-China relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243406/there-wont-be-another-kissinger-how-veteran-statesmans-death-marks-end-era-us-china-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;亨利·基辛格百岁逝世标志着美中关系在竞争加剧的时代的结束外交观察人士表示，这两个敌对超级大国之间存在不信任。&lt;/p>;&lt;p>;美国前国务卿的秘密渠道外交 — — 以非官方和非正式交流为特征 — — 可能会继续下去，但分析人士表示，一个人扮演一个角色的前景可能会继续下去。未来类似角色的可能性很小。&lt;/p>;&lt;p>;他曾前往中国 100 多次，其中包括 1971 年担任美国国家安全顾问时进行的开创性秘密访问。那次访问为理查德·尼克松的访问以及与毛泽东的历史性和解铺平了道路，结束了数十年的孤立和相互敌对。&lt;/p>;&lt;p>;两国于 1979 年建立正式外交关系后，他继续发挥作用在稳定经常动荡的关系方面发挥了非正式的外交作用。&lt;/p>;&lt;p>;这包括 1989 年 11 月（即 6 月 4 日血腥的天安门广场镇压几个月后）以“实况调查团”为幌子进行的访问，以挽救关系”，一个月前尼克松进行了类似的访问。&lt;/p>;&lt;p>;霍普金斯大学南京中美研究中心国际政治常驻教授戴维·阿拉塞 (David Arase) 表示，基辛格充当了“重要的中间人或中间人”的角色。保持双向沟通畅通并提供双方都赞赏的明智建议的经纪人”。&lt;/p>;&lt;h3>;老安东尼·波登 (Anthony Bourdain) 称基辛格为“谋杀性渣男”的名言在 X 上疯传&lt;/h3>;&lt;p>;他指出基辛格这样做符合个人利益——无论是为了保护他在恢复外交关系方面的遗产，还是为了促进他的咨询业务——但他表示，他也符合公众利益，缓和两国关系的困难时期。&lt;/p >;&lt;p>;“他的去世标志着中美和解与友好合作的历史时代的结束，这一历史时代结束了冷战时期中国的国际孤立，并帮助其成功实现了现代化，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Alfred Wu，新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授表示，基辛格能够发挥独特的作用，因为中国对他高度尊重，即使在他 1978 年卸任几十年后也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;今年 7 月基辛格在北京会见习近平主席时，这一点就很明显，而同时访问的美国现任政府成员却被拒绝会见这位中国领导人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在会见中，习近平对这位资深外交官说：“中国人民珍视友谊，我们永远不会忘记我们的友谊。”老朋友，您为推动美中关系发展、增进中美人民友谊作出的历史性贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;在钓鱼台国宾馆享用了丰盛的午餐，其中包括100个长寿桃包。距离中国驻美国大使谢锋在纽约为他举办庆祝生日晚宴还不到两个月。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种长期的友谊，”吴说。 “我认为没有人可以扮演他的角色。这非常困难，因为美国和中国的观点截然不同。我认为没有人可以声称自己是下一个基辛格。”&lt;/p>;&lt;h3>;魅力四射、颇具争议的亨利·基辛格引领美中关系的建立&lt;/h3>;&lt;p>;中美关系学院执行院长朱峰南京大学国际研究中心的教授表示，基辛格的形象受到了他所处时代的历史背景的影响，当时两国面对“共同的敌人”——苏联——而走到一起，而类似的人物不太可能出现在美国。在当前气候下出现。&lt;/p>;&lt;p>;“未来时代会重塑像基辛格这样的杰出外交家吗？”他问道。 “如果中国和美国都不觉得有共同的敌人需要共同应对，怎么会出现一个（新的）基辛格呢？”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，基辛格对华盛顿外交政策的影响一直是自 20 世纪 90 年代比尔·克林顿 (Bill Clinton) 担任总统以来，两国关系一直在下降，他的去世影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;但朱表示，这位百岁老人代表了独特的视角，他的声音继续在两国产生共鸣。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孙成浩，研究员、美国-欧盟项目负责人在清华大学国际安全与战略研究中心，不可能找到一个像基辛格一样的人，因为他经历了美中关系的整个发展。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不意味着不会有基辛格。 &lt;/p>;&lt;p>;“是时代塑造英雄，还是英雄推动时代？”我认为这是双向的，”他说。 “鉴于中美关系的现状，毫无疑问需要合适的人出来推动关系。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中美关系的现状，阿拉塞表示，基辛格的去世将影响中美关系的发展。不会对关系产生重大影响，因为双方不再相信全球秩序的共同战略愿景以及实现这一目标的战略伙伴关系是可能的。&lt;/p>;&lt;p>;“基辛格相信这是可能的，但他的心态是由对不同时代的世界历史和双边关系的记忆塑造的，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有人能达到基辛格的地位，但有志同道合的个人和组织可以共同继承他的秘密渠道传播遗产。”&lt;/p>;&lt; p>;他接着说，唯一的问题是两国“对战略妥协失去了信心，并寻求通过竞争和确保统治地位来解决问题”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas shooting threatens extended Gaza truce amid plans to release 10 Israeli hostages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243414/israel-gaza-war-hamas-release-10-israeli-hostages-claim-responsibility-jerusalem-shooting-killed-3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦组织哈马斯表示，其武装分子周四在耶路撒冷发生枪击事件，造成三人死亡，尽管他们同意延长一天加沙休战并释放至少 10 名以色列人质。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿最高外交官、国务卿安东尼·布林肯与以色列官员会面，寻求更长时间的停顿之际，袭击再次升级的威胁出现。毁灭性的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;停战的命运再次悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯消息人士告诉法新社，另外 10 名人质将于 2019 年从加沙获释。在交战双方同意将战斗行动暂停时间延长至周五上午后，交换了被以色列关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都还活着，”未获授权与以色列对话的消息人士说。媒体并要求保持匿名。 “以色列昨晚拒绝了哈马斯提出的包括三具以色列尸体的名单。”&lt;/p>;&lt;h3>;“我精神好多了”：哈马斯从加沙释放泰国人质后获释&lt;/h3>;&lt;p>;只有几个小时停战协议延长后，伊斯兰武装分子声称对耶路撒冷发生的导致三人死亡的枪击事件负责，并呼吁“抵抗升级”。&lt;/p>;&lt;p>;早上的袭击中，来自被吞并的东耶路撒冷的两名枪手杀死了三人警方称，他们在该市西部的一个公交车站打伤了另外八人，随后两名下班士兵“制服”了他们。&lt;/p>;&lt;p>;另外，两名以色列士兵在一次撞击中受轻伤。军方表示，周四在被占领的约旦河西岸的一个检查站，袭击者也被“枪杀并制服”。&lt;/p>;&lt;p>;如果停战确实在周五结束，那将不顾国际压力哈马斯 10 月 7 日对以色列发动血腥袭击，引发激烈战斗和轰炸，要求有更多时间允许医疗用品、食品和燃料进入被围困的加沙地带。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“过去一周，我们看到人质回家并与家人团聚的积极进展，”布林肯在一次会议上说道。在特拉维夫会见以色列总统艾萨克·赫尔佐格。&lt;/p>;&lt;p>;“这还增加了向加沙急需的无辜平民提供的人道主义援助。所以这个过程正在产生结果。这很重要，我们希望它能够继续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯后来告诉以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，“在对加沙南部采取任何军事行动之前”保护平民是“当务之急”。&lt;/p>; &lt;p>;最新的延长休战原定于加沙当地时间上午 7 点（香港时间下午 1 点）结束，但以色列军方表示，随着国际调解人就释放哈马斯扣押的人质进行谈判，“行动暂停”将继续。&lt; /p>;&lt;p>;在埃及和美国支持的停战谈判中牵头的卡塔尔确认，“在与之前相同的条件下”，暂停已延长一天。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;战斗于 10 月 7 日开始，当时哈马斯武装分子突破加沙军事化边界进入以色列，造成 1,200 人死亡，据以色列当局称，其中大部分是平民，并绑架了约 240 人。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，以色列发誓要消灭哈马斯，并发动空中和地面军事行动，哈马斯政府称这场行动已造成加沙 15,000 多人死亡，也主要是平民。&lt;/p>; &lt;p>;停战协议允许如果哈马斯每天继续释放10个人质，但双方都警告他们准备返回战斗。&lt;/p>; &lt;p>;不久之后人质到达以色列，该国的监狱仪式说，有30名巴勒斯坦囚犯已被释放，其中包括著名的激进主义者艾希德·塔米米（Ahed Tamimi）。 210巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>; &lt;p>;至少有24名外国人，其中大多数居住在以色列的泰国人，已被释放在交易的条款之外。&lt;/p>; &lt;p>;以色列说，这是一种临时性的休战停顿打算自由人质，但越来越多的呼吁在战斗中持续停顿。它怎么说？&lt;/h3>; &lt;p>;人质的释放使痛苦的喜悦带来了欢乐，每天晚上，家人急切地等待着他们的亲人是否会被释放，并从那些返回的人那里学习令人痛苦的细节。&lt;/p >; &lt;p>;四岁的阿比盖尔（Abigail奇迹。”她谈到小女孩的生存和释放。他们的母亲在加沙的以色列炸弹袭击中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;在休战以色列地面和空军爆炸之前，加沙猛击，据估计有170万人 - 约有80％的哈马斯领土人口 - 大约80％的人口 - 根据世界粮食计划计划的说法，要离开家园并限制食物，水，药物和燃料的进入。 。要返回他们的家，但是对于许多人来说，剩下的很少。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ div>; &lt;p>;“我发现我的房子已经被彻底摧毁了 - 建造它的27年，一切都消失了，” 46岁的塔格里德·纳吉尔（Taghrid al-Najjar）回到她在加沙东南部的家后说。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据巴勒斯坦卫生部以来，加沙的暴力也加剧了在西岸的紧张局势，以色列士兵或定居者杀死了近240名巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;p>;去年235人死亡，主要是巴勒斯坦人，法国 - 法国 - 帕利（Agence France-Presse Tally）表现出的全年，超过了以色列 - 巴勒斯坦冲突的全部损失。&lt;/p>; &lt;p>;一个八岁的男孩和一个少年是一个。&lt;/p>; &lt;p>;在被占领领土上的最新死亡，以色列说，在嫌疑人投掷爆炸装置后，以色列的部队“作出了现场火灾”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，来自东耶路撒冷的两名枪手在东耶路撒冷杀死了三人，并在公交车站炸伤了八人。警方说，在两名下班士兵“中和”他们之前，在城市的西部。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore ties with Zurich as world’s most expensive city to live while Hong Kong slips one spot to fifth in latest EIU study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3243370/singapore-ties-zurich-worlds-most-expensive-city-live-while-hong-kong-slips-one-spot-fifth-latest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡仍然是世界上最昂贵的城市，在11年来的第九次占据了杆位，而香港则将一个档次排名根据经济学家情报部（EIU）的一项研究，在173个国家中排名第五。 ，已经进行了30多年的时间。该报告说。由于它是最重要的商业投资地点，这也是最昂贵的服装，杂货和酒精的城市之一。根据骑士弗兰克（Knight Frank）的报道，本月初的一份报告称，为了举行住宿激增，自2021年以来，房屋的租金增加了50％。颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;物业咨询公司预测，随着新的住宅单元数量赶上需求，租金可能会在未来几个季度进行中等。&lt;/p>; &lt;p >;在第三季度完成了约9,000套私人房屋，这是自2016年第二季度以来最高的新供应塔。奈特弗兰克说，自2017年以来的年度数量。在过去的12个月中，他们的排名下降最大。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡在房地产税的上升&lt;/h3>; &lt;p>; Nanjing和Wuxi都获得了31位，为房主提供一次折扣的100％。在第77位，而北京和达利安（Dal​​ian）都被26个缺口跌落在第60位。报告说：“和北京）和两个日本人（大阪和东京）急剧下降我们的排名。 &lt;/p>; &lt;p>;纽约&lt;/p>; &lt;p>;在2022年与新加坡一起获得第一名，今年跌至第三名，与另一个瑞士城市的日内瓦并列。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;报告说：“全世界的城市继续为生活成本危机而苦苦挣扎，这在过去两年中一直飙升。”利率：Colliers &lt;/h3>; &lt;p>;“今年的调查是在2023年8月14日至9月11日之间进行的，发现平均价格上涨了7.4％ &lt;/p>; &lt;p>; 200个常用的商品和服务。 EIU的全球生活成本负责人Upasana Dutt表示，在2024年可能会进一步减速，“全球廉价价格上涨”。&lt;/p>; &lt;p>;调查的数据是根据200多个个人价格编制的。产品和服务。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色”目标=“ _ _ blank” >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Chinese investors look abroad to park cash as Beijing seen ‘softening’ on capital flows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243385/more-chinese-investors-look-abroad-park-cash-beijing-seen-softening-capital-flows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国国外投资将在接下来的半年中激增，因为有很多公司将全球范围全球范围探索市场，汇丰银行全球研究说，根据汇丰银行的研究。 &lt;/p>; &lt;p>;向外直接投资流量在2022年达到1500亿美元，随着入站流量的下降，中国今年年初成为外国直接投资者。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;中国在近二十年前大大增加海外投资时“迟到了”，但现在其外在直接投资的库存已经超过了日本，德国和英国的投资，成为仅次报告说，美国和荷兰。在国外的股票和净贷款 - 相对于中国经济规模的15.7％，仍然很小。该银行将总计在2.5万亿美元至3万亿美元之间。该报告补充说，中国的2022年GDP约为18万亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;外部外国直接投资股票的全球平均水平约为GDP的34％，中国的总数约为美国出现的三分之一。 。该银行的研究部门说，卡皮塔国内生产总值，这些流量可能会以最近的年度速度扩大到每年超过4000亿美元的三倍。&lt;/p>; &lt;p>;“围绕中国直接投资流出的前景，更确定性”，报告称。 “随着未来几年，随着它们越来越与中国的经济和政治发展的重点保持一致。 &lt;/p>; &lt;p>;中国的外在直接投资在2016年达到顶峰，随后在地缘政治，COVID-19-9障碍和政府对资本外流的紧缩控制下，中国的外在直接投资在2016年达到顶峰，越来越多地登上海外投资。汇丰银行说。该报告说，那年政府还开始“清理”对外国房地产，娱乐和酒店的“非理性”投资。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，东南亚，拉丁美洲和中东 - 在中国的腰带和道路倡议中的大多数参与者会计 - 可能会看到中国的投资增加，而由于地缘政治并发症，其投资流向美国和欧洲联盟的投资将缩小。&lt;/p>; &lt;h3>;另一种魅力香港大学主席陈·齐乌（Chen Zhiwu）表示，中国的进攻率更紧密，供应连锁店没有脱钩&lt;/h3>; &lt;p>;在未来几年中流入流入将反映中央政府对改善经济的关注。 &lt;/p>; &lt;p>;“作为战术举动，很明显，[中国的领导]接受了资本流入和资本流出的暂时软化，以此来阻止经济问题，” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;汇丰银行指出， /p>; &lt;p>;在中东，国家计划从石油中多样化的经济体为中国公司提供大型市场。能源和基础设施项目将继续成为中国投资的骨干。该银行补充说，中国领头者电信基础设施公司华为在扩大中东的5G网络方面已“取得进展”。汇丰银行说，在经过15年的增长15年后，去年的投资流动。它说，那里的经验“表明贸易和投资融合齐头并进”。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /小>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚的流量增加反映了中国的“建立全面的供应链并为其新能源车辆部门确保材料供应的战略”，中国汽车制造商在泰国的扩张计划可能会挑战日本在日本中的主导地位汇丰银行说，泰国汽车市场。雅加达比娜·努桑塔拉大学（Bina Nusantara University）的国际关系讲师Paramitaningrum说，印尼人虽然对环境破坏和“社会”破坏保持警惕，但仍将受益于中国对巨大群岛的欠发达部分的投资。 &lt;p>;“中国将冒险前往以前的国家不会去的地方，” Paramitaningrum说。 “它可以使区域更加发达。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Waiting time for Hong Kong public rental flats climbs to 5.6 years, and figure expected to temporarily rise next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243415/waiting-time-hong-kong-public-rental-flats-climbs-56-years-and-figure-expected-temporarily-rise-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 21:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港公共租赁公寓的平均等待时间将在2024年上半年继续上升。最新的数字超过5。6年，是12个月以上的首次增长。&lt;/p>; &lt;p>;以前的家庭和老年申请人可能期望等待5.3年的公寓，而住房管理局周四表示，最新的增长它主要是因为最近几个季度越来越少了新的公共租赁房屋。在过去的12个月中，大多数普通申请人都被安置在新地区某些地区以外的某些城市地区的翻新公寓中。&lt;/p>; &lt;p>;政府机构表示，这些房屋的申请人将等待一年比要求一年的时间长一年&lt;/p>; &lt;h3>;等待香港公共住房降至5.3年，随着更多的公寓的可用&lt;/h3>; &lt;p>;等待&lt;/p>; &lt;p>;，等待时间在等待时间一直在下降在2022年3月的6。1年中，这是1998年6。6年后的第二长时间。周四宣布的数字与去年9月的数字相同。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士称由于承包商Aggressive Construction Company，定于第三季度分配的新公寓也被推迟，该公司在去年9月倒塌后暂停了所有涉及起重机的现场工作。该事件杀死了三名工人，又受伤了六人。&lt;/p>; &lt;p>;当局还警告说，等待时间可能会进一步增加，但情况正在控制。它说，公共住房供应将从2024  -  25年开始增加，政府还将在未来几年内建造30,000个临时公寓。&lt;/p>; &lt;p>;“估计，平均等待时间将继续上升&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”当局表示，公共住房供应将继续增长，并补充说：“当前平均等待时间的短期增加是在趋势明显转变之前要经历的必要阶段。” &lt;/p>;。” &lt;/p>; &lt;p>;指出新项目将在明年至2026年之间完成，其中包括北部北王和谢恩舒的农村地区的项目，当局说，在六年中限制平均等待时间的目标是“不变”。 &lt;/p>; &lt;p>;该管理局补贴住房委员会主席Cleresa Wong Pie-Yue说，估计未来的等待时间很困难，但她相信任何增加的次数会很小，因为供应会再次增加。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Wong说：“最终，从2024年后半段开始将有更多新的公寓，从2025年开始，供应将进一步增加。” “我对政府保持承诺仍然很乐观。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港领导人通过住房供应来&#39;关注&#39;，因为建造者寻求续签许可&lt;/h3>; &lt;p>;政府已经确定了足够的土地，可建造410,000座建筑。公共公寓在未来十年中，比估计需求高约100,000。但是，只有三分之二的公寓将在2029-30至2033-34之间完成。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年的首席执行官政策地址中，首席执行官John Lee Ka-Chiu引入了“轻型公共住房”计划这为等待三年或更长时间的家庭提供了30,000个政府建造的临时房屋，以搬到标准的公共租赁公寓中。预计第一批将在2025年准备就绪，其余部分将在2027-28阶段完成。&lt;/p>; &lt;h3>;香港面临艰巨的任务，以重新安置Instagramable House Estate的居民&#39;&lt;/h3>; &lt;p >;当局希望公寓将削减“综合等待时间”，该时间涵盖了等待临时和公共住宅的时间，到2026  -  27年。&lt;/p>; &lt;p>;最新数据也显示了平均水平。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的等待时间已有3。9年。截至9月，纽约市正在处理约132,000个一般请求，并在申请时从58岁以下的个人中处理了96,600个。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Henry Kissinger’s legacy in Southeast Asia: from ‘war criminal’ in Vietnam to ‘close friend’ of Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3243412/henry-kissingers-legacy-southeast-asia-war-criminal-vietnam-close-friend-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 20:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国外交官亨利·基辛格（Henry Kissinger一个关键的反共盟友，但从越南到东帝汶遭到谴责，因为他无情地追求美国利益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前美国国务卿和总统顾问和理查德·尼克松（Richard Nixon）以及他的总统顾问 - 继任杰拉尔德·福特（Gerald Ford） -  1973年因与北越达成和平协议而获得诺贝尔奖。&lt;/p>; &lt;p>;，但此后，荣誉因其对战争的偏见，无视人权和主权而受到了损害遥远的国家；冷战的“ Realpolitik”释放了混乱和流血，他试图从越南泥潭中解开美国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在越南获得“与荣誉和平”时，他策划了最密集的炸弹爆炸之一在北越南人的职位上曾经看到过的广告系列，尤其是在河内。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，在邻近柬埔寨的供应线上进行了为期三年的地毯炸弹行动，造成了数万人丧生，并危险地破坏了该国的稳定。&lt;/p>; &lt;p>;轰炸增强了对鲜血的高棉群岛的支持，最终席卷了鲜血美国支持的隆诺政府。该政权杀死了柬埔寨的四分之一人口。&lt;/p>; &lt;p>;同时，在华盛顿基辛格的领导下，在1964  -  1973年在老挝延伸了“秘密战争”，在此期间，美国丢下了超过200万吨的炸弹在贫困国家中。&lt;/p>; &lt;p>;尽管进行了竞选，但pathet的共产党游击队在1975年取得了胜利。他们的继任者仍在今天管理 - 而从该运动中未开发的武器仍在每年继续夺取生命。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“这些行为在这两个国家的政权崩溃中促成，就柬埔寨而言，高棉胭脂的兴起和种族灭绝对柬埔寨人口的兴起。”新加坡国立大学的科学家。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;但是Chong承认基辛格在管理冷战时代的复杂竞争优先级中的作用。 [当时苏联]就像[中国]正在寻求减轻加强中苏的竞争压力的方法一样，”他在越南补充说。&lt;/p>; &lt;p>;在越南，基辛格作为和平者的遗产受到许多人的嘲笑。在与美国的战争中，该国损失了100万到300万人的生命，主要是平民，最终使超级大国的失败和仓促，羞辱的疏散在1975年从何中大使馆中撤离，然后被命名为西贡。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;h3>;古老的安东尼·布尔登（Anthony Bourdain）的名言称基辛格称为“谋杀sc徒”在x &lt;/h3>; &lt;p>;上传播开来，将他描述为“战争罪犯”，霍希明市的学生安格·恩吉恩（Anh Nguyen）23岁，她说她希望“她希望“他对自己的所作所为深感遗憾。”，反映了越南共产党胜利者在世代相传的历史。&lt;/p>; &lt;p>;谴责诺贝尔奖，历史研究生毕业生Bui Khanh Minh的越南越南越南越南说Kissinger说“在1972年的圣诞节轰炸活动中，削弱了该国，这将越共推到了谈判桌上。 &lt;/p>; &lt;p>;基辛格（Kissinger）因赞助东南亚的残酷反共力力量而闻名，印度尼西亚1975年对东帝汶的入侵进一步挫败了，此前该国宣布从葡萄牙独立。&lt;/p>; &lt;img src =” “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;许多批评家，例如已故的英国记者克里斯托弗·希钦斯（Christopher Hitchens），指责基辛格负责承担责任印度尼西亚军队对帝端人民犯下的暴行。&lt;/p>; &lt;p>;在他的书《亨利·基辛格的审判》中，希钦斯引用了解密的文件，目击者的证词和人权报告，以表明基辛格应该被举行。可以通过给印度尼西亚的入侵绿灯来限制“在东帝汶的煽动和使种族灭绝”，这导致了残酷的职业和大约20万人的杀害。&lt;/p>; &lt;h3>;迷人，有争议的亨利·基辛格（Henry Kissinger）建立美国 - 中国关系&lt;/h3>; &lt;p>;希钦斯进一步指控基辛格违反了国际法；对国会和公众撒谎；并授权提供他知道的武器。 &lt;/p>; &lt;p>;在新加坡的区分完全被基辛格的回忆录省略了。总理李·库恩·尤（Lee Kuan Yew），因为美国帮助为城市州的上升提供护栏。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; &lt;”>; &lt; /small>; &lt;/div>; &lt;p>;在他的回忆录中，从第三世界到第一个，李回忆起1967年在哈佛大学的晚宴上与基辛格会面，当时后者是教职员工。&lt;/p>; &lt;p>;纯粹的偶然性是，在许多自由派美国人对越南战争发出强烈批评的晚餐中，我采取了相反的观点，并解释说，美国的立场对于非共产主义东南亚的未来至关重要。” &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“基辛格在选择说明美国干预义的言语中是谨慎的。在鸽子的包围下，他小心不要出现鹰。 - 以英语为基础，他给了我一个人的印象，他的印象不会被当下的心情席卷而来。 ” &lt;/p>; &lt;p>;在基辛格（Kissinger）在1971年对北京的秘密访问中，李说他“不安”，当时美国政府“应该在没有先告诉任何亚洲盟友，日本人和政府的情况下这样做政治观察家Zulkifli Baharudin说，在台湾共和国，他们的另一个盟友”。 &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“在Lee Kuan Yew和基辛格，个人关系确实转化为政治善意和经济机会。” &lt;/p>; &lt;p>;基辛格（Kissinger新加坡国立大学。&lt;/p>; &lt;p>;“亨利·基辛格（Henry Kissinger）和理查德·尼克松（Richard Nixon）改变了对中国的态度，我们都做了同样的事情，从来没有回过。” &lt;/p>; &lt;p>;在周四的Facebook帖子中，新加坡外交部长Vivian Balakrishnan说，基辛格的去世是“我们那个时代的杰出政治家”以及新加坡的“亲密朋友和一致的倡导者”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 P>;该国的前外交部长乔治·约（George Yeo）将基辛格描述为“既有强大的思想又是一名有天赋的外交官”，但事后看来，应该期望他“对他的演习有严厉的批评者，可以从越南解释美国，并反击冷战期间的苏联”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China indicts 52 per cent more cyber scammers than last year as country cracks down on fraud rings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243408/china-indicts-52-cent-more-cyber-scammers-last-year-country-cracks-down-fraud-rings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在今年的前10个月起诉34,000人网络欺诈，与同期相比增加了52％去年，随着该国发誓要加强对猖commint在线骗子的镇压。&lt;/p>; &lt;p>;最高人民的procuratorate在周四的一份声明中说，预计在未来几个月的起诉人数将增加，因为很多人数都会增加&lt;/p>; &lt;p>;在11月在缅甸北部的网络犯罪集团背后被捕后，嫌疑人最近被引渡到中国。与去年相应的期间相比，共10个月内参加海外网络集团的总共有17,000人被起诉。他们的受害者主要在中国大陆。&lt;/p>; &lt;h3>;缅甸网络犯罪金平死了，一家人移交给了中国&lt;/h3>; &lt;p>;中国也加强了对人类贩运十字架的嫌疑人或受害者的人类走私者的镇压边界进入邻国。该国指控近2,000人协调人类走私，另有5,000人非法地将跨境的人带到16％和75％。声明。&lt;/p>; &lt;p>;“分散和独立的网络集团变得越来越少，并被以工业庄园或技术公园为幌子运行的巨大集团所取代。&lt;/p>; &lt;p>;巨型集团通常是基于海外的，它们通过控制和管理多个欺诈集团形成巨大稳定的欺诈网络。缅甸北部的合金和建筑材料市场。他们“招募”了18个网络欺诈集团，以搬到那里，并提供食物，住宿和武装民兵，以防止工人逃脱。&lt;/p>; &lt;p>;最高检察官办公室说，网络欺诈引起了其他犯罪，从人口贩运中引起了其他罪行并绑架非法拘留。&lt;/p>; &lt;p>;它还警告说，越来越多的年轻人参与网络犯罪。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ ：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在今年的前10个月中，被起诉的网络欺诈的人中有20％，提供技术帮助或掩盖这种欺诈旧的。&lt;/p>; &lt;p>;它说这些嫌疑人中有1％的年龄在18岁以下，比去年相应时期增加了68％。&lt;/p>; &lt;p>;“一些未成年人甚至是此类犯罪的策划者，这意味着这些犯罪正在未成年人口中渗透。”来自1,700名受害者的百万元人民币（331,460美元）。&lt;/p>; &lt;p>;采购方还警告说，与网络欺诈有关的技术变得更加便宜，更可用，使骗子更容易通过面部伪造，进入移动型，攻击身份验证系统用于银行信息的电话并使用语音综合技术模仿家庭成员或银行工作人员，并说服受害者转移资金。&lt;/p>; &lt;p>;说，老年人，年轻人大量参与在线游戏，而渴望工作的家庭主妇已经成为骗子的主要目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>