<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan-Saudi Arabia ties: a green-energy gambit or was ‘everything about China’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3228001/japan-saudi-arabia-ties-green-energy-gambit-or-was-everything-about-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/85af1053-ee00-46a0-830a-91628ddecb86_bd225436.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本和沙特阿拉伯在首相文雄之后同意加强脱碳和清洁能源合作岸田周日在吉达会见了王储穆罕默德·本·萨勒曼，分析人士称，东京对中国扩大在该地区外交和军事影响力的努力的担忧日益加深。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特发生的一切阿拉伯与中国有关，就像岸田最近访问维尔纽斯北约峰会的目的是为了争取对中国的支持一样。”坦普尔大学东京校区亚洲研究主任杰夫·金斯顿说。&lt;/p>;&lt;p>;两人周日，两国领导人签署了26份合作备忘录。这些主要涉及贸易，其中许多重点关注能源，因为日本努力确保稳定的供应，而沙特阿拉伯则试图摆脱化石燃料，实现多元化。&lt;/p>;&lt;p>;日本 95% 以上的石油从中东进口，其中沙特阿拉伯约占三分之一。乌克兰战争凸显了石油稳定供应 — — 且价格不会大幅波动 — — 的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;东京还同意加强绿色能源技术的交付，以促进沙特阿拉伯的发展随着利雅得寻求摆脱几乎完全依赖化石燃料的经济，太阳能发电能力正在发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在改变现有的石油进口国和出口国关系，并将深化新的全球伙伴关系岸田说。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人还同意建立外长级“战略对话”，以深化双边合作。&lt;/p>;&lt;p>;金斯顿指出，中国日本一直在积极扩大其“一带一路”基础设施建设，以推动全球贸易增长，并“进军非洲和中东，日本热衷于通过外交举措予以反击”。&lt;/p>;&lt;h3>;全球石油价格是否会上涨价格会成为亚洲绿色能源增长的催化剂吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国是中东石油的主要消费国，使其成为重要的经济伙伴，但北京也开始对该地区进行外交干预，因为它希望增加其影响力，最近签署了旨在缓解沙特阿拉伯和伊朗之间紧张局势以及缓和沙特与也门之间长期冲突的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，通过一带一路和伊朗伊斯兰共和国建立的最重要的联系金斯顿说：“道路协议是在欧洲和中东，但接下来将转向非洲。”&lt;/p>;&lt;p>;“[非洲]大陆被视为中国广阔而光明的未来，并且已经有了与那里的国家就自然资源、土地和基础设施达成了许多协议。”&lt;/p>;&lt;p>;日本认为，沙特阿拉伯除了是重要的能源来源之外，还可以成为中国更多地进入非洲的垫脚石。 ，与利雅得建立更密切的关系至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;福井县立大学国际关系教授岛田洋一同意这一评估，但表示他认为美国总统乔让日本的任务变得更加困难拜登政府。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内，岸田希望确保石油继续流向日本，但他对沙特阿拉伯领导层的影响相对较小，”他说。 “事实上，由于拜登痴迷于减少碳排放，沙特阿拉伯已经转向中国......这只会疏远沙特人。”&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲最终会放弃肮脏的化石燃料而拥抱绿色能源吗？ &lt;/h3>;&lt;p>;岛田表示，他认为岸田应该强调东京对与利雅得关系的重视，以保证自然资源的持续供应，而对碳排放的担忧是次要的。&lt;/p>;&lt;p >;“日本应该明确表示，它没有兴趣干涉沙特阿拉伯的内部政治，因为另一种选择可能是利雅得被迫更加接近中国，这可能会危及整个世界，”他说。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘One-day marriage’ boom in rural China sees single men pay ‘professional brides’ US$500 to secure ancestral grave burial rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227733/one-day-marriage-boom-rural-china-sees-single-men-pay-professional-brides-us500-secure-ancestral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/273268ed-ca0d-4538-b270-0698a6ee4d19_8a38b354.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;看起来就像一场普通的中国北方乡村婚礼，主持人致辞7月7日，在数十位亲友面前。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们为今天举行隆重婚礼的新人庆祝，祝他们一生幸福”，主持人说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但“新人”的婚姻只能维持一天。&lt;/p>;&lt;p>;《凤凰周刊》报道称，河北省农村地区单身人士“一日婚”正在盛行。男人死后渴望进入祖坟。&lt;/p>;&lt;p>;在一些地区，迷信认为，太穷而无法吸引妻子的男人（通常被轻蔑地称为“光棍”或“光棍”）不能被埋葬在坟墓中。 &lt;/p>;&lt;p>;这可能会破坏家族的风水，并诅咒他们一代又一代的单身男性。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为，被允许进入家族的男性祖坟将由家族的子孙看守，并在来世享受他们为他们烧的纸钱和其他物品。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一日婚姻在五六区流行起来。几年前。它们已经成为曾经盛行的鬼婚的替代方案，在鬼婚中，一方或双方都已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一位姓吴的媒婆经营着一家安排一日婚的生意，她说她有几个“专业的”媒人。 &lt;/p>;&lt;p>;她向男士收取 3,600 元（500 美元）租用新娘的费用，并收取 1,000 元作为经纪费。&lt;/p>;&lt;p>;“新娘”参加婚礼并参观她说，大多数“新娘”都是外地的保姆或按摩师，因为许多人担心这项生意可能会损害她们的声誉&lt;/p>;&lt;p>;7月7日婚礼上的假新娘田说，她需要钱来养活丈夫和儿子。她是一名按摩院老板，每月收入几千元。&lt;/p>;&lt;p>;田说，她的家人并不知道她打工的事，因为她在打工时化浓妆、戴假发，试图隐藏自己的身份。 &lt;/p>;&lt;p>;她于 2021 年开始为吴工作，48 岁，是媒人最年轻的“新娘”。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 7 日婚礼中的新郎姓宋，名叫一日结婚“一桩生意”，因为他不需要支付聘礼——在该省通常价格在 10 万元人民币（14,000 美元）左右。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，她正在帮助假新郎， &lt;/p>;&lt;p>;“除了钱，没有什么是真实的”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;在大陆的社交媒体上，一日婚被比作一场婚礼。极端版的男女朋友租赁服务，在寻求缓解父母婚姻压力的年轻人中很流行。&lt;/p>;&lt;p>;一些社交网络观察人士对男性对进入祖坟的痴迷感到震惊。&lt; /p>;&lt;p>;“首先，我不明白单身不能进祖坟的传统。第二，既然你已经不活了，何必那么在意进入其中呢？”一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“我见过很多次骗人的人，但骗鬼是新鲜事，”另一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说婚姻是爱情的坟墓。这是真的，”第三个打趣道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China food security: critical grain harvest sees first summer drop in 5 years, autumn dip may follow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228021/china-food-security-critical-grain-harvest-sees-first-summer-drop-5-years-autumn-dip-may-follow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/991839b5-35e9-4e65-bcac-43e251157ca8_e10ce630.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于夏季单产下降，中国今年粮食产量不佳分析人士警告称，更多极端天气即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;特别令人担忧的是占中国全年粮食产量 75% 的秋收，他们表示，由于天气原因，秋季收成可能会减产。恶劣天气——这是2018年以来中国夏季收成首次下降的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天，中国已经面临罕见的恶劣天气，随之而来的干旱、洪涝和农作物减产等风险也随之增加。西北农林科技大学农业经济学教授霍学熙表示，“考虑到预计的气候破坏风险，今年的粮食产量恐怕很难维持去年的水平。”他说。国家统计局周末表示，夏季粮食产量下降 0.9%，主要原因是在收获前夕，长时间降雨袭击了种植面积最大的省份河南的成熟小麦。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年今年，面对全球不确定性，中国高度重视粮食安全，粮食产量连续八年保持在6.5亿吨以上。根据去年发布的中央政府农业五年计划，北京的目标是至少保持这一水平，并到 2025 年将其提高到 7 亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;但今年夏天，中国已创下了最高纪录。国家气候中心本月早些时候在微信帖子中表示，至少自 1961 年以来，气温达到 35 摄氏度（95 华氏度）或以上的天数。&lt;/p>;&lt;p>;自 7 月 3 日起，世界经历了历史上最热的一周-10，根据世界气象组织的数据，在厄尔尼诺气候事件开始时，有人说这将使今年成为世界有记录以来最热的一年。&lt;/p>;&lt;p>;中国北部和中部部分地区的幼苗已经显示农业农村部在本月初的一篇文章中警告说，自上月底以来，受热浪影响，经济增长出现疲软迹象，“给秋收带来严峻挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;农业农村部表示，已责成当地&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院遗传与发育生物学研究所研究员朱震表示，极端气温无论是过低还是过高，会损害作物生长并导致产量低下。&lt;/p>;&lt;p>;“我们或许能够缓解干旱和洪水，但在帮助作物应对极端温度方面几乎无能为力，除了培育更能抵抗高温或干旱的新物种。寒冷，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;对美国和泰国农民的警告：到 2032 年，中国将种植 90% 的粮食&lt;/h3>;&lt;p>;在这方面，“中国已经取得了成就”实验室，但广泛应用仍需要时间”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;霍说，中国需要改进天气和气候模式的预测，以便人们更好地应对恶劣天气。&lt;/p>; &lt;p>;“在苹果生产基地陕西，由于预报不够及时和准确，农民仍然遭受损失。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国完成了首次全国自然灾害调查经过三年的调查，评估了气候变化对人类健康和粮食生产的影响，并于 2 月份发布了风险报告。&lt;/p>;&lt;p>;超过 70% 的城市以及一半以上的人口都位于这些地区应急管理部下属的《中国应急管理报》5月份表示，无论是气象还是地质灾害，被认为发生自然灾害的风险相对较高。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong backs global team led by Aids-cure pioneer to fight future pandemics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228037/university-hong-kong-backs-global-team-led-aids-cure-pioneer-fight-future-pandemics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/2ca4a042-31e4-41d9-94a6-22da8feae686_44776aa7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位世界知名病毒学家呼吁全球科学家联手抗击新冠病毒哥伦比亚大学教授 David Ho 告诉《华盛顿邮报》，香港大学 (HKU) 和北京清华大学他们对他建立“流行病研究联盟”的计划表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;这位因发现鸡尾酒抗逆转录病毒疗法治疗艾滋病的功效而受到赞誉的学者周六表示，他正在与墨尔本大学关于加入该联盟的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望确定流行病最重要的病毒威胁是什么，例如我们所经历的冠状病毒、流感病毒和我们所说的副粘病毒，”他说。 “所有这些都可以很容易地通过呼吸道在人与人之间传播，因此传播速度非常快。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们确定了最重要的威胁，我们就可以开始更详细地研究它们，以了解如果我们能够开发药物、抗体和疫苗，并做好准备。他们中的一些人没有任何这些，因此，如果其中一种成为引起病毒的流行病，我们可以让他们做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;何是最早识别艾滋病毒并绘制图表的科学家之一它对患者的影响。 1996 年，他是第一位被《时代》杂志评为年度人物的医生，因为他在艾滋病治疗方面的工作有助于提高生存率。&lt;/p>;&lt;p>;这位病毒学家与香港大学袁国勇教授合作，当时2003 年，该市爆发了严重急性呼吸系统综合症 (Sars)，两人测试了抗病毒药物以改善治疗选择。&lt;/p>;&lt;p>;何后来在 Covid-19 期间在哥伦比亚大学建立了一个多学科专家团队&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人展望医疗保健的未来以及 Covid-19 带来的医疗威胁&lt;/h3>;&lt;p>;成立联盟的想法是受到他说，随着最近的大流行开始减弱，四个研究所的科学家之间就未来的威胁进行了对话。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想重蹈过去 3.5 年的覆辙，所以我们想做好更好的准备，”他说。 “我们预计会出现另一场大流行病和另一场大流行病，但没有专家可以告诉你何时何地或具体是哪一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“随着环境的变化，人类与各种动物物种相互作用的动态正在发生变化，并可能导致更多病毒从动物传播到人类，其中一些可能具有大流行的潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行于 2020 年开始，已导致全球确诊病例超过 7.67 亿例，死亡人数超过 695 万人。 &lt;/p>;&lt;p>;剑桥大学 2020 年预测，到 2025 年，这一流行病将给全球经济造成 82 万亿美元的损失。&lt;/p>;&lt;p>;计划加入该联盟的香港大学袁教授周一表示，尽管其他科学家也在组建团队，但何领导的团队具有独特的优势，因为它吸引了太平洋彼岸的专家。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，过去全球流行病的数据表明此类事件正变得越来越频繁并主要起源于环洋地区。&lt;/p>;&lt;p>;袁补充说，每个参与机构提供的不同专业对于为未来的疫情爆发做好准备也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“香港大学最擅长识别新病毒，就像我们在人类和动物身上发现了 80 多种新病毒一样。何的团队专注于免疫学。他们对抗病毒耐药性有特殊的理解，”他说。 “对于清华大学来说，他们做了很多研究，致力于了解抗体的结构。他们还创造了针对 Covid-19 的抗体，并已商业化。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚的研究人员在发病机制方面拥有专业知识。如果不了解这些领域中的任何一个，就不可能为大流行做好准备。”&lt;/p>;&lt;h3>;下一次大流行？世卫组织正在制定需要关注的病原体清单&lt;/h3>;&lt;p>;Yuen 补充说，组建官方联盟将使研究成果的共享变得更加容易，并将此类努力描述为“互补”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的技术交流，病毒株和标本将会更加接近，”他说。 “我们将能够进行分工并更快地取得成果。过去，我们不知道其他人在做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;这位香港大学学者表示，该联盟的第一步将是识别源自动物的病毒，这些病毒可能会传染给人类。他还预计未来可能会有更多来自欧洲等地区的专家加入。&lt;/p>;&lt;h3>;世界需要中国的参与，以避免另一场大流行灾难&lt;/h3>;&lt;p>;何说香港和内地已经合作过去 20 年来，香港在抗击流行病方面发挥了重要作用，预计这一作用将随着时间的推移而增强。&lt;/p>;&lt;p>;“香港先是面对非典，然后又面对 H5N1。我亲自见证了这里专业知识的扩展以及科学家和政府官员的更大承诺。这种进步是巨大的、令人钦佩的，”他指的是 1997 年爆发的禽流感。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大陆的机构也是如此。比较 Covid-19 和 Sars 的反应有白天和黑夜的差异。现在的专业知识更加丰富，并将继续增长。我们在美国工作，常常过来帮忙。而现在情况就大不一样了。我们来合作并互相帮助。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[United Airlines flight’s evacuation slide falls into backyard of home before landing in Chicago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228047/united-flights-evacuation-slide-falls-backyard-home-landing-chicago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/8d0fcc23-4f23-4a9f-986c-9e034a29b05e_ef3fcf43.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一，紧急疏散滑梯从客机上坠落，落在一栋住宅的后院。官员和目击者称，芝加哥奥黑尔国际机场附近的家中没有造成人员受伤，但屋顶受损。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空管理局表示，联合航空公司的一架波音 767 飞机于周一抵达奥黑尔机场时安全降落来自瑞士的维修人员发现飞机侧面缺少紧急滑梯。&lt;/p>;&lt;p>;飞机载有 155 名乘客和 10 名机组人员。&lt;/p>;&lt;p>;WLS-TV 报道帕特里克·德维特 (Patrick Devitt) 不在家当时，他的儿子和岳父在场，中午刚过，就听到“轰”的一声。德维特将滑梯从后院拖到了前面。&lt;/p>;&lt;p>;他说滑梯击中了房子的一部分，损坏了屋顶、落水管和窗纱。&lt;/p>;&lt;h3>;战斗还是逃跑：航空公司应对汹涌乘客的增加&lt;/h3>;&lt;p>;“当它全部展开时，就像有点混乱一样，我确信在我们把它拖出来时的照片中，它比一辆小汽车还要大。这是一个非常非常大的设备，”德维特告诉 WLS。&lt;/p>;&lt;p>;美联航表示，他们正在努力查明滑梯到底是如何在附近落下的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们立即联合航空在一份声明中表示，“我们已联系美国联邦航空局，并正在与我们的团队合作，以更好地了解此事的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空局表示，正在继续调查，但没有透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mortgage relaxation yet to lift secondary market out of interest rate hike gloom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3228014/hong-kong-mortgage-relaxation-yet-lift-secondary-market-out-interest-rate-hike-gloom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/26019d46-a405-43a2-ab5f-cde9cba22942_dbf70717.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港十四年来首次放宽按揭政策，尚未给全城带来欢乐二手房市场自7月7日推出以来的10天里，信心指数持平，最大的10个住宅小区的周末销售量已连续15周保持在个位数。&lt;/p>;&lt;p>;二级市场销售量仅有5个利嘉阁地产 (Ricacorp Properties) 的数据显示，周末的成交量较上周六至周日下降了 44%。&lt;/p>;&lt;p>;同时，米德兰信心指数 (Midland Confidence Index) 反映了已出售房屋的业主的信心周一，待售房屋价格环比持平，为 59.5 点。&lt;/p>;&lt;p>;美联地产首席分析师 Buggle Lau 表示，房主们正在采取观望态度。&lt;/p>;&lt;h3>;房屋不冷不热&lt;/h3>;&lt;p>;“抵押贷款宽松是有帮助的，但不会立即产生效果，因为房地产市场仍面临多重阻力，包括加息和短期融资。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，香港金融管理局 (HKMA) 自 2009 年以来首次放宽抵押贷款规则，以使首次购房者和想要升级住房的人更容易借贷。更大的房屋。&lt;/p>;&lt;h3>;在多重阻力下香港房价进一步下跌：仲量联行&lt;/h3>;&lt;p>;此举激起了潜在购房者和现有业主的兴趣，但不会对房价产生太大影响经纪人和银行家表示，整体房地产市场前景。&lt;/p>;&lt;p>;市场情绪持续疲软，因为购房者对利率预计将再次上升持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“购房者不会进入刘说，房地产市场需要时间来消化房贷放松政策。&lt;/p>;&lt;h3>;香港花旗在周一发布的一份报告中表示，抵押贷款变化对房地产市场的影响有限&lt;/h3>;&lt;p>;一旦每周二次成交量持续保持在较低水平，就表明房价调整期的开始。该银行表示，这一轮调整预计将至少持续到 2023 年底，“因为我们认为整体需求弱于我们已经看跌的假设”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国加息步伐要快得多花旗补充道：“降息将提振住房需求，但这不是花旗对 2024 年联邦基金利率预测的内部观点。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管美联储在 6 月份暂停了加息，但很可能会恢复其行动本月控制通胀。在美联储在连续十次加息后采取错开进一步加息的举措后，金管局还于 6 月份暂停加息，这是自 2022 年 3 月以来的首次，将香港基本利率维持在 5.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港下半年租金和租赁活动预计将上升：高纬环球&lt;/h3>;&lt;p>;但香港的抵押贷款利率已从加息周期前的 1.5% 翻倍多至 3.5%。根据美联物业的数据，这意味着 30 年内贷款价值比为 90% 的 600 万港元（766,640 美元）公寓的每月按揭付款已飙升 30.1% 至 25,461 港元。&lt;/p >;&lt;p>;此外，代理商称，房主不愿意降低要价。&lt;/p>;&lt;p>;“买家和卖家之间存在拉锯战，”利嘉阁首席执行官刘威利 (Willy Liu) 表示。业主调价幅度未达到购房者预期，二级市场交易受阻。&lt;/p>;&lt;h3>;借贷成本上升，6月成交量、成交额下降&lt;/h3>;&lt;p>; Midland的Lau表示，整个二级市场不存在所谓的降价，除非一些业主在等钱或在短时间内移民。 “这就是为什么二级市场如此安静，周末只有很少的交易，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产编制的中原城市领先指数，衡量居住价格的指标周五报 165.18，周环比下跌 0.3%，创 10 周新低。&lt;/p>;&lt;p>;二级市场销售疲软也受到香港新房供过于求的影响，香港新房供应过剩也影响了二级市场销售疲软。吸收需求。&lt;/p>;&lt;p>;已竣工项目中未售出的单位数量目前达到2007年以来的最高水平。香港现有83,000个住房单位，其中18,000个已竣工项目，其余正在建设中。此外，据仲量联行称，预计 2023 年将有约 25,000 套公寓投放市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Billionaire co-founder of BYD uncertain about China’s ability to create breakthrough tech on par with ChatGPT]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3227974/billionaire-co-founder-byd-uncertain-about-chinas-ability-create-breakthrough-tech-par-chatgpt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/39be07e5-078e-455e-9e2e-d316bf60be2f_0f490b1f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;夏作权，一位中国亿万富翁投资者，靠着曾经很小的电池发家致富制造商比亚迪不太确定中国是否有能力在不久的将来取得 OpenAI 的 ChatGPT 等重大技术突破。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 1995 年对比亚迪（现在是全球最大的电动汽车制造商）的投资为他赢得了巨额回报夏认为基础研究的缺乏或成熟的资本市场是中国实现技术突破的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为中国能突然产生ChatGPT级别的应用或技术， ”夏周五在上海高级金融学院在香港举办的行业论坛间隙告诉《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“中国仍然缺乏很多基本的东西，”他说。 “例如，某些基础算法是美国的。芯片是美国的，很多关键的工业软件和硬件都是美国的。”&lt;/p>;&lt;p>;夏仍然是他共同创立的电动汽车巨头的非执行董事，一直在经营自己的技术投资公司正轩投资自 2003 年以来，据《福布斯》报道，他的净资产为 37 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据公司的财务报告，正轩专注于先进制造、人工智能 (AI)、机器人、新能源和半导体等高科技领域。网站。它支持了包括火箭制造商零壹空间和人形机器人制造商优必选在内的中国公司，后者于今年早些时候申请在香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;不过，夏的投资公司在投资中国初创企业时仍保持谨慎态度。他说，研究大型语言模型 (LLM) 的技术是支持类似 ChatGPT 服务的技术。&lt;/p>;&lt;p>;希望加入生成式人工智能竞赛的中国初创企业面临着该国不发达的资本市场，夏表示，大多数投资机构和政府支持的基金对于投入数十亿美元犹豫不决，或者等待十多年才能让公司取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;“该领域的根本性创新技术很难实现人工智能将在短期内走出中国，”他说。 “所以我们对投资类似ChatGPT的服务不太抱有希望。”&lt;/p>;&lt;p>;中国网络安全公司360安全技术创始人兼董事长周鸿祎本月早些时候表示，中国的政府机构和企业应该对采用法学硕士采取谨慎态度，将其“关在笼子里”，与主要业务分开，因为该技术仍然“不可靠”。&lt;/p>;&lt;p>;中国对生成式人工智能的投资兴趣很高，中国的中国专注于人工智能的研究公司智东西的一份报告显示，今年上半年，该行业获得融资的初创企业数量最多。在此期间，全球有 51 家获得融资的生成式人工智能初创企业中，有 22 家在中国，而美国有 21 家。&lt;/p>;&lt;p>;中国的人工智能市场继续吸引着知名人士。著名风险投资家、谷歌中国前总裁李开复本月早些时候推出了他的新公司零壹万物，旨在培养自己的法学硕士。&lt;/p>;&lt;p>;李开复称法学硕士是一个“历史性机遇”，中国不能错过，并补充说，如果继续依赖外国公司打造的开源模式，中国将面临高费用和准入受限等风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian jet flew very close to US plane over Syria, endangering crew, US says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228046/russian-jet-flew-very-close-us-plane-over-syria-endangering-crew-us-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 08:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/ce00f0c0-68f7-4302-bf29-487638637a1b_a830dae3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一架俄罗斯战斗机飞近叙利亚上空的一架美国侦察机，迫使其靠近美国官员周一表示，为了经历动荡的尾流，并将四名美国船员的生命置于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，这起事件发生在周日中午之前，是事态的重大升级。最近几周美国和俄罗斯飞机在叙利亚发生了一连串的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，俄罗斯 Su-35 的拦截阻碍了美国机组人员安全操作 MC-12 飞机的能力，称其为可能导致事故或人员伤亡的新级别不安全行为。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，俄罗斯战斗机多次骚扰美国MQ-9无人机，但最新事件敲响了警钟因为它危及美国人的生命。&lt;/p>;&lt;p>;这些不愿透露姓名的官员不愿透露俄罗斯飞机与美国战机的距离有多近。&lt;/p>;&lt;p >;官员们表示，MC-12 是特种作战部队常规使用的双引擎涡轮螺旋桨飞机，正在执行监视任务，以支持针对叙利亚境内伊斯兰国组织的行动。&lt;/p>;&lt;p>;多次过去两周，俄罗斯战斗机危险地飞近 MQ-9 收割机，引发照明弹并迫使无人机采取规避动作。&lt;/p>;&lt;p>;美国和俄罗斯军官在冲突期间频繁通过冲突电话线进行沟通。 &lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯战机在叙利亚上空与美国无人机近距离相遇时发射照明弹&lt;/h3>;&lt;p>;美国正在考虑采取多种军事选择来应对俄罗斯日益加剧的侵略行为据一名高级国防官员称，叙利亚上空出现了这种情况，这使得本月早些时候打击伊斯兰国组织领导人的行动变得更加复杂。美国最终能够发动袭击并杀死武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;这位官员也不愿透露姓名以讨论军事行动，他拒绝详细说明正在考虑的选项，但表示美国不会割让任何领土，并将继续在该国西部地区执行反伊斯兰国任务。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月份以来，俄罗斯军事活动的频率和侵略性有所增加，这源于日益加强的合作与协调莫斯科、德黑兰和叙利亚政府之间的合作，试图迫使美国离开叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>;该国约有 900 名美军，其他人则进出执行针对伊斯兰国组织武装分子的任务。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To put wind back in Hong Kong’s sails, youth outreach must go full speed ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227942/put-wind-back-hong-kongs-sails-youth-outreach-must-go-full-speed-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/cb5f7912-65d9-4766-bb40-350ae91c314e_7b858ce5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在香港努力引导青年人的同时，行政长官约翰的到来令人鼓舞李家超迅速解决根本问题。政府在去年12月公布的青年发展蓝图和设立青年事务专员这一新职位中阐明了这一意图。接触和问责的轮廓一目了然。&lt;/p>;&lt;p>;该文件的前言引用了习近平主席在香港回归中国25周年之际的讲话：“香港繁荣昌盛”它的年轻人蓬勃发展；年轻人全面发展，香港才能发展；只有年轻人有良好的职业前景，香港才有光明的未来。”&lt;/p>;&lt;p>;蓝图的四个参与领域——探索、希望、赋权和贡献——的核心是培育“新青年” ”。”。&lt;/p>;&lt;p>;反复出现的主题是国民教育，抛开革命术语不谈，国民教育并不例外。所有国家都为自己的成就感到自豪。然而，频繁的强调显示了与城市年轻人打交道时的不安。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法确实存在从有用的多渠道对话滑向尖锐的自上而下的教条的危险。历史表明，随着时间的推移，爱国主义会随着意识、参与和归属感的增强而被吸收。&lt;/p>;&lt;p>;中国历史必须成为课程的一部分，因为事实而不是情感刺激，教育必须注重普通话和英语”重新定位。与任何地方的青少年一样，成年意味着挑战权威、寻求答案和拓展界限。&lt;/p>;&lt;p>;2019-2020 年发生的事件是不可避免的历史（领土被中国吞并）与天真的碰撞。如果青少年对“祖国”有真诚的热情，那么明确的定义就是香港。早在 1976 年，澳大利亚记者理查德·休斯 (Richard Hughes) 就在书中将香港描述为“借来的地方，借来的时间”。&lt;/p>;&lt;p>;现在，香港政府有责任激励年轻人。有相当多的工具可供使用。该蓝图概述了职业选择，其中一些在大湾区、冒险培训、职业教育以及国际和内地的实习和学生交流。它计划提供更多经济适用房和扩大青年旅舍计划。它希望鼓励社区服务和志愿精神，同时培养对国家认同、《基本法》和中国宪法的理解。&lt;/p>;&lt;p>;年轻的城市唤起活力、乐观和活力的愿景。习是对的。香港和中国一样，正在老龄化。青年的外展活动和激励不仅仅是一种社交礼仪，对于让香港重新扬帆起航也至关重要。来自中国大陆的稳定移民最终将带来年轻的求职者，帮助他们重建进取的态度。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的年轻人才是必须战略性培养的力量&lt;/h3>;&lt;p>;概述计划去年，民政及青年事务局局长麦美娟表示，这个想法是为了创造“积极的心态”。计划包括推出一个青年网络和应用程序，让年轻人抓住机会。&lt;/p>;&lt;p>;重要的是，似乎有一些给予心怀不满的人。 “我相信，一旦（年轻人）理解了这一点，他们当然可以继续批评，但至少他们会得到信息，”麦说。政府似乎愿意倾听和参与，这是上届政府未能做到的。&lt;/p>;&lt;p>;描绘积极的未来并提供“向上流动”的工具是正确的做法，而不是采取高压手段。方法。法律和秩序的爆发往往是更深层次脱节的症状。&lt;/p>;&lt;p>;在领导方面，教师有新定义的行为准则，要求他们充当榜样，诚实、正直地工作，并遵守法治。&lt;/p>;&lt;p>;对于少数群体（无论是印度人、巴基斯坦人、菲律宾人还是印度尼西亚人）来说，现在是融入更广泛人口的好时机。他们的历史与这座城市紧密相连。作为贸易商、商人、劳工、家庭佣工、投资者和警察，他们都在香港的建设中发挥了作用。 ”香港的公共住房在这方面几乎没有什么可做的。许多香港人仍然对戴头巾的锡克教徒感到困惑，不知道排灯节、印度教的排灯节，并且完全忽视了穆斯林开斋节庆祝活动的美食。&lt;/p>;&lt;p>;这些少数群体是受城市语言威胁最严重的群体政策。他们需要获得职业培训和不利于那些以中文为第一语言的人的教育体系。&lt;/p>;&lt;p>;他们是通往南亚和东南亚的桥梁。印度去年是香港第八大贸易伙伴。新加坡排名第四，马来西亚排名第九，泰国排名第十，东南亚国家联盟占所有商品贸易的 13.2%。&lt;/p>;&lt;p>;政府不能失去人才。必须扭转人才外流的局面，并鼓励香港年轻人将自己视为有影响力的利益相关者。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brace for more mortgage pain as Hong Kong lenders seen lifting prime rates with the Fed odds-on to tighten policy again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3228013/brace-more-mortgage-pain-hong-kong-lenders-seen-lifting-prime-rates-fed-odds-tighten-policy-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/0d9e6194-d8f5-4231-b66e-41d860b7f0f0_e779da43.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港最大的商业银行预计下周将提高借贷成本以缓解融资压力分析人士表示，美联储在 6 月份暂停后很有可能恢复政策紧缩政策，从而面临压力。&lt;/p>;&lt;p>;这将对为 1.83 万亿港元（2,320 亿美元）未偿还房屋提供服务的消费者造成打击抵押贷款，以及推迟该市房地产市场和经济的复苏。结果是，这可能有助于阻止资本流向收益更高的美元资产。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行、渣打银行、中国银行（香港）（中银香港）及其同行可能会提高其黄金水平据《华盛顿邮报》周一调查的 13 名分析师中的 11 名称，利率下调了 12.5 个基点至 25 个基点，达到 2008 年 2 月以来的最高水平。两人预测不会有任何变化。&lt;/p>;&lt;p>;所有 13 人都同意美联储将在 7 月 25 日至 26 日的政策制定会议上将目标利率上调 25 个基点。联邦基金期货合约暗示本月加息的可能性为 96%，而 2023 年其余三场会议的可能性则低于平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;“香港银行间流动性紧张，管理着约 73 亿美元资产的东亚联丰投资公司 (BEA Union Investment) 股票首席投资官 Desmond T Jiang 表示，“两个月的 Hibor 仍处于令人不安的高位。” “银行需要效仿美国，提高最优惠利率，尽管幅度较小。”&lt;/p>;&lt;p>;香港银行同业拆借利率（Hibor）是银行相互借贷的利率，范围从从隔夜到 12 个月。周五，作为住房抵押贷款定价基准的一个月期利率为 4.96%，而 5 月初为 3.41%。&lt;/p>;&lt;p>;作为企业贷款参考的三个月期利率已大幅上涨。根据香港银行公会公布的数据，同期香港银行同业拆息从 3.71% 升至 5%，而 12 个月 Hibor 从 4.4% 升至 5.19%。&lt;/p>;&lt;p>;一个月 Hibor 与 Libor 差距为 34 个基点，有利于美元利率。过去 12 个月的大部分时间里，港元一直处于 7.75-7.85 港元交易区间的弱势区间，引发市场干预，导致香港总余额减少 80%，至略低于 450 亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;香港在第一季度摆脱了衰退，在迅速结束零新冠疫情限制措施的帮助下，经济增长了 2.7%。前两个季度国内生产总值均萎缩超过 4%。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，香港放宽了抵押贷款融资规则，允许首次购房者和升级者购房，这是自 2009 年以来最大的市场支持举措以房屋价值为抵押借入更多资金以帮助提振市场。&lt;/p>;&lt;p>;“这对香港的经济复苏不利，”香港星展银行经济学家兼策略师谢伟业 (Samuel Tse) 表示，谁预计当地银行将最优惠利率提高 25 个基点。 “加息会损害购房者的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;据香港房地产统计局公布的数据，6月份房地产成交量环比下跌10%，跌至5个月低点4,777套，成交额2,931亿港元。土地注册处。房地产咨询公司 JLL 表示，房价已较 20 个月前的峰值下跌 15.9%，到 2023 年可能下跌 8%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港是全球金融体系的一部分，而不是全球金融体系的一部分。刚刚进入中国的门户：金管局首席执行官&lt;/h3>;&lt;p>;在周一的调查中，11 名分析师中有 5 名预计本地银行将把最优惠利率提高 12.5 个基点，而 3 名分析师预测幅度为 12.5 至 25 个基点，三人预测加息 25 个基点。&lt;/p>;&lt;p>;银行可能决定不提高最优惠利率，以帮助保护新生的经济反弹，香港富盛证券 (Wealthy Securities) 董事总经理谢明光 (Louis Tse Ming-kwong) 表示，该公司是一家银行。两位分析师预计下周将维持现状。&lt;/p>;&lt;p>;如果每月分期付款额为 500 万港元，则每月分期付款额将增加 351 港元，即 1.6%，即 1.6%，通常为 500 万港元，30据当地抵押贷款经纪人 mReferral 称，一年期抵押贷款。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行、中银香港和恒生银行 6 月份将向最佳客户收取的利率维持在 5.75% 不变。渣打银行和东亚银行将利率维持在 6%。美联储于 6 月暂停，以评估自 2022 年 3 月加息以来连续加息的影响。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局根据美联储的政策决定管理其基本利率，以帮助维护本地利率在联系汇率制度下，货币与美元挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;美国经济强于预期将使美联储能够保持“鹰派”态度，并将通胀控制在接近2%长期目标的水平凯基证券亚洲投资策略助理副总裁 Raymond Mok 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 07:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New service allows female cancer patients in Hong Kong to preserve ovarian tissue, giving them hope of having children in future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228003/new-service-allows-female-cancer-patients-hong-kong-preserve-ovarian-tissue-giving-them-hope-having?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/aec9b2f8-47c5-4bd3-a023-be1af88a1be3_5ee021fa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;女性癌症患者现在可以选择保留卵巢组织，作为恢复卵巢功能的一种手段康复后的生育能力，香港一所大学首次在香港提供这项服务。&lt;/p>;&lt;p>;急需治疗的癌症患者无力承担胚胎或卵子冷冻治疗，需要时间来刺激&lt;/p>;&lt;p>;中大妇产科学系副教授钟佩华医生表示，目前已有卵巢组织冷冻保存技术。其辅助生殖技术部门自六月初以来，为这些患者带来了希望。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学发现，新冠病毒增加了妊娠并发症的风险&lt;/h3>;&lt;p>;“在患者接受任何类型的化疗或治疗之前， “对于影响生育能力的治疗，我们可以进行手术，提取卵巢组织进行保存。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果将来康复后还想生孩子，我们可以进行手术&lt;/p>;&lt;p>;钟氏团队自2019年起就开始评估在香港实施卵巢组织冷冻保存的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员收集并冷冻了12名年龄在29岁至41岁之间的患者的52个卵巢组织样本，随后将其移植到34只小鼠体内。结果发现，大部分组织在移植后仍然存活。&lt;/p>;&lt;p>;研究结果于二月份发表在《香港医学杂志》上。&lt;/p>;&lt;p>;Chung 表示，卵巢组织冷冻保存已在新加坡、泰国和美国等国家已实施约 15 年，已有 130 多名婴儿通过该方法出生。但香港过去只提供精子、卵子或胚胎冷冻保存。&lt;/p>;&lt;p>;“但冷冻胚胎和卵子需要时间。卵巢刺激必须根据月经周期进行。手术需要预留两到三周的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;“但有些女性患者必须立即开始化疗，这会导致她们不适合手术。”&lt;/p>;&lt; p>;她补充说，卵巢刺激也会增加激素水平，这可能会导致癌症进一步生长或扩散。&lt;/p>;&lt;p>;Chung 说，在卵巢组织移植回患者体内后，怀孕的机会会增加取决于女性年龄、子宫健康及胚胎质量等因素。&lt;/p>;&lt;h3>;中大生物样本库认证，推动香港生物医学中心计划&lt;/h3>;&lt;p>;David Chan Yao-leung,该系助理教授表示，目前已采用一种称为慢速冷冻的技术来保存卵巢组织。&lt;/p>;&lt;p>;这与精子、卵子和胚胎冷冻保存中常用的玻璃化冷冻不同，后者需要更快的冷冻速度&lt;/p>;&lt;p>;“由于冰的体积比水大，我们最担心的是冷冻过程中细胞内会形成冰，可能会使细胞破裂。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;p>;他解释说，在缓慢冷冻过程中，细胞中的水分会被提取出来，组织将被储存在-200摄氏度（-328华氏度）的环境中。&lt;/p>;&lt;p>;“作为卵巢中的细胞“组织比鸡蛋小1000倍，我们需要采用慢速冷冻方法，以便更好地保存组织。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，35岁或以下的患者将有资格获得这项服务，并且他们正在寻求补贴来支持他们的试点计划。&lt;/p>;&lt;p>;这项服务的费用至少为 30,000 港元至 40,000 港元（5,118 美元），并根据患者的情况和患者数量收取额外的手术和药物费用。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，根据国外的研究，癌症治疗前提取的卵巢组织可能含有癌细胞，因此病理学家会在移植前对组织进行检查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 07:20:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>