<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Dismissal dress’ love affair scandal takes down state-owned oil company boss who is expelled from Communist Party and removed from public office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3227444/dismissal-dress-love-affair-scandal-takes-down-state-owned-oil-company-boss-who-expelled-communist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/11a90d03-4b9e-4c94-bef6-88c17bd52f1e_2a428118.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“解职门”丑闻中心的一名中国官员已被经过一个月的调查后，他被开除党籍，并被免去所有职务。&lt;/p>;&lt;p>;丑闻于上个月开始曝光，当时一家石油公司子公司的现任总经理被发现手牵手走路在中国西南部四川省成都市的一个繁忙购物区，他与一位既不是他的妻子也不是女儿的神秘女子牵手。&lt;/p>;&lt;p>;这对情侣的视频片段，由一位街头时尚摄影师拍摄&lt;/p>;&lt;p>;与他在一起的女子姓董，原来是该公司的下属。 &lt;/p>;&lt;p>;视频的病毒式传播，让小董穿着的粉色丝质连衣裙登上了中国电子商务平台淘宝搜索榜的榜首，有超过 1200 万人查看了该商品，被称为“解雇服”。&lt;/p>;&lt;p>;超过 4,000 人在《南华早报》所有者阿里巴巴旗下的电子商务平台上购买了这件衣服。&lt;/p>; &lt;p>;7月7日，胡曾就职的北京公司——国有石油巨头中国石油工程集团公司旗下环球项目管理公司在其官方微信公众号上宣布，因与胡某有婚外情而将其开除。 &lt;/p>;&lt;p>;该公司还终止了与董的合同。&lt;/p>;&lt;p>;该公告是在 6 月 7 日开始“全面彻底”调查之后发布的，表明称其揭露了54岁胡先生婚外情的证据。&lt;/p>;&lt;p>;还称其将公务旅行计划改为个人旅行，违反廉洁纪律。&lt;/p>;&lt;p >;董在类似推特的中国微博上的涉嫌账户的屏幕截图显示，该账户在丑闻中已被清除，显示出炫耀富裕生活方式的倾向，导致网上用户猜测董和胡是否涉嫌腐败。&lt;/p>; &lt;p>;不过，该公司公告否认此事涉及腐败，并补充说，内部调查没有发现两人有其他违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系环球项目管理公司寻求进一步评论。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该公告还表示，将继续执行党纪，严肃查处腐败行为，并补充说，对不道德行为和违纪行为“零容忍”。&lt;/p>;&lt;p>;开除党籍和党籍他的帖子意味着胡被双开，即“双开”，这是中国共产党员在不入狱的情况下所能受到的最严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;一旦一个人被开除党籍，至少五年内不能重新加入。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，被开除职务也意味着失去“铁饭碗”，指的是高级公务员所享有的政治特权和福利。 &lt;/p>;&lt;p>;自2012年中国国家主席习近平上台以来，虽然腐败一直是中国官员双重被开除的最常见原因，但严重失职和婚外情等不道德行为也越来越多。也导致了这样的惩罚。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A timeline of China’s 32-month Big Tech crackdown that killed the world’s largest IPO and wiped out trillions in value]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227753/timeline-chinas-32-month-big-tech-crackdown-killed-worlds-largest-ipo-and-wiped-out-trillions-value?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/35154761-794b-426c-b654-7c1e4357f695_eb92b8a2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国当局于 2020 年底发起了针对该国大型科技公司的监管风暴。人们担心该国的主要互联网平台变得过于庞大和强大。&lt;/p>;&lt;p>;北京对科技行业的监管使中国科技公司损失了数万亿美元的市值，削弱了世界上最具活力的行业之一第二大经济体，加速中美脱钩。结果，曾经在规模上与美国同行相媲美的中国大型科技公司现在规模要小得多。&lt;/p>;&lt;p>;以下是 32 个月前开始的中国打击大型科技公司的主要里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;以下是中国打击大型科技公司的主要里程碑。 >;&lt;h3>;在监管罚款和股票回购之后，蚂蚁集团的 IPO 计划备受关注&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁集团的首次公开募股，这将是有记录以来全球最大规模的首次公开募股，在上海和香港的最后一刻被取消，震惊了全球投资界。阿里巴巴集团联合创始人马云上个月发表有争议的演讲后，首次公开募股被取消。蚂蚁金服是《南华早报》所有者阿里巴巴的金融科技子公司。&lt;/p>;&lt;p>;中国金融监管机构急忙将蚂蚁金服的业务纳入传统金融监管范围，迫使这家科技巨头进行内部重组。&lt;/p>;&lt;p>;本月晚些时候，中国当局传唤了 27 家主要互联网公司，包括腾讯控股、外卖巨头美团以及 TikTok 母公司字节跳动和阿里巴巴，责令他们纠正涉嫌垄断行为、不正当竞争和假冒行为。中国的反垄断监管机构国家市场监督管理总局（SAMR）紧急出台了反垄断指南，以遏制互联网垄断。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国最高领导人在年度中央经济工作会议上强调会议指出，国家必须防止“资本无序扩张”，这一目标旨在遏制大型科技公司的影响力和规模。向投资者和企业家传达的信息是，中国互联网行业的“野蛮”增长已经结束。&lt;/p>;&lt;p>;平安夜，国家市场监督管理总局宣布正式对阿里巴巴启动反垄断调查。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国市场监管机构对阿里巴巴处以创纪录的 182 亿元人民币（28 亿美元）罚款，相当于其 2019 年收入的 4%，理由是滥用“自 2019 年以来其在中国在线零售平台服务市场的主导地位”。 2015年”。&lt;/p>;&lt;p>;反垄断机构随后约谈阿里巴巴、腾讯、美团等34家科技公司，要求他们“充分重视阿里巴巴案的警示”。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;&lt;p>;中国市场监管机构自 2000 年代初起就开始调查并购案件，并对大型科技公司因未能报告某些交易进行反垄断审查而处以罚款。它对阿里巴巴、腾讯和网约车巨头滴滴出行开出了至少 22 处 50 万元人民币的罚款，这是中国反垄断法允许的最高处罚。&lt;/p>;&lt;p>;暴跌，企业开始剥离之前的投资以缩减资产负债表。&lt;/p>;&lt;p>;中国强大的互联网监管机构国家互联网信息办公室 (CAC) 也对滴滴发起了前所未有的调查，涉嫌违反数据和国家安全行为两天后，该公司在纽约证券交易所进行了 44 亿美元的首次公开募股。此举开辟了打击大型科技公司的新战线，导致中国在美国的首次公开募股陷入停顿。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴被勒令停止在其主要应用程序上注册新用户。两个月后，中国的《数据安全法》正式生效。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国对美团点评罚款 34 亿元人民币，原因是美团点评滥用其市场支配地位，采取“二选一”的方式。 ”这种做法迫使商家进行独家交易。此次罚款相当于美团 2020 年国内总收入 1147 亿元的 3% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;当当局发布促进“健康饮食”的指导意见时，中国的监管风暴开始消退。平台经济的可持续发展”。文件重申了北京打击垄断、不公平竞争和滥用数据的承诺，但该文件还通过承认大型科技公司在经济中的作用并鼓励其发展，采取了更加积极的基调。&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;&lt;p>;副总理刘鹤向几位科技高管表示，政府将支持该行业的发展和公开上市，这给科技股注入了一针强心剂，并让人们燃起了北京监管审查最糟糕时期已经过去的希望.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;国家网信办对滴滴全球数据违规行为处以人民币80亿元的罚款，结束了为期一年的调查。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;国家主席习近平在北京召开的中央经济工作会议上发表讲话。会议得出的结论是，将支持互联网平台在提振经济、创造就业和国际竞争方面“充分发挥能力”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;滴滴全球表示已恢复新用户注册其网约车应用程序获得网信委批准后。&lt;/p>;&lt;p>;同月，蚂蚁集团及其他 13 家平台公司表示，在金融监管机构的指导和监管下，他们“已基本完成业务整顿”。 2020 年底，蚂蚁金服被勒令解决各种合规问题。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;在政府阻止蚂蚁集团 IPO 两年半后，金融监管机构对这家金融科技巨头处以总计因违反“公司治理和金融消费者保护”相关规定被罚款71亿元。此举被行业专家视为中国对科技行业打压的结束。&lt;/p>;&lt;p>;中国总理李强随后在一次研讨会上表示对大型科技公司的支持，而中国强大的经济规划机构则赞扬了阿里巴巴、腾讯和感谢美团为国家发展和技术进步做出的贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepali, Indonesian farm workers in UK trapped by ‘systemic’ recruitment debt bondage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3227786/nepali-indonesian-farm-workers-uk-trapped-systemic-recruitment-debt-bondage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d5ca5e7d-717e-4f24-b773-30018cee58aa_fbc5123a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;去年，当拉吉听说英国农民正在从尼泊尔雇用季节性工人时，他跳了起来有机会为他的家人赚取他认为可观的收入。&lt;/p>;&lt;p>;这位两个孩子的父亲已经在马来西亚和沙特阿拉伯工作过，他认为他可以在 6 个月的农场工作中赚到足够的钱。英国，这样就不必再次在国外找工作。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，他在社交媒体上读到，他每月可以赚到 3,000 英镑（3,870 美元）。&lt;/p>;&lt;p >;“尼泊尔国内没有足够的工作机会，所以这份工作对我来说是照顾家人的最大机会，”拉杰说。由于英国签证逾期，他使用了化名。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国工人要求针对芬兰采摘浆果的困难采取行动&lt;/h3>;&lt;p>;这名 36 岁的男子表示，他为签证和机票借了 26 万尼泊尔卢比（1,980 美元）的贷款，认为自己可以轻松支付&lt;/p>;&lt;p>;然而，四个月内，拉吉和他的同事被告知他们工作的苹果农场不再有工作。招聘他们的机构表示，他们应该立即回国，因为没有其他工作机会，但向他们承诺今年会优先工作。&lt;/p>;&lt;p>;但英国农场在一月份停止雇用尼泊尔和印度尼西亚工人，因为有报道称，许多尼泊尔和印度尼西亚工人支付了过高的招聘费用，导致他们陷入债务束缚，许多人在签证到期后还没有回国。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些已经在英国的人发现自己仍然背负着债务。慈善机构和移民专家表示，由于他们无法再以季节性工人的身份返回英国，更多人逾期居留并找到非正规工作来赚取所需的钱。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;反奴隶制慈善机构关注劳动力剥削 (Flex) 表示，移民工人经常被欺骗，向其祖国的当地经纪人支付非法招聘费用。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你带着这个来到这个国家债务水平......那么你就不能简单地返回你的祖国。 Flex 首席执行官 Lucila Granada 表示：“我们可以合理地预期，处于这种情况的人将不得不到其他地方寻找工作。”&lt;/p>;&lt;p>;40 岁的巴哈杜尔（也使用化名）表示，他从亲戚那里借了 80 万尼泊尔卢比，以维持生计。 &lt;/p>;&lt;p>;一名孩子的父亲在 Covid-19 疫情严重影响旅游业之前曾担任登山向导，他说，一名经纪人告诉他，他在英国农场每月可以节省 40 万尼泊尔卢比。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;相反，巴哈杜尔花光了所有工资还清了债务，在果园度过了令人筋疲力尽的六个月，却没有任何表现。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我没有向经纪人支付那么多钱，工作合同结束后我就可以回到自己的国家，并在下个赛季回到这里。”他说。 “但我必须把所有的钱都退回来还清贷款。现在我需要工作来存钱并养家糊口。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多尼泊尔和印度尼西亚工人返回家园，但像拉杰和巴哈杜尔这样的其他人却在非法工作，迫切需要偿还贷款并赚取足够的收入来维持生计。社区支持组织东南亚和东亚中心 (SEEAC) 认为，这次旅行值得。&lt;/p>;&lt;p>;SEEAC 项目经理 Nova-Fransisca Silitonga 表示，一名印度尼西亚工人将自己的家庭住宅作为抵押，银行贷款，而其他人则向邻居借钱。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你无力偿还，你会在村子里感到羞耻，高利贷者可能会向你的家人借钱，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;Silitonga 表示，一些骗子以 2,500 英镑左右的价格向负债累累、希望留在英国的印尼人出售假英国居留卡和驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;Bahadur 表示，他在季节性申请庇护时申请了庇护。工人签证已过期，在内政部评估他的申请期间可以合法留在该国。但他并不希望自己的申请能够获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心自己不能在这里呆太久。在内政部做出决定后，我要么去葡萄牙，要么非法留在这里。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;巴哈杜尔和拉吉都表示，一些尼泊尔工人利用走私者前往葡萄牙等欧洲国家，他们认为这样更容易在那里获得签证和工作。&lt;/p>;&lt;p>;Raj 表示，工人们必须付出如此大的努力来偿还债务，这是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;“任何人都不应该在贷款后留下来因在国外工作而负债累累。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;英国向中国、印度工人支付的工资高于其他少数民族，未能解决种族多样性问题&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官方数据显示，乌克兰人曾经是英国最大的季节性农业工人群体，但当俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰时，数量急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;少数获得许可的招聘人员 - 被称为“计划”运营商转向亚洲来解决劳动力短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据称，截至 3 月份的 12 个月内，英国发放了超过 35,000 份季节性工人签证，比上一年增加了 10%。&lt; /p>;&lt;p>;随着政府今明两年将季节性工人签证配额增加至 45,000 个，这个数字将会上升——比 2019 年试点时的 2,500 个大幅跃升。&lt;/p>;&lt;p>;但没有由于对海外招聘的监管，慈善机构担心更多的移民工人可能会面临债务奴役。&lt;/p>;&lt;p>;“实际情况几乎没有透明度。劳工权利组织 FairSquare 的研究员玛丽莲·克罗瑟 (Marilyn Croser) 表示：“政府采取了非常不干涉的方式来对其进行监管。”&lt;/p>;&lt;p>;今年与尼泊尔和印度尼西亚工人签订的合同被取消后，英国计划运营商开始招募员工来自其他亚洲国家，例如孟加拉国。&lt;/p>;&lt;p>;“问题不是在系统层面上解决，而是从一个国家转移到另一个国家，”法律慈善机构反人口贩运和人口贩运组织的约翰娜·怀特 (Johanna White) 说道。劳工剥削部门。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;内政部表示，季节性工人计划是“英国农村经济的一个组成部分”，并允许海外工人每个季节重新申请，前提是他们在工作时间离开时签证到期。&lt;/p>;&lt;p>;在单独的电子邮件评论中，内政部和代表超过 46,000 个英国农场的全国农民联盟拒绝就非法招聘费用发表评论，但两者都表示他们认真对待工人的福利.&lt;/p>;&lt;h3>;人口普查显示，自英国脱欧以来，英国对海外工人的依赖有所增加&lt;/h3>;&lt;p>;一些运营商表示，他们正在努力改善招聘流程。新获得许可的 Regency Recruitment 雇用了孟加拉国工人，该公司表示正在与一家反奴隶制慈善机构合作，以降低招聘阶段的风险。&lt;/p>;&lt;p>;董事总经理 Naseem Talukdar 表示，他的团队进行了深入的采访和参考检查，拒绝第三方的简历，一开始只雇用了大约 50 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人真的滥用了系统并利用了人们，这真是太遗憾了，”Talukdar 说。 “但这不应阻止像我们这样的公司开始改变现状。我们希望使这种情况可持续发展。”&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔工人 Raj 说，他希望通过打零工赚到足够的钱来养家糊口。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有什么宏伟的计划永远留在英国或获得护照或成为公民。我只想为家乡的家人赚更多的钱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eyes Asean trade ties, but members fear ‘geopolitical trap’ as US also seeks regional influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227769/china-eyes-asean-trade-ties-members-fear-geopolitical-trap-us-also-seeks-regional-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/90d1c3bf-9962-4cca-b8e8-cebe924e2a53_d543d31d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这是关于中国多年来如何发展的两部分系列中的第一个故事加强贸易基础设施和加强联系的努力正在增强与东南亚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，当越南附近的中国港口城市的一家工厂破土动工时，一项雄心勃勃的计划启动了新能源材料供应商CNGR将在未来几年加强该公司的贸易联系。&lt;/p>;&lt;p>;该基地位于毗邻越南的港口城市钦州，一期投资100亿元人民币（美元）耗资 14 亿美元）建设了一家工厂，该工厂将作为 CNGR 的基地，从其印度尼西亚基地或合作伙伴接收镍和其他矿物的货物，并将生产锂电池的关键元素。&lt;/p>;&lt;p>;涵盖数百个工厂该厂址位于广西省钦州市，占地 20 英亩，选择该厂址是为了最好地服务于公司不同地质的客户。一期投产才一年多，目前还剩两期，总耗资330亿元，年数不详。&lt;/p>;&lt;p>;“可以作为互联互通的桥头堡”海外资源和物流。”5月，中核基地总经理胡培红对媒体代表团表示。 “我们在如此短的时间内建设和运营了工业基地（一期），因此我们可以与海外合作伙伴合作，并将其快速复制到中国之外。”&lt;/p>;&lt;h3>;外国投资者连续第六次抛售中国债务月&lt;/h3>;&lt;p>;其中一个好处是，从中国港口城市钦州到越南工业门户海防的航运现在只需半天。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 8 月，北京公布了中国西部陆海走廊计划，这在很大程度上被视为中国欠发达西部地区的又一项出口便利化和振兴举措。&lt;/p>;&lt;p>;中国决策者对沿海工厂搬迁寄予厚望受政府激励措施和廉价劳动力成本的吸引，这些企业纷纷涌向内陆省份，同时通过与最近海港的快速交通连接仍可保持其竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;如今，铁路连接和基础设施项目已创建了一条贸易和物流通道架起中国西部与东南亚国家联盟的桥梁。而北部湾经济圈——又称北部湾——则是中国与东盟合作的见证。&lt;/p>;&lt;p>;与之前上海或广州的航运选择相比，北部湾港口——钦州、防城港和北海——为这些地区的制造商提供了一条捷径。&lt;/p>;&lt;p>;然而，像CNGR这样的许多中国企业急于在东盟国家附近建厂也反映出一个新的现实——劳动力数量不断增加- 自 2018 年以来，电子工厂等密集型制造商已转移到东南亚，以避免美国对中国商品征收惩罚性关税，而且华盛顿仍在努力在关键供应链中取代中国。&lt;/p>;&lt;p>;同时，努力在国际金融困难和疫情后经济复苏缓慢的情况下，进军美国或欧洲市场的努力受到“去风险”的阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;“双方需要一个中国-东盟共同市场应对日益严重的逆全球化和地缘政治动荡带来的外部挑战。”香港中文大学深圳研究院全球与当代中国高级研究院院长郑永年表示。&lt;/p>;&lt;p>;郑永年作为主张中国在全球舞台上崛起的政治学家，他是参加 2020 年 8 月习近平主席主办的研讨会的少数专家之一，该研讨会解释了中国向内向型“双循环战略”的转变——北京方面将采用这一术语经常使用来强调在面临令人担忧的内部和外部条件时自给自足的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;经济一体化将为中国企业提供更大的市场空间来吸收制造产能并促进使用中国制造5月下旬，郑在广州举行的中国-东盟经济关系研讨会上表示，资本、技术、管理和标准是20亿人口的共同市场。&lt;/p>;&lt;p>;东盟10个成员国——6亿人口的市场人民 - 已超过美国和欧盟，成为中国最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;h3>;前官员表示，中国与东盟的接触归结为经济收益&lt;/h3>;&lt;p>;双方共同努力，可以确保郑补充说，亚洲经济体仍然处于全球货物贸易的中心，同时致力于稳定全球产业链、供应链和价值链。&lt;/p>;&lt;p>;前商务部副部长魏建国在同一场研讨会上表示，亚洲共同市场” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球化的一大受益者，成为世界工厂。然而，地缘政治分裂——俄罗斯-乌克兰战争、北京和莫斯科之间的战略伙伴关系、美国和欧盟摆脱中国的风险——可能会重塑全球制造业、贸易和投资，有可能将全球生产分为三个次中心：北美、欧洲和亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;由 10 个成员国组成的东盟——一个拥有 6 亿人口的市场——已经超越美国和欧盟，成为中国最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国美国并不是该地区唯一的参与者，美国也在推动其印太经济框架（IPEF），该框架由 14 个亚太国家组成，包括越南、泰国、马来西亚、菲律宾、新加坡和文莱。&lt;/p>;&lt; p>;推动区域基础设施互联互通，包括通过“一带一路”倡议和亚洲基础设施投资银行的努力，被认为在中国和东盟之间建立共同市场的提议中至关重要，特别是在预计中国与美国的关系将继续冷淡的情况下.&lt;/p>;&lt;p>;目前的陆海走廊计划已经使中国西部省份与东盟成员国紧密联系，将货物运往107个国家和地区，是便利贸易、投资和运输的关键一步&lt;/p>;&lt;p>;北京表示，计划到2025年将区域海铁联运能力提高到50万个20英尺标准箱（TEU），同时将跨境货运列车总数提高到2,000列。到2025年，广西北部湾港口和海南省洋浦港的集装箱吞吐量将分别达到1000万标准箱和500万标准箱。&lt;/p>;&lt;h3>;中国以大量原油应对能源危机-石油加工&lt;/h3>;&lt;p>;由于北部湾港口和整个广西地区处于中国国内和国际循环的交汇处，增强运输能力已成为北京的优先事项，预计一项新举措将引领国家发展和改革委员会新闻发言人孟伟在谈到该建设时表示：“它已成为西部地区经济发展和开放的重要引擎。” &lt;/p>;&lt;p>;最高经济规划师誓言要尽快扩大大规模运输能力，包括陆海联运、公铁联运或国际铁路货运。它还承诺优化产业，促进走廊沿线经济一体化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要不断扩大影响范围，不断扩大朋友圈，”孟在北京举行的媒体吹风会上表示。 6 月 16 日。&lt;/p>;&lt;p>;贸易和投资往往紧随基础设施互联互通而来。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年，中国与东南亚 10 国集团的贸易额已跃升至 9753 亿美元 –较2019年的6415亿美元大幅增长。两国作为彼此最大的贸易伙伴，通过贸易保持高度联系。 1-4月，东盟占中国国际贸易总额的15.7%。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与东盟目前处于双赢局面”，中国贸促会研究员周金柱表示国际贸易部，一个在全球范围内促进中国贸易和投资的半官方机构。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚对中国的主要出口包括电子电气设备、矿产和燃料，东盟则获得机械设备、电子产品、服装&lt;/p>;&lt;p>;今年前四个月，中国对东盟直接投资增长超过20%，超过20万家中国企业在该地区投资，为东盟提供了数十万美元的投资。周说，基础设施建设的推动还增加了边境地区的交通联系以及到达越南、柬埔寨和泰国的国际货运列车。&lt;/p>;&lt;p>;一些新的进展迹象正在出现&lt;/p>;&lt;p>;近来，广西边境小城东兴的工业园区，已有十几家新企业落地。广西东兴口岸服务中心主任陈晓表示，去年，包括电子产品、环保板材、眼镜镜片制造商在内的企业合作。&lt;/p>;&lt;h3>;中国国务院总理李强会见越南总理促进合作&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;2018年以来，大量机电产品通过广西陆路口岸运往越南，然后在越南变成成品。&lt;/p>;&lt;p>;完成后，很多又被运回中国广西发展和改革委员会高级顾问黄永辉表示，预计贸易量将增加。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去，从中国西部经长江到达新加坡和重庆等东南亚城市，需要大约27天的时间， ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国游客选择留在国内，削弱了东南亚的旅游业经济复苏&lt;/h3>;&lt;p>;TWT Supply China的创始人Bob Wang在广西边境城市凭祥拥有3000多辆合同重型卡车，他表示，成品车和卡车的范围不断扩大。往返于中国和东盟国家之间的半成品。&lt;/p>;&lt;p>;“水果、电子产品、新型跨境电商销售的产品、纺织品……同时，三星、苹果、耐克、阿迪达斯等的加工基地富士康现在位于越南北部，但他们的原材料、半成品和包装材料都离不开中国的供应，每天都需要从中国运来。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国像王这样的商人也在计划新的商机，以进军东盟成员国新兴的中产阶级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们创建了许多TikTok帐户，并通过分享各种翻译的中国电影和电视节目吸引了近5000万粉丝。我们很快就会直播中国商品，以吸引这些东南亚用户。”&lt;/p>;&lt;p>;凭祥一位餐厅经理表示，每天越来越多的越南人跨境消费。 “随着越来越多的东盟发展中国家普通民众致富，我们期待跨境旅游业的蓬勃发展。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘只有穿鞋的人才知道鞋在哪里’：中国出口商的艰难时期&lt; /h3>;&lt;p>;尽管北京对加强关系抱有极大热情，但东南亚集团仍应保持中立，以此作为实施近期与中国合作倡议的先决条件，例如东盟与中国之间的自由贸易区或由 15 个成员国组成的区域经济联盟印度尼西亚战略与国际研究中心研究员Veronika Saraswati表示，全面经济伙伴关系（RCEP）。&lt;/p>;&lt;p>;美中竞争影响该地区的和平与稳定，并使东盟更加分裂而不是统一，越南社会科学院东南亚岛屿国家研究部主任 Duong Van Huy 上个月末在广州研讨会上表示，美国已经失去了在该地区的中心地位。&lt;/p>;&lt;p>;“美国仍然是一个他说：“中国是东南亚重要的安全提供者，而东盟经济在很大程度上依赖中国。因此，像越南这样的东盟成员国担心陷入地缘政治陷阱，而不是陷入地缘政治陷阱。”倾向于美国反对中国，反之亦然。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York architect charged in decade-old Gilgo Beach serial killings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227800/new-york-architect-charged-decade-old-gilgo-beach-serial-killings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 06:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/2aabc706-1a0f-4a91-9920-9e13a2ff9943_186830d5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A New York architect was charged on Friday in connection with the long-unsolved murders of three women whose bodies were found near a beach on Long Island more than a decade ago.&lt;/p>;&lt;p>;Rex Heuermann, 59, is facing murder charges for the 2009 and 2010 deaths of the three women and is the “prime suspect ” in the murder of a fourth woman, officials said.&lt;/p>;&lt;p>;“Rex Heuermann is a demon,” Suffolk County police commissioner Rodney Harrison told reporters. “A predator that ruins families.”&lt;/p>;&lt;p>;Heuermann, who lived in Massapequa Park, a town near Gilgo Beach, where the bodies were found, was arrested in Manhattan on Thursday evening.&lt;/p>;&lt;p>;All four women – Amber Costello, Melissa Barthelemy, Megan Waterman and Maureen Brainard-Barnes – were in their 20s and were sex workers, according to prosecutors.&lt;/p>;&lt;p>;“Each of the four victims were found similarly positioned, bound in a similar fashion by either belts or tape, with three of the victims found wrapped in a burlap-type material,” US District Attorney Ray Tierney said.&lt;/p>;&lt;p>;Tierney said the case against Heuermann was based on DNA evidence from a discarded pizza box, cellphone data linking him to the victims and a sighting of his vehicle at the home of one of the murdered women.&lt;/p>;&lt;p>;“For each of the murders he got an individual burner phone and used that to communicate with the victims,” Tierney said. “Then, shortly after the death of the victims, he would get rid of the burner phone.”&lt;/p>;&lt;h3>;Obsessed by TV killings, South Korean woman stabs victim to &#39;give murder a try&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Heuermann also performed hundreds of internet searches about the investigation into the murders, asking questions such as: “Why hasn&#39;t the Long Island serial killer been caught?”&lt;/p>;&lt;p>;“In addition to that there was a lot of torture porn, and what you would consider depictions of women being abused, being raped and being killed” found on Heuermann&#39;s computer, Tierney said.&lt;/p>;&lt;p>;The US attorney said Heuermann, who owned permits for 92 guns, also made “taunting calls” to a sister of one of the victims following her disappearance.&lt;/p>;&lt;p>;He said Heuermann&#39;s wife and children were always out of town when he allegedly committed the murders, which were the subject of a 2020 Netflix film called Lost Girls.&lt;/p>;&lt;p>;The bodies of at least 11 people have been found since 2010 along the same isolated stretch of ocean beachfront on Long Island, but police have said previously they do not believe all of the cases are linked.&lt;/p>;&lt;p>;Heuermann is the owner of RH Consultants and Associates, which bills itself on its website as “New York City&#39;s premiere architectural firm”.&lt;/p>;&lt;p>;Heuermann was interviewed last year for a YouTube show called “Bonjour Realty”.&lt;/p>;&lt;p>;“I&#39;m a troubleshooter, born and raised on Long Island, been working in Manhattan since 1987 – very long time,” Heuermann said in the interview.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s Wagner mercenaries emerge in Belarus as troop trainers after failed revolt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227799/ukraine-war-russias-wagner-mercenaries-emerge-belarus-troop-trainers-after-failed-revolt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 03:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/7c860d38-314a-45e7-954b-2aa316a8190f_3e334a81.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳雇佣兵已在白俄罗斯成为军事教官，这是该组织的第一个正式标志自俄罗斯发生兵变以来，白俄罗斯的兵变演变成对总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)克里姆林宫统治的最严重威胁。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯国防部周五在 Telegram 上发布了一段视频，显示领土防御士兵收到瓦格纳的指示位于首都明斯克东南约 100 公里（62 英里）处的奥西波维奇附近一个营地的训练员。&lt;/p>;&lt;p>;他们的苏联风格制服与瓦格纳雇佣兵所穿的现代战斗服装形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯总参谋部领土部队负责人马克西姆·帕耶夫斯基在视频中表示：“这是训练领土部队的新方式。” The training may be extended across the country in future, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Belarus President Alexander Lukashenko brokered the agreement that persuaded Wagner leader Yevgeny Prigozhin to end his brief rebellion June 24 after his mercenaries came within 200km (124 miles) of Moscow, meeting little resistance from army units.&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin had vowed to oust Defence Minister Sergei Shoigu and Chief of the General Staff Valery Gerasimov, blaming them for failures in Russia&#39;s war in Ukraine and accusing them of seeking to “destroy” Wagner.&lt;/p>;&lt;p>;Putin agreed as part of the deal to let Prigozhin go to Belarus with any Wagner fighters who wanted to join him, though the group has shown little intention of relocating to the neighbouring country.&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin has not been seen in public since the mutiny ended.&lt;/p>;&lt;h3>;Putin hosted mercenary leader at Kremlin after aborted mutiny&lt;/h3>;&lt;p>;The Kremlin disclosed on Monday that Putin held nearly three hours of talks with Prigozhin and 35 Wagner commanders five days after the rebellion that the president said had brought Russia to the brink of “civil war”.&lt;/p>;&lt;p>;Putin said he had offered Wagner the option of continuing to serve as a single unit under their battlefield commander in Ukraine, nicknamed “Grey Hair”, but that Prigozhin had rejected the proposal, the Kommersant newspaper reported on Friday.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia ‘not constructive’ at Asean talks, US says, shows no change on Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227796/russia-not-constructive-asean-talks-us-says-shows-no-change-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 01:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/800ab19b-79cd-4cc0-bba5-080f8c203d71_9c381917.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周五表示，俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫没有在本周主要大国与东南亚国家的高级外交官之间的会议上，我们取得了建设性的成果。&lt;/p>;&lt;p>;在东盟地区论坛之后发表讲话，东南亚国家联盟成员国的外交部长和主要战略伙伴，例如正如中国、美国、印度和俄罗斯——布林肯表示拉夫罗夫利用他的干预来攻击华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达的会面只是自莫斯科发动入侵以来布林肯和拉夫罗夫第二次共处一室去年乌克兰。他们最后一次见面是在 3 月份的新德里，当时是 G20 会议的间隙。&lt;/p>;&lt;p>;“与任何其他国家不同，他的演讲议程完全是负面的，他重点关注的是美国。将世界上的所有问题都归咎于美国，”布林肯对记者说。&lt;/p>;&lt;h3>;美中关系：王毅告诉安东尼·布林肯，我们必须谈论安全&lt;/h3>;&lt;p>;“我没有布林肯表示，“请听取拉夫罗夫外长关于俄罗斯在乌克兰行动方向上的任何建议。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国问题上，布林肯重申了华盛顿经常声明的立场，即美国“与许多国家一样”。该地区……对中国在南海、东海以及台湾海峡日益增强的自信感到担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国外交官周四与中国外交政策负责人王毅会面了 90 多分钟，不到在他访问北京一个月后。&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国外交部在一份声明中援引王毅的话称，两国应找到办法阻止“灰犀牛”并应对“黑天鹅”——高- &lt;/p>;&lt;p>;“美国需要采取理性务实的态度，与中国相向而行……拓展外交和安全领域的沟通渠道欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔在雅加达接受记者采访时也讨论了拉夫罗夫的演讲，他表示：讲话“非常激进”，并发誓莫斯科在乌克兰的战争将继续。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫表示，“一切都是‘西方阴谋’，战争将继续……因为俄罗斯根本没有准备好停止侵略，而且博雷尔表示，“撤军”。&lt;/p>;&lt;p>;会后俄罗斯外长没有向媒体发表讲话。&lt;/p>;&lt;h3>;中俄誓言在雅加达会谈中共同努力促进地区关系&lt; /h3>;&lt;p>;但在本周早些时候接受印度尼西亚媒体采访时，拉夫罗夫表示，除非西方国家放弃“击败”俄罗斯的努力，否则乌克兰战争不会结束。&lt;/p>;&lt;p>;周五早些时候期间，布林肯与出席论坛的日本外相林吉正和韩国最高外交官朴镇举行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在会议开始时表示，他“记不清”了具体人数这是他们三人在过去两年中多次会面的情况，当时双方关系不断加强，人们对中国的自信和朝鲜构成的威胁也越来越担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“这证明了我们三个国家团结一致的事实本着共同的愿景，对我们共同的地区的未来采取共同的方针：自由开放的印太地区；布林肯表示：“这是一个安全、繁荣、互联、有弹性的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;平壤本周在东盟会议期间试射了一枚远程弹道导弹，朴槿惠表示，这对于朝鲜来说非常重要。三个国家“坚定决心，坚定、坚决、明确地应对朝鲜的持续挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，三个国家之间的严密协调对于实现朝鲜完全无核化至关重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;与东盟两年一次的国家领导人峰会一样，该区域论坛是东盟为期一年的会议的亮点之一。&lt;/p>;&lt;p>;仅举行了东盟会议本周早些时候，缅甸的内部危机占据主导地位，缅甸执政军政府在实施 2021 年 2 月发动政变两个月后与东盟达成的民主路线图方面仍然顽固不化。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato is clearly trying to start a cold war with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227558/nato-clearly-trying-start-cold-war-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/7a68713c-55ed-43f4-9ae0-dcfe09bd86d9_7cf79e5e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;所谓的中国挑战预计将占据议程的很大一部分最近在立陶宛维尔纽斯结束的北约峰会。但最终公报中对中国的直白描述仍然令人惊讶，并且毫无疑问美国及其盟国正试图将中国卷入一场新冷战。&lt;/p>;&lt;p>;“人民的”中华民国（PRC）公开的野心和强制性政策挑战了我们的利益、安全和价值观，”跨大西洋安全联盟表示。 “中华人民共和国的恶意混合和网络行动及其对抗性言论和虚假信息针对盟友并损害联盟安全。”甚至指责中国采取“胁迫策略，企图分裂联盟”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻欧盟使团立即予以反驳，强烈批评该公报，谴责其充满“重复的言辞，呼应欧盟的立场”。冷战思维和意识形态偏见”，并称其“蓄意抹黑中国”。 “北约作为冷战的产物，在历史上有着糟糕的记录”，并补充道，“我们坚决反对北约东进亚太地区。”&lt;/p>;&lt;p>;北约内部的一个派系受华盛顿影响，北大西洋公约组织长期以来一直试图加剧反华情绪。此后，该集团在亚太地区事务中表现出激进主义、焦虑、侵略和冲动干涉。&lt;/p>;&lt;p>;日本、韩国、澳大利亚和新西兰领导人指定“伙伴”北约“全球军事力量”连续第二年受邀参加此次峰会，传递出北约军事集团有意将足迹拓展至亚太地区的明确信息。作为进一步围堵中国的努力的一部分，北约与日本签署了“单独制定的伙伴关系计划”，并与日本、韩国、澳大利亚和新西兰等“亚太四国”举行了领导人会议。以及维尔纽斯峰会的最后一天。&lt;/p>;&lt;p>;此类举措的目标是中国也就不足为奇了。然而，北约和美国在这场广阔的棋局中策划的错综复杂的战略演习充满了固有的风险和不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;早在2019年12月，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格就曾明确表示：然而，北约不会冒险进入南海，因为它承认中国在北约地区附近日益增加的存在需要引起关注。三年半过去了，跨大西洋安全联盟发现自己处于不同的位置，不再忽视亚太地区。乌克兰战争的余波为北约领导层提供了探索印太与欧洲安全领域更深层次联系的借口。&lt;/p>;&lt;p>;维尔纽斯峰会反映了北约不断变化的对华观点和方针。多年来，中国一直是一个遥远的关注点，甚至在北约 2010 年的战略概念文件中也没有提及。但特朗普政府不断的游说似乎导致一些欧洲盟友的观点逐渐转变，中国最终出现在北约的雷达范围内。&lt;/p>;&lt;p>;2019年12月，中国首次在北约公报中得到承认，标志着军事同盟对中国战略意义的认识发生重大转变。这是北约官方对中国立场演变的第一步，随后几个月，其对中国的提及逐渐增加，并伴随着更加自信的语气。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年布鲁塞尔峰会上，北约北约公报明确敲响了警钟，警告中国“公开的野心和独断的行为”对基于规则的国际秩序以及直接影响北约安全的领域构成了系统性挑战。&lt;/p>;&lt;p>;去年2月乌克兰冲突后，北约一直对中国保持有限关注，主要解决其对欧洲的介入问题。因此，围绕北约在印太地区角色的讨论很少。但中国重要性的不断提升促使北约2022年战略概念文件发生了显着转变，该文件比以前更加关注中国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管斯托尔滕贝格早些时候声称北约不会冒险进入南海，但最近的行动表明一个不同的正在出现的现实。北约与其在印太地区的主要伙伴，包括澳大利亚、新西兰、日本和韩国，进行了频繁和持续的对话。它甚至讨论了在日本设立办事处的计划，尽管法国已否决了这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前还没有讨论将这些合作伙伴纳入北约的军事计划，但乌克兰冲突正被用来拉拢联盟深入印太领域。&lt;/p>;&lt;p>;中国的“系统性挑战”最初在北约2022年战略概念文件中得到承认。维尔纽斯峰会公报不仅保留了这一术语的使用，还谈到了中国对北约构成的具体威胁，以及北约应对这些威胁的准备。显然，北约对中国的看法以及与北京的关系在过去一年中发生了实质性变化，态度看起来越来越对抗。&lt;/p>;&lt;p>;这种倾向不仅体现在官方声明中，也体现在北约的行动中，例如随着其对亚太地区的高度关注。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北约在东京设立联络处的尝试尚未实现，但北约很可能会寻求其他方法来维护其在亚太地区的存在，包括培养实质性的人员与其指定的区域伙伴建立双边关系，甚至可能参与联合军事行动。此类行动只会加剧亚太地区的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Erdogan says Putin agreed to Ukraine grain deal extension]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227794/erdogan-says-putin-agreed-ukraine-grain-deal-extension?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 00:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/7559d322-96d6-429f-a410-fa2b96fabe23_89a740ad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已同意延长下周到期的黑海粮食协议”，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安告诉记者，他已与俄罗斯总统就允许出口乌克兰谷物以缓解全球粮食危机的关键协议进行了交谈。&lt;/p>;&lt; p>;该协议是在俄罗斯入侵乌克兰五个月后签署的，将于周一到期，普京多次威胁称，由于俄罗斯自身的出口面临障碍，不会续签该协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在准备埃尔多安对记者表示：“我们将在八月份欢迎普京，我们就延长黑海粮食走廊达成一致。”但在接受俄罗斯新闻机构询问时，克里姆林宫发言人并未证实埃尔多安的说法。德米特里·佩斯科夫表示：“俄罗斯方面没有对此发表任何声明。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在雅加达发表讲话，呼吁俄罗斯延长该协议，并警告说最脆弱的国家将遭受损失&lt;/p>;&lt;p>;“包括该地区在内的发展中国家将付出代价，包括更高的粮食价格以及更严重的粮食短缺，”布林肯在东南亚会谈后告诉记者。&lt;/p>;&lt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯本周向普京发送了一封关于延长协议的信。他支持消除俄罗斯出口化肥的障碍——莫斯科抱怨的另一个因素没有得到尊重。&lt;/p>;&lt;h3>;“球在普京的法庭上”：中国敦促俄罗斯续签乌克兰粮食协议&lt;/h3>;&lt;p >;埃尔多安表示，他希望“通过这封信，我们将通过我们和俄罗斯的共同努力确保粮食走廊的延伸”。&lt;/p>;&lt;p>;普京周四警告说，莫斯科“没有一个”条件协议和功能已经得到满足。&lt;/p>;&lt;p>;“我想强调的是，什么也没做，什么也没做。这都是片面的，”普京在接受电视采访时说道，并补充道：“我们将考虑该怎么做，我们还有几天时间。”乌克兰将在黑海通过俄罗斯军舰运送超过 3200 万吨粮食。大部分粮食都用来养活非洲、中东和其他地区发展中国家的人民。如果出口再次受阻，食品价格可能会比现在更高。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Travel chaos: hundreds of thousands face disruption at London’s Gatwick Airport this summer after strike vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227793/travel-chaos-hundreds-thousands-face-disruption-londons-gatwick-airport-summer-after-strike-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 00:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/77fe23c6-707d-4dc9-b922-59f8bdc4ef0f_fc2feab0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;数十万英国度假者在年初可能面临旅行计划中断的情况学校暑假期间，伦敦盖特威克机场近 1,000 名工人因工资纠纷投票决定罢工。&lt;/p>;&lt;p>;Unite 工会周五表示，包括行李搬运工和值机人员在内的成员都受雇由四家私人承包商组成的公司将从 7 月 28 日起罢工四天，并从 8 月 4 日起继续罢工四天。&lt;/p>;&lt;p>;工会表示，这一行动将“不可避免地”导致航班在高峰期受到干扰。学年结束后的暑假季节。受影响的航空公司包括英国航空、易捷航空、瑞安航空、途易航空、西捷航空和威兹航空。&lt;/p>;&lt;h3>;英国希思罗机场安全人员取消夏季罢工，避免旅行混乱&lt;/h3>;&lt;p>;位于南部的盖特威克机场英国首都的盖特威克机场是继希思罗机场之后伦敦第二繁忙的机场，在夏季特别关注飞往欧洲地中海海滩度假胜地的机场。&lt;/p>;&lt;p>;预计在整个罢工期间共有 4,410 架次航班从盖特威克机场出发据航空数据公司 Cirium 称，涉及该纠纷的人员受雇于 ASC、Menzies Aviation、GGS 和 DHL Services，这些公司为航空公司提供包括地面服务在内的外包业务、行李处理和办理登机手续。 Unite 表示，自 1 月份以来，它一直在与这四家公司进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“Unite 坚定不移地关注其成员的工作、薪酬和条件，因此工会已经划定了界限，工会秘书长莎朗·格雷厄姆 (Sharon Graham) 表示：“我们致力于消除机场低工资的祸害。”&lt;/p>;&lt;p>;参与公司之一孟席斯航空公司 (Menzies Aviation) 的高级副总裁菲尔·劳埃德 (Phil Lloyd) 表示，Unite 拒绝了这一提议。其提出为盖特威克机场地面服务员工加薪 11%，他补充说，这是在去年 10% 的基础上加薪的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与我们的航空公司合作伙伴继续讨论，并继续致力于寻求解决方案，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在英国医生因工资问题举行罢工期间，患者护理“处于刀刃上”&lt;/h3>;&lt;p>;英国过去发生过多次罢工几个月来，各行各业的工人都在努力争取至少与通货膨胀保持同步的工资上涨。尽管通货膨胀率已从峰值回落，但仍处于 8.7% 的高位。 Unite 表示，大多数准备罢工的工人每小时工资不到 12 英镑（15.50 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;盖特威克机场与欧洲其他机场一样，由于空中交通管制限制，已经遭受严重干扰。由于与俄罗斯全面入侵乌克兰有关的罢工行动、人员短缺和空域关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“我们了解最近的投票结果，并将支持我们的航空公司制定应急计划，以确保航班机场发言人表示：“按计划运营。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fans of Hong Kong pop star Coco Lee can bid farewell to singer at funeral service at end of month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227791/funeral-arrangements-hong-kong-pop-star-coco-lee-announced-sister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d3e4caca-bb81-4724-a865-30eede30fbf8_f35a05b1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;为已故香港流行天后李玟举行的公众守夜活动将于她的家人说，月底。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手兼作曲家的姐姐南希·李 (Nancy Lee) 在周五的 Facebook 帖子中表示，葬礼将于 7 月 31 日举行，游行将于 8 月 1 日举行位于北角的香港殡仪馆。&lt;/p>;&lt;p>;“礼堂的葬礼将于7月31日下午6时至晚上10时向公众开放，其余时间暂停开放。感谢您的关注。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;帖子中附有一段 30 秒的蒙太奇，其中展示了李玟与粉丝的几张照片。&lt;/p>;&lt;p>;Nancy Lee 早些时候透露追悼会也将于8月在中国大陆和台湾举行。&lt;/p>;&lt;p>;曾与抑郁症作斗争的李玟在试图自杀后于7月5日在医院去世。她 48 岁。&lt;/p>;&lt;h3>;当局称，香港可能会在星光大道向已故歌手李玟致敬&lt;/h3>;&lt;p>;这位出生于香港、在旧金山长大的明星九岁，18岁开始出道，获得无线电视新秀歌唱奖亚军。&lt;/p>;&lt;p>;她后来成为首位被唱片公司索尼音乐签约的华语歌手。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港天后李玟去世；姐妹们说，“她的光芒将永远持续”&lt;/h3>;&lt;p>;她也是第一位也是唯一一位在奥斯卡颁奖典礼上演唱的中国艺术家，她在奥斯卡颁奖典礼上表演了李安获奖的 2000 年《爱在时间之前》电影《卧虎藏龙》。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线 988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请参阅此。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 23:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>