<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: ex-Malaysian minister says Asean ‘very nervous’ about Taiwan as US-China rivalry looms over forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222685/shangri-la-dialogue-ex-malaysian-minister-says-asean-very-nervous-about-taiwan-us-china-conflict?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/a8d83ea8-5aca-4a38-bb0c-c57b37f221bf_11687845.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;习惯于跨越美中分歧的亚洲领导人越来越紧张，因为中美之间的紧张关系世界上的两个超级大国可能会陷入冲突，双方的一系列决定使北京和华盛顿更难找到共同点。&lt;/p>;&lt;p>;本周在新加坡举行的防务会议本可以成为两国之间的桥梁相反，双方看起来会进一步凸显双方在台湾、高端芯片限制以及中国对南海大片海域的主权主张等问题上的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们中的许多人在东南亚洲对台湾非常紧张，说真的，”马来西亚前外交部长赛夫丁阿卜杜拉说，他的言论得到了其他地区领导人的响应。 “我们非常紧张。”&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治紧张局势加剧笼罩着世界最大经济体之间的商业关系，即使乔·拜登总统和习近平总统转向中国，这些经济体之间的商品贸易仍处于创纪录水平在关键领域变得更加自力更生。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和中国存在“不可调和的分歧”，但可以共存：新加坡部长&lt;/h3>;&lt;p>;中国最近几天为全球商业铺开了红地毯包括特斯拉公司的埃隆·马斯克和摩根大通公司首席执行官杰米·戴蒙在内的领导人试图消除对该国对外资越来越敌视的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但希望周五开始的香格里拉对话将展示美中关系的改善，但当北京拒绝了美国要求国防部长劳埃德奥斯汀和他的国防部长李尚福会面的要求时，这一对话破灭了。几个月来，美国一直寻求谈判，但北京希望取消美国在 2018 年对李嘉诚的制裁，这是拜登政府在排除之前考虑过的一步。&lt;/p>;&lt;p>;因此，尽管世界最大经济体的军事首脑将本周末在同一家酒店，可能在同一间会议室，他们预计不会交谈。继去年 11 月拜登和习近平在巴厘岛举行有希望的会晤后，这又增加了数月的沟通中断，当时两位领导人试图让两国关系重回正轨。&lt;/p>;&lt;p>;这并没有发生。&lt;/p>; &lt;p>;经过一些试探性接触后，2 月份一个据称是中国间谍的气球飘过美国领空，并且拜登政府加大了对中国技术出口的限制，两国关系恢复了下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟友表示，他们希望与中国“降低风险”，而不是“脱钩”，理由是需要在贸易关系与来自北京的国家安全威胁之间取得平衡。习近平政府拒绝接受这种描述，而是看到美国主导的阴谋是通过加强与台湾、日本、菲律宾、澳大利亚和其他伙伴的防务合作来削弱其增长并包围它。&lt;/p>;&lt;p>;“一些战略新加坡副总理黄循财上个月在东京举行的一次会议上表示，两国之间的分歧和意识形态分歧似乎无法克服，而且很可能无法调和。&lt;/p>;&lt;p>;许多亚洲国家——包括美国的盟友——感到陷入困境中间。他们警惕地关注乌克兰正在展开的消耗战，将其视为对如果这两个竞争对手不稳定关系可能发生的后果的严厉警告。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟前秘书长 Ong Keng Yong联合国（东盟）表示，华盛顿和北京敏锐地意识到了这些相似之处。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都意识到，他们不能因不经意地陷入军事冲突而犯下错误，”Ong 在接受采访时说. “美国和中国都注意到，如果台湾海峡发生军事对抗，将会出现可怕的局面。”&lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉表示，美国不能利用菲律宾储存用于保卫台湾的武器&lt;/h3>; &lt;p>;然而，意外冲突总是有风险的。五角大楼表示，一架中国战斗机上周在南海上空突然转向一架美国侦察机，这是一种“不必要的侵略性机动”，美国高级官员称这是该地区对抗行为模式的一部分。&lt; /p>;&lt;p>;在审视该地区的紧张局势时，老挝总统通伦·西苏里 (Thongloun Sisoulith) 哀叹这些艰巨的挑战，如果置之不理，“可能会给世界带来毁灭性的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;缓和，美国和中国正在深入。中国多年来一直在努力将其声称拥有主权的有争议岛屿和露头军事化，并定期派遣战机和船只进入传统的台湾水域。随着朝鲜加强其弹道导弹和核计划，它一直保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;习近平本周呼吁加大力度实现国家安全防御现代化，并应对在更广泛打击海外数据访问和所谓的专家网络被指控鼓励泄露国家机密。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国一直在寻求加强区域联盟。它赢得了日本和韩国之间更多合作的承诺，并在一些太平洋岛国开设了新大使馆。在与菲律宾关系紧张多年后，它与总统小费迪南德·马科斯合作，获得更多军事设施的使用权，并于 4 月与马尼拉举行了 30 年来最大规模的联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;其他国家正在采取行动也。日本首相岸田文雄希望在东京自二战以来最大的安全政策改革中加深与加拿大和其他七国集团国家的防务关系。他还负责监督与澳大利亚扩大的防务协定，其中包括情报共享和更复杂的联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;即使美中没有在新加坡举行会议，双方都将寻求巩固对领导地位的要求。五角大楼表示，奥斯汀“将与主要领导人会面，以推进美国在该地区的国防伙伴关系。”&lt;/p>;&lt;h3>;“过去的心态”：Aukus 颠覆了澳大利亚试图采取的美中平衡行动&lt;/h3>;&lt;p>;奥斯汀周六上午在新加坡会议上发表讲话。李周日也做了同样的事情。&lt;/p>;&lt;p>;在来自 40 个国家的 600 名军方官员和代表中，有些人仍然希望美国和中国代表团能够找到打破僵局的方式，即使是非正式的&lt;/p>;&lt;p>;但总部位于伦敦的专注于中国的研究公司 Enodo Economics 的首席经济学家戴安娜·乔伊列娃 (Diana Choyleva) 表示，目前要改变关系的方向需要不止一次会议。 &lt;/p>;&lt;p>;“别搞错了，任何改进充其量只是在现有霸权与有抱负的霸权之间不断加剧的全面对抗中稍作停顿，”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former HKEX CEO Paul Chow, who brought mainland Chinese shares to Hong Kong, has died]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3222684/former-hkex-ceo-paul-chow-who-brought-h-shares-hong-kong-has-died?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 11:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/9c4d2d00-c033-4e93-a689-a14e1163947c_8d8de7d2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港交易所前行政总裁周文耀) 的家人告诉《华盛顿邮报》，他在 30 年前帮助内地公司在香港上市，现已去世。&lt;/p>;&lt;p>;周氏于周四深夜在香港一家医院安详离世，他和家人在一起在他身边。他当时 76 岁。&lt;/p>;&lt;p>;他领导证券交易所 13 年，首先是从 1992 年到 1997 年，然后从 2003 年到 2010 年在合并后的香港交易所退休，香港交易所是由证券交易所和期货合并而成2000年在交易所及相关结算所工作。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，他担任汇丰资产管理（香港）的首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;在交易所任职期间，他将大陆中国公司将在这里作为 H 股上市，青岛啤酒于 1993 年 7 月 15 日率先上市。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆公司现在成为市场的核心，超过 1,200 家公司代表超过 80 个市场资本化和营业额的 %。&lt;/p>;&lt;p>;他还在 1990 年代在香港引入了电子交易和集中清算平台，为市场的现代化和发展奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;他的成功作为监管者，他为提升市场质素和效率赢得了券商和公众的尊重和赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;“周保罗先生是一位经验丰富的监管者和改革者，在香港实现了许多重要目标，包括引进H股上市，”六福金融主席兼行政总裁、前港交所董事许超清表示。&lt;/p>;&lt;p>;与大陆和香港监管机构及其他利益相关者的关系。他的成就为香港 [成为] 筹款中心奠定了基础。”&lt;/p>;&lt;p>;香港在过去 14 年中有 7 年成为全球最大的筹款中心。&lt;/p>;&lt;p>;许是Chow的前同事。他们都在 1980 年代在香港经纪公司新鸿基证券工作。&lt;/p>;&lt;p>;周氏身后留下妻子、两个儿子、两个儿媳和两个孙子。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman in China sacrifices love, career and having children to care for paralysed father round the clock touches countless people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3222284/woman-china-sacrifices-love-career-and-having-children-care-paralysed-father-round-clock-touches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/97630ca5-e065-413c-8e7f-7bbed5791d90_add3b607.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个放弃事业、婚姻和家庭的中国女人大陆社交媒体上为她瘫痪的父亲暖心。&lt;/p>;&lt;p>;据星空视频报道，来自中国中部河南省的这位年近 40 岁的女性，绰号小草，在父亲康复后优先照顾她。因工伤瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;在一段广为流传的故事视频中，小草拉着一辆木车，父亲躺在上面，然后用竹竿把他抬到床上。&lt;/p >;&lt;p>;父女俩在小草出生时母亲去世后一直是单亲家庭，在事故发生前就很亲密。&lt;/p>;&lt;p>;作为单亲妈妈，小草的父亲对她非常疼爱.当她小时候身体不好时，他找了一份离家很近的工作来照顾她。后来她上了大学，他又换了工作，以保持与女儿的亲密关系。&lt;/p>;&lt;p>;本科毕业后，小草选择不攻读硕士学位，也没有选择她喜欢的职业道路。为了让父亲过上更好的生活，她转而从事一份收入相对较高的销售工作。&lt;/p>;&lt;p>;此时，小草开始与一位前工作同事发生关系，这对夫妇打算得到事故发生时已婚。&lt;/p>;&lt;p>;小草的父亲在工作时从五层楼高处坠落。目前尚不清楚父亲从事的是什么类型的工作。他在事故中幸免于难，但却永远改变了他们的生活。&lt;/p>;&lt;p>;小草不得不用自己所有的积蓄来支付父亲的医疗费，当这笔钱花光时，她向亲戚朋友借了大笔钱。&lt; /p>;&lt;p>;她不想给当时的男友增加负担，当时男友曾催促她送父亲去养老院，于是她结束了这段关系。她也辞去了工作，坚持自己照顾父亲。&lt;/p>;&lt;p>;现在轮到我好好照顾他了，”小草说。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体被这个故事迷住了。&lt;/p>;&lt;p>;一人说：“她有一颗金子般的心。 ”&lt;/p>;&lt;p>;另一人评论说：“如果我处于同样的境地，我不会做和她一样的事。”&lt;/p>;&lt;p>;关于忠诚的家庭和牺牲的故事经常成为新闻头条在中国。今年3月，一名北方男子听妻子讲述分娩经历后流泪的视频感动了很多网友。&lt;/p>;&lt;p>;2月，一名北方小女孩靠回收废旧物资赚钱帮父母买家用车 大陆社交媒体喜出望外。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senate passes debt ceiling deal, averting catastrophic default]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222678/us-senate-passes-debt-ceiling-deal-averting-catastrophic-default?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/c628d988-0a6d-47ad-94c9-e2f342783a18_125d8947.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国参议院周四投票通过一项有争议的法案，暂停该国 31.4 万亿美元的投资债务上限，几乎结束了可能导致经济灾难性主权违约的政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;该法案以 63 票对 36 票通过，将提交给乔·拜登总统，他曾敦促立法者将其付诸实施他的办公桌及时避免违约，违约最早可能在周一发生，即所谓的“X 日期”，届时美国财政部将没有足够的资金来偿还其所有债务。&lt;/p>;&lt;p>;参议院投票是在共和党控制的众议院于周三晚间以 314 票对 117 票的两党投票通过该法案后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;该法案将债务上限暂停至 2025 年 1 月 1 日，允许美国政府支付账单。它必须克服一些立法者的批评，即明年军费开支增长 3.3% 至 8860 亿美元，低于 5% 左右的现行通货膨胀率，因此采购能力下降。&lt;/p>;&lt;p>;参议院拨款委员会成员、南卡罗来纳州共和党人林赛·格雷厄姆周四早些时候率先发起了这一攻势，当时他警告北京和莫斯科构成的军事威胁不断上升​​，并称众议院通过的法案是“一场胜利” &lt;/p>;&lt;p>;一些立法者，主要是共和党人，试图通过对该法案提出修正案来阻挠该法案的通过，如果该法案获得通过，则需要在众议院对这些变化进行表决。这几乎肯定会阻止国会在 6 月 5 日之前将法案提交给拜登。&lt;/p>;&lt;h3>;麦卡锡的时刻：美国债务胜利确保了众议院议长的地位&lt;/h3>;&lt;p>;密苏里州共和党参议员乔什霍利，推动了一项修正案，该修正案将对所有从中国进口的产品征收全面关税，直到美国对中国的逆差被消除。&lt;/p>;&lt;p>;在反驳中，俄亥俄州民主党参议员谢罗德·布朗说：“中国希望我们通过这项修正案，因为如果通过，美利坚合众国就会违约。他们将在北京欢欣鼓舞。&lt;/p>;&lt;p>;在修正案的支持者未能获得将其中任何一项写入立法所需的 60 票之后，参议院对债务法案进行了最终投票。&lt;/p>; &lt;p>;对五角大楼资金的不满最终可能会通过日后的补充支出计划得到解决，这似乎得到了两党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“国防预算不足的第一个问题可以通过以下方式解决和补救Politico 引用缅因州排名靠前的拨款共和党人 Susan Collins 在投票前表示。&lt;/p>;&lt;p>;因为我们知道这个预算不足以应对我们面临的全球威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;罗德岛州民主党参议院武装部队主席杰克·里德说，华盛顿可能需要采取这样的措施来继续支持乌克兰的努力反击俄罗斯的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为对于乌克兰，你将不得不有一个补充，”他说。 “我们也可能会加入一些其他东西。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Museum to mark Tiananmen Square crackdown to open in New York 2 years after Hong Kong version closed on national security grounds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3222625/museum-mark-tiananmen-square-crackdown-open-new-york-2-years-after-hong-kong-version-closed-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/11834ab0-95a4-4b9d-a219-b38bce1ba6a4_67810511.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一座致力于 34 年前天安门广场镇压的新博物馆将在纽约开放周五，在香港的一家博物馆因国家安全调查而被迫关闭两年后。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆背后的中国持不同政见者——包括王丹，王丹在事件发生后在北京最受通缉的学生名单上排名第一1989 年镇压 – 表示香港在其改写的政治格局下失去了在中国大陆推进民主的独特作用。&lt;/p>;&lt;p>;“香港对中国的民主和自由无能为力。在 6 月 4 日周年纪念日之前，王告诉邮报。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全警察在 2021 年指控香港支持中国爱国民主运动联盟，该联盟是该市年度守夜活动的组织者维多利亚公园以纪念镇压，其三名领导人煽动颠覆国家政权。&lt;/p>;&lt;p>;该部队还冻结了该集团的所有资产，价值数百万港元，包括其位于旺角的 6 月 4 日博物馆&lt;/p>;&lt;p>;该联盟后来投票解散。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的 30 年里，这座城市是中国土地上唯一举行大规模 6 月 4 日纪念活动的地方.&lt;/p>;&lt;p>;当局并未以国家安全为由取缔纪念活动，但已禁止“其他活动”，包括从 2020 年起因公共卫生问题在铜锣湾维多利亚公园举行的守夜活动。&lt;/p>;&lt;p >;今年，26 个亲北京联合会将于周六在公园举行为期三天的嘉年华会，但他们否认该活动旨在阻止该空间的其他用途。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保安局长在 6 月 4 日周年纪念日前警告闹事者&lt;/h3>;&lt;p>;王和其他天安门领导人曾计划在香港博物馆被迫关闭后建立一个新的 6 月 4 日博物馆，并在他们筹集资金后于周五实现了这一目标不到 8 个月的时间就达到了 50 万美元（390 万港元）。&lt;/p>;&lt;p>;Wang 说，位于纽约第六大道 894 号的新博物馆——指的是镇压行动的日期——吸引的大陆游客将少于&lt;/p>;&lt;p>;但他强调博物馆不只是为中国人而设，而是对全球感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望与香港的高中合作纽约，这样学生们在了解中国并更好地了解这个国家的历史时就可以参观博物馆。”美国，也是大陆游客的热门目的地。&lt;/p>;&lt;p>;在 2,000 平方英尺博物馆的展品中，有血迹斑斑的衬衫、士兵头盔、帐篷和 1989 年的传单。&lt;/p>;&lt;p>;天安门学生领袖周锋硕当时在北京通缉名单上排名第五，并参与了展览的策划，他说，一些香港人贡献了他们收集的有关镇压的剪报，以及多年来为纪念天安门事件而制作的纪念品。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，博物馆中还有一个香港部分，展示香港在维多利亚公园举行的烛光守夜活动，以及 2014 年争取更大民主的社会运动，如占中运动。&lt;/p>; &lt;p>;香港公共图书馆上个月在政府审计员要求加紧努力根除“明显违反”国家安全的作品后，将大部分有关天安门广场镇压的书籍和纪录片下架。&lt;/p>; p>;北京于 2020 年对香港实施国家安全法，将分裂国家、颠覆、恐怖主义和勾结外国势力的行为定为非法，以回应一年前震撼香港的反政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;p >;现为台湾清华大学教授和斯坦福大学胡佛研究所智库访问学者的王先生声称，过去几年香港的“政治打压”比大陆一些城市所面临的更大。&lt;/ p>;&lt;p>;但他坚称，他对要求对 1989 年学生运动的镇压和辩护追究责任的运动的未来并不太悲观。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公共图书馆拉动与天安门有关的书籍广场镇压&lt;/h3>;&lt;p>;“6月4日的讨论和纪念不一定要在公共场所进行，也可以在家庭中进行，”王说。 “如果父母能和孩子谈论镇压并继续下去，我认为政府无法改变每个人对此的记忆。”&lt;/p>;&lt;p>;周补充说，旅居国外的香港人举行了自己的守夜活动&lt;/p>;&lt;p>;但北京半官方智库中国港澳研究会顾问刘兆佳驳斥了香港在香港的民主发展中发挥任何作用的说法&lt;/p>;&lt;p>;刘争辩说，中国已故最高领导人邓小平已经划定了界限，即香港永远不应成为颠覆国家的基地。&lt;/p>;&lt;p>; “北京之前采取了一种宽容的态度，以免影响国际社会对这座城市的信心，但考虑到它对国家安全的威胁，[在 2019 年的抗议活动之后]决定纠正它，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是人们不应该暗示香港一直是改变中国的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;刘说，香港人想私下哀悼镇压受害者没有任何限制。&lt;/p>;&lt;p >;但他表示，任何公开的大规模行动都可能是“另一个问题”，涉及国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;刘呼吁市政府一劳永逸地表明立场，而不是“咬牙切齿”舌头”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic recovery faces challenging summer as hydropower producer sizzles amid drought]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3222637/chinas-economic-recovery-faces-challenging-summer-hydropower-producer-sizzles-amid-drought?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/645229d4-355b-486d-b428-75afebea217d_48b4e1f4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于酷暑导致电力需求激增，持续数月的干旱状况中国西南部一个主要水电生产国的降雨加剧了人们对国家经济复苏的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;云南省 2023 年前四个月的降雨量比去年同期下降了 60% 以上，并且根据当地气象数据，即使该地区进入雨季，这一趋势也几乎没有逆转的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该省一直在限制 300 多家能源密集型本地企业的用电量——其中大部分铝生产——自9月以来，为保障居民生计，如果干旱持续，影响可能很快蔓延到全国其他地区，因为云南还承担着向南方经济重镇广东供电的责任。&lt;/p>;&lt; h3>;云南省警告电力危机或将持续，封盖冶炼应对&lt;/h3>;&lt;p>;由于极端天气造成的供电困境在国内已连续两年持续，云南省现有供电结构的可靠性国家正面临越来越多的全球变暖影响加剧的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“未来几个月云南的水力发电对广东的电力供需形势至关重要，”天风证券上周的一份报告称.&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，去年，广东耗电量在所有主要省份和地区中最多，达到 7870 亿千瓦时，其中 23% 的电力来自其他省份。 &lt;/p>;&lt;p>;在外源中，云南是最大的供应源，占比达70%左右。&lt;/p>;&lt;p>;广东省进入能源消费旺季，6-8月大幅上涨&lt;/p>;&lt;p>;随着广东与邻国福建签署新协议，7-9月以及12月向省南部供电，这可能会进一步加大对省内的压力。据天风网报道，今年夏天广东的电力供应情况。&lt;/p>;&lt;p>;位于长江上游的云南，拥有中国十大水电站中的七座。云南是中国第二大水电省，80%的本地供电来自水电。&lt;/p>;&lt;p>;由于5月份的降雨并没有缓解持续的干旱，预计云南电力供应紧张根据昆明电力交易中心的数据，6 月将继续供需缺口高达 14 亿千瓦时。&lt;/p>;&lt;h3>;中国必须投资电网和储能，而不是燃煤电厂: 分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;但保障民用和农用，以及向其他省份的合同供应将是重中之重。&lt;/p>;&lt;p>;一季度，云南用电量官方数据显示，向广东发送的电量与去年同期相比下降了三分之一，比原计划的同期减少了 24 亿千瓦时。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 5 月，云南发生干旱还造成广东部分地区限电。几个月后，煤炭短缺导致全国大部分地区停电。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，四川省的干旱导致严重的电力短缺，这导致当地居民用电和沿海经济的能源供应受到限制&lt;/p>;&lt;p>;据中国电力企业联合会预测，今夏我国多地热浪持续，全国最大用电负荷可能比2022年增加近1亿千瓦。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5,000 Hong Kong police officers to patrol streets to guard against unauthorised gatherings on anniversary of Tiananmen Square crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222650/5000-hong-kong-police-officers-patrol-streets-guard-against-unauthorised-gatherings-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/b0283b19-dd48-4276-82ca-419b9d8a67c6_5c319d0d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方计划在周末部署多达 5,000 名警员守卫据《华盛顿邮报》获悉，为了纪念天安门广场镇压 34 周年，可能会出现麻烦和未经授权的集会。&lt;/p>;&lt;p>;熟悉警方准备工作的消息人士称，铜锣湾维多利亚公园周围的安全措施将加强，每年的纪念 1989 年 6 月 4 日镇压行动的烛光守夜活动发生在过去几年。&lt;/p>;&lt;p>;一名部队内部人士表示，警察将在公园附近设置路障并进行拦截和搜查。&lt;/p>;&lt;p >;“我们将加强安保并巡逻其他高风险地点，例如金钟政府总部和西营盘北京中联办，”该消息人士周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;他说，包括人员在内的官员反恐反应小组的负责人最早也将于周六在敏感地点进行高调巡逻，并补充说，大量警力的存在具有威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;另一消息人士称，该部队将采取“早期干预”的方法，包括拦截和搜查可疑人员以及防止大量人群聚集。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望看到 2019 年的混乱重演 [发生反政府抗议活动时] ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，警方的准备工作可能会发生变化，因为警方仍在收集情报以进行风险评估，并监控任何呼吁人们周日上街的在线帖子。&lt;/p>; p>;&lt;h3>;香港保安局局长在 6 月 4 日周年纪念日前警告滋事者&lt;/h3>;&lt;p>;1989 年，香港是中国领土上唯一举办大型活动哀悼北京天安门广场遇难者的城市。 警察以 Covid-19 大流行期间的公共卫生问题为由，禁止了 2020 年和 2021 年的年度活动。&lt;/p>;&lt;p>;但据估计，2020 年仍有 20,000 人前往维多利亚公园。其中有 26 名反对派领导人后来被捕并因参与未经授权的集会而受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;去年，当局决定在守夜前一天关闭公园的部分区域，此前一名男子因在网上打电话攻击警察而被捕。&lt;/p>; &lt;h3>;香港 6 月 4 日守夜活动可能因公园整修而连续第四年举行&lt;/h3>;&lt;p>;由于部分公园因整修而关闭，今年的纪念活动不太可能再次举行，而 26 名亲北京联合会将于周六至周一在场馆联合举办嘉年华。&lt;/p>;&lt;p>;香港一家热门团购平台周三晚间透露，业内人士称，6月4日预定的纪录片私人放映已经取消代表们建议电影院当天避免公众集会。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》在 Golden Scene Cinema 的 Facebook 帐户上进行检查后发现，有评论将私人放映与守夜活动联系起来，有人说：“终于，有一个地方以纪念 6 月 4 日。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人要求其他人带上鲜花和蜡烛。&lt;/p>;&lt;h3>;团体表示，香港电影院在“敏感”的 6 月 4 日取消私人放映&lt;/h3>;&lt;p >;行政长官李家超早些时候警告说，警方将对违法者采取措施，但没有具体说明个人的纪念行为是否违法。&lt;/p>;&lt;p>;保安部长邓炳强表示，人们可能想利用“一个非常特殊的场合”去做可能威胁国家安全的事情，包括促进香港独立或寻求颠覆国家政权。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，如果有足够的证据，那些企图进行此类行为的人将被逮捕或起诉找到了。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Parents’ own fault’: teen girl in China splurges US$64,000 on phone games in 4 months, depleting family savings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222303/parents-own-fault-teen-girl-china-splurges-us64000-phone-games-4-months-depleting-family-savings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/e6dde964-22d4-4151-906d-c806b8dd5273_c601afc5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名沉迷网络游戏的13岁女孩花了44.95万元（ 64,000 美元）她在四个月内从她母亲的应用程序游戏中偷走了，这震惊了大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国中部河南省的一名不愿透露姓名的中学生在沉迷于她母亲的游戏应用程序后从她母亲那里偷了东西&lt;/p>;&lt;p>;女孩的母亲，姓王，直到一位老师告诉她，她担心这个女孩花了很多时间在手机上后，她担心这个女孩沉迷于在线付费游戏，才发现这起盗窃案&lt;/p>;&lt;p>;据大象新闻报道，当王女士检查她的银行余额时，她发现她的账户中只有 0.5 元（0.07 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在与新闻报道一起发布的一段病毒视频中, 视频显示王翻阅银行对账单，详细说明她女儿为网络游戏支付的每一笔交易。&lt;/p>;&lt;p>;当她的父亲质问女孩的支出时，她承认她花了 12 万元人民币（17,000 美元）购买了游戏，21万元游戏内购，10万元为至少10个同学购买游戏。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们让我为他们的游戏付费时，我不情愿地支付了，”女孩视频中解释道。&lt;/p>;&lt;p>;女孩说她不太了解钱，也不知道钱从哪里来，当她在家里找到一张借记卡时，她只是把它连接到她的智能手机上。&lt;/p>; &lt;p>;她还记得她的母亲告诉她卡的密码，以防他们不在时她需要钱。&lt;/p>;&lt;p>;她说，虽然她对从那里购买游戏的失控请求感到害怕&lt;/p>;&lt;p>;女孩说：“我的父母会发现并生气。”&lt;/p>;&lt;p>;王女士说，她的女儿已经删除了所有交易在她的智能手机上记录，所以她什么都不知道，直到老师打电话给她。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在中国社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;一个人说：“一个 13 岁的女孩老了，都知道自己在做什么，只是不想承认。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人评论说：“都是父母自己的错。”&lt;/p>;&lt;p>;A 2022麦吉尔大学关于智能手机成瘾的报告研究了包括美国和日本在内的 24 个国家的 34,000 名年龄在 15 至 35 岁之间的人，发现中国成瘾者人数最多，其次是沙特阿拉伯和马来西亚。&lt;/p>;&lt; p>;2 月，中国北方一名 14 岁女孩在使用智能手机 81 小时后差点丧命。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，中国南方一名 13 岁女孩用手枪刺伤了她的母亲在后者抱怨她的智能手机成瘾之后，她开了刀。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Bronze Age Shang dynasty gives up more of its secrets from 3,600 years ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3222632/chinas-bronze-age-shang-dynasty-gives-more-its-secrets-3600-years-ago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/7ded271d-64de-4666-b331-fae45d7f7bf6_c1d08220.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;四个距今 3600 年的考古遗址提供了对最早的中国人之一的新见解王朝，包括早期的室内供暖系统，可能使用护城河保护城市，以及作为地位标志的彩陶和绿松石首饰。&lt;/p>;&lt;p>;属于古代商朝（公元前 1600 年至公元 1046 年）的遗址据中国国家文物局称，最近在首都北京、毗邻的河北省以及陕西西北部和河南中部发现了 BC)。&lt;/p>;&lt;p>;这些遗址的发现描绘了具有历史价值的历史政府在周二的一份声明中表示，中国第二个王朝的城市建设、社会制度、丧葬礼仪和手工艺品生产的概况。青铜时代王朝也是第一个有历史证据支持的中国皇室世系。&lt;/p>;&lt;p>;在这些发现中，有 9 座商代晚期的高级贵族墓葬，这是迄今为止在中国出土的同类墓葬中规模最大的&lt;/p>;&lt;p>;这些是在位于 11 座山丘上的寨沟遗址中发现的，那里有大型夯土建筑、墓地和青铜铸造商店。&lt;/p>;&lt;p>;从这些遗址中发现了 200 多件随葬品。墓葬，包括车马配饰一套、镶绿松石燕形饰件、镶绿松石动物纹骨器、云形金耳环、铜镞、铜斧、贝壳、玉石和鳄鱼骨。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，这些墓葬提供了对商代政治结构以及商代与北方文化相互作用的见解。&lt;/p>;&lt;p>;在北京的新宫遗址，其中之一在首都发现了最早的青铜时代定居点，考古学家发现墓葬排列整齐，面向同一方向，这表明这是一种城市规划形式。&lt;/p>;&lt;p>;一些墓葬还存放着彩陶等随葬品，玉石和金耳环、绿松石项链和红玛瑙珠，反映出埋葬者的社会地位很高。&lt;/p>;&lt;p>;对遗骸的分析还表明，不同社会阶层的人吃小米和肉类的饮食相似。&lt; /p>;&lt;p>;研究人员表示，这些发现可能会揭示生活在北京燕山地区和北方草原地区的人们之间的青铜时代文化交流。&lt;/p>;&lt;h3>;中国古代金面具引发了关于商代的大量问题文化&lt;/h3>;&lt;p>;一些与河南洹北商城遗址相关的重要城市规划发现，洹北商城曾经是商代中期的都城，于 1999 年首次被发现。&lt;/p>;&lt;p>;考古学家正在研究该地区近两年发现，城市的一部分被沟渠包围，而不是之前想象的夯土墙。他们还发现了指向通往城市的潜在通道和桥梁的线索。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，这些发现可能会改变对古代城市布局的理解，因为他们表明，墙壁并不是保护城市的唯一途径&lt;/p>;&lt;p>;第四遗址位于河北省南部的邯郸市附近，曾是商代军事要地。与商代晚期和随后的周代有关的中型聚落被发现包含墓地、道路、护城河、陶窑、石头水道和成排的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员在其中一所房屋中发现一种用于热循环的室内结构，这可能是中国炕的早期形式，一种在北方漫长的冬季使用加热平台使房屋保持温暖的古老系统。&lt;/p>;&lt;p>;作为第一个有文字的中国朝代根据历史记载，商朝被认为标志着中华文明和文化的开端。&lt;/p>;&lt;p>;据信他们发明或使用了社会发展所需的基本工具和技术，例如文字、农耕、用于战争和政治组织的社会仪式、战车或武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bali issues do’s and dont’s list for tourists after spate of shocking scandals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3222636/bali-issues-dos-and-donts-list-tourists-after-spate-shocking-scandals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/27c98796-a5dd-47ed-a225-77c77a3a9f8a_ba7b3fae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚的度假胜地巴厘岛针对外国游客发布了一套新规定一系列事件凸显了印度教徒占多数的目的地不受限制的大规模旅游的后果，旨在控制行为不端的游客。&lt;/p>;&lt;p>;周三，巴厘岛州长瓦恩科斯特发布了一份通告，概述了 12 项义务遵循的国际旅行者，以及对其行为的八项限制。其中包括尊重神圣的寺庙、雕像、习俗、艺术和文化；在圣地和旅游景点着装端庄；礼貌;遵守交通法规；以及使用印尼盾进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;禁止事项清单涵盖侵入圣地；攀爬圣树；参与亵渎圣地的行为——例如拍摄不雅或裸照；使用一次性塑料制品；对政府官员、当地社区成员或其他游客说出冒犯性的话并采取攻击性行为； &lt; /p>;&lt;p>;同一天，作为执政的人民民主党高级官员的科斯特还召集了巴厘岛的所有董事和市长，以听从该党女领袖、印度尼西亚前总统梅加瓦蒂·苏加诺普特里的命令，后者此前曾对外国游客在巴厘岛的不当行为表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不能[管理外国游客]，你就不必竞选第二期[明年的选举]，就这样。不要只是雄心勃勃，但不要想做一些承诺和奉献的事情，”愤怒的科斯特周三告诉他的下属。&lt;/p>;&lt;p>;州长后来重申他打算禁止国内外游客攀登岛上的 22 座圣山，这是他今年提出的一个想法，但尚未实施，此外还有其他政策，例如禁止外国人租用摩托车。&lt;/p>;&lt;p>;该通告是在一连串涉及不守规矩的令人震惊的头条新闻中发布的游客，最近的一名丹麦妇女在旅游热点塞米亚克骑摩托车后座时暴露自己，将面临 10 年监禁。上周，一名德国游客因裸体闯入一座圣殿的舞蹈表演而被送往一家精神病院，而 4 月，一名俄罗斯妇女在一棵 700 岁的圣榕树前裸体后被驱逐出境。&lt;/ p>;&lt;h3>;“我不会回来”：游客对巴厘岛摩托车禁令的愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;周一，巴厘岛警方还逮捕了一家汽车租赁公司的印度尼西亚老板，原因是他接受加密货币作为付款方法，使这位未透露姓名的 33 岁男子成为该国第一位因使用数字货币进行交易而被捕的企业主。在印度尼西亚，加密货币只允许作为资产进行交易，而印尼盾仍然是唯一公认的支付货币。&lt;/p>;&lt;p>;法律和人权部长 Yasonna Laoly 周三在众议院与立法者的听证会上透露雅加达代表说，在 1 月至 5 月期间，已有 132 名外国游客被驱逐出印度尼西亚，并补充说，他将继续“驱逐和黑名单”任何不守规矩的游客。该部巴厘岛分部去年驱逐了 194 名外国人。&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛乌达亚纳大学旅游卓越中心负责人 Agung Suryawan Wiryanatha 对该通告表示欢迎，并敦促该岛当局“在各个领域广泛传播这些通告”语言和传单的形式，游客可以在印刷媒体和电子媒体以及社交媒体上轻松看到和理解。”&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚大使馆此前也向访问巴厘岛的澳大利亚人发出了类似的呼吁，“ 他说。 “但印尼相关政府官员在执行规则时必须更加自信和一致。不要再容忍[不守规矩的游客]，更不要容忍他们的贿赂。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他希望这些建议能写入当地法律，让违规者受到惩罚。&lt;/p>;&lt; p>;印度尼西亚旅游学者协会主席阿兹里尔·阿扎哈里 (Azril Azahari) 建议，在申请落地签证之前，在所有抵达港口的国际游客中传阅这些指南。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还应该应用这些指南在印度尼西亚的所有地区，而不仅仅是巴厘岛，该做的和不该做的，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In a world of conflict, only dialogue and engagement can build better relations and set a good example for next generation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222542/world-conflict-only-dialogue-and-engagement-can-build-better-relations-and-set-good-example-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/49eadb22-89a0-410a-8ca5-7fe7b3400820_4da62681.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;勇气、承诺、热情和正直在当今社会似乎越来越难以捉摸。父母、社区和商业领袖有责任将这些品质灌输给我们的年轻人。毕竟，他们将不得不处理前几代人交给他们的重大问题。&lt;/p>;&lt;p>;最近，在李宝椿联合世界 2023 届毕业生的 30 周年晚宴上，我意识到了这个现实香港学院。学校是联合世界学院的成员，其理念侧重于多样性和跨文化理解。他们的使命是提供定义人生的教育体验。&lt;/p>;&lt;p>;我应邀与著名学者 Kishore Mahbubani 和和平一代创始人 Teresa Ma 一起参加了小组讨论。主题是“亚太未来的和平”。这是一个复杂、敏感的话题，但在中美地缘政治紧张局势加剧的情况下也很重要。&lt;/p>;&lt;p>;这种紧张局势的加剧是由全球力量的转移推动的。中国和印度影响力的增加是近年来最值得注意的例子，许多东南亚国家也实现了强劲增长，增强了该地区的经济实力。这不是战争或军事威胁的结果，而是使数百万人摆脱贫困的务实经济合作的结果。&lt;/p>;&lt;p>;正如麦肯锡合伙人 Jonathan Woetzel 和 Jeongmin Seong 在 2019 年的评论中写道：“在 19 世纪，世界被欧洲化了。在 20 世纪，它被美国化了。现在，它正在亚洲化——而且比你想象的要快得多。”他们最后说，“正如作者 Parag Khanna 所说，我们已经进入了‘亚洲世纪’。没有回头路可走。”&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡商会上个月在香港举办的一次论坛上，马布巴尼表示，中美之间不太可能发生战争，但香港应该做好被“踢来踢去”的准备”就像下一个十年的足球。这种策略对任何人都没有好处，尤其是我们的国际伙伴。许多人已经受益于我们独特的地位，并且在可预见的未来也会这样做。&lt;/p>;&lt;h3>;香港必须如何改变才能获得亚洲世纪的回报&lt;/h3>;&lt;p>;在晚宴上，马布巴尼提出提到导致几个世纪以来冲突的“三魔”，代表对权力、金钱和贪婪的追求。然而，从更积极的角度来看，他鼓励所有参加仪式的毕业生保持乐观，同时务实地寻求解决未来挑战的办法。&lt;/p>;&lt;p>;在我看来，尊重、理解和宽容是显而易见的他人的文化价值观是开放和包容社会的基础。这最好通过对话和参与来实现。与国际社会更紧密地合作是克服人类面临的最困难挑战的唯一途径。&lt;/p>;&lt;p>;我们只需看看东南亚国家联盟就可以了解务实的外交关系可以取得什么成就。该组织的成员包括民主国家、独裁国家、共产主义政权和君主制国家，而且在很大程度上，它正在繁荣发展并扩大其国际影响力，同时谨慎地平衡与北京和华盛顿的关系。&lt;/p>;&lt;p>;对我来说，当晚的亮点是介绍了两名最近从阿富汗抵达李宝椿联合世界书院并获得奖学金的学生。他们代表着未来，与论坛中的成年小组成员相比，他们给了听众更多的希望和乐观。&lt;/p>;&lt;p>;这些勇敢的学生来自一个饱受战争蹂躏的国家，亲眼目睹了冲突。尽管困难重重，他们还是赢得了在这里创造新生活并为世界做出积极贡献的机会。&lt;/p>;&lt;p>;听他们的故事令人感到谦卑。他们对美好未来的期盼引起了听众的共鸣。我们应该为他们的坚韧鼓掌，并以他们为榜样，通过合作培养良好的关系。&lt;/p>;&lt;p>;像这样的奖学金计划对于那些无疑很聪明但更重要的是敬业和勤奋的获奖者来说可以改变他们的生活。 &lt;/p>;&lt;p>;我努力结识各个年龄段和各种背景的年轻人，以便更好地了解他们的恐惧和抱负。我经常分享个人故事或经历，以鼓励他们相信自己并了解他们可以有所作为。&lt;/p>;&lt;p>;无论他们的个人美德或学术成就如何，他们每个人都可以做出重大贡献致全世界。我们的道路应该寻求和平合作以造福所有人。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>