<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why the US must look beyond its rivalry with China and engage Southeast Asia on its own merits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3224310/why-us-must-look-beyond-its-rivalry-china-and-engage-southeast-asia-its-own-merits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/c09bbe6b-4198-4a58-98ec-c8918fe7d64a_f55e7f26.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2011 年 11 月，美国总统巴拉克奥巴马宣布美国外交政策将制定“重心”转向亚洲。但随后在 2017 年 1 月，随着刚刚就职的总统唐纳德特朗普启动了他的“美国优先”议程，将美国从他称为“扼杀工作”的跨性别国家中拉出来，这一转变的关键部分——加强经济互动——发生了逆转-太平洋伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;放弃 TPP 造成的损害是巨大的。美国严重促进与亚洲贸易的前景受到削弱，对美国的信任受到打击，非 TPP 成员国中国扩大与该协会 10 个成员国已经存在的贸易和经济联系的道路敞开&lt;/p>;&lt;p>;特朗普不太关心东盟，尽管这些成员国拥有超过 6.75 亿人口，并且共同构成了全球经济的重要组成部分。作为美国总统，他通常蔑视多边组织，并跳过大多数东盟峰会和其他大型亚洲区域会议，而中国、日本和韩国的领导人从未错过这些会议。他还保留了一些重要的大使职位多年。&lt;/p>;&lt;p>;没有出现肯定让东盟领导人感到不安，因为在东南亚，人际关系真的很重要，“在那里”很重要。在一部 1979 年的同名讽刺电影中，彼得·塞勒斯扮演了一个普通的园丁，他对植物和生长的评论不知何故使他被认为是美国总统的理想人选。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登总统的政府认识到这一点的重要性在那里。它正试图通过由 14 个成员组成的印度洋-太平洋经济繁荣框架来增加经济参与；但由于它没有扩大市场准入，该集团——包括东盟 10 个成员中的七个——不太可能产生太大的热情。&lt;/p>;&lt;p>;一个大问题是保护主义和反华情绪更加强烈和深入在美国比奥巴马发起他的支点时。拜登不会推动贸易自由化措施，即使他可以，如果特朗普赢得美国大选，这些措施也可能在 2024 年被取消。&lt;/p>;&lt;h3>;美国在东盟的影响力在增长，尽管中国仍被视为最重要的影响力：调查&lt;/h3>;&lt;p>;美中关系恶化在东南亚引起了比以往更多的关注，每个国家对北京和华盛顿都有自己的看法。近年来，出现了一系列关注中国与东南亚有时令人担忧的关系的好书，现在有一本专门介绍美国与该地区的关系。&lt;/p>;&lt;p>;它的标题是不完美的伙伴——美国和东南亚，由经验丰富的外交官 Scot Marciel 撰写，他现已从美国国务院退休。他清楚地知道华盛顿应该做什么，不应该做什么；最不应该做的事情是尝试将东盟变成反华组织的“行不通”。相反，美国需要将该地区视为其自身优势的增长和关键，而不是作为大国与中国竞争的重要地盘。&lt;/p>;&lt;p>;美国的做法“不能简单地成为其中国的必然结果战略”，马西尔断言，并补充说华盛顿不应该认为东南亚对中国的抵制，比如对南中国海领土主张的抵制，意味着它对北京的看法与美国一样，认为北京是“主要是恶意影响”。&lt;/ p>;&lt;p>;他认为，无论华盛顿做什么，中国都将在东南亚产生重大影响。由于显而易见的原因，中国将继续主导美国关于亚洲的讨论，因为东南亚是一个“杂耍”。马西尔目前所在的斯坦福大学智库有 12 名分析员在中国工作，只有两名在东南亚工作。&lt;/p>;&lt;p>;这位前外交官表示，美国需要继续出现并促进与东南亚的关系。他写道，在一个“长期以来对美国在该地区的持久力持怀疑态度的地区，始终如一地出现在最高层是必不可少的”，并补充说华盛顿需要成为一个“始终如一、可靠和良好的伙伴”。&lt;/p>;&lt;p >;Marciel 非常有资格撰写有关美国和东南亚的文章。在 35 年多的时间里，他在华盛顿担任亚洲高级职位，并在 2021 年 2 月的灾难性政变之前担任驻东盟、印度尼西亚和缅甸大使。&lt;/p>;&lt;p>;他的书既是回忆录又是入门读物，与对潜在投资者或刚接触东南亚的人有帮助的背景。内容丰富的文字在一些地方并不完美。关于越南的章节提到了 1964 年的东京湾事件，但没有任何背景，这让年轻的读者很难理解它是什么。印度尼西亚章节中有几个日期略有错误，APEC（亚太经合组织论坛）的全名被错误地命名为亚太经济合作组织。&lt;/p>;&lt;p>;但是，有一个很多非常扎实的材料。最精彩的章节中有两章是关于缅甸的，这极大地揭示了政变前这个长期封闭的国家正在发生的事情。马西尔与昂山素季相处了很长时间，他写到她要求他和美国政府不要使用“罗兴亚人”这个词。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们自己土地上的客人”：难民营中的罗兴亚人赢得了胜利&#39;return to Myanmar&lt;/h3>;&lt;p>;外交生活中的一些个人经历​​有助于保持文本的高度可读性。 Marciel 讲述了他如何在 1993 年被派往越南——美国仍然对该越南实施贸易禁运——成为河内的“存在”，而当时华盛顿没有任何人居住在河内。为了这次任务，他携带了近 50,000 美元的现金来支付他的旅馆和其他费用。美国驻曼谷大使馆交出现金包的官员“警告我，如果我被抢劫或丢了钱，我将为此承担个人责任”。&lt;/p>;&lt;p>;Marciel 写得很好，而且很有道理幽默，并非每个外交官都如此。关于出现的主题，他写道，参加东盟会议“就像去你配偶的家庭团聚。这可能不是你做过的最难忘的事情，但参加活动会带来回报，不参加肯定会让你付出代价。&lt;/p>;&lt;p>;Richard Borsuk 曾在东南亚担任记者和新闻编辑40 多年，其中 11 年在雅加达（1987-1998）担任《华尔街日报》驻印度尼西亚记者。他与人合着了一本关于印度尼西亚历史的书，“Liem Sioe Liong 的三林集团：苏哈托印度尼西亚的商业支柱”，于 2014 年出版。Borsuk 目前是南洋理工大学 S. Rajaratnam 国际研究学院的兼职高级研究员，新加坡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Grammy rules say only human creators can win, amid rise of AI music]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224416/new-grammy-rules-say-only-human-creators-can-win-amid-rise-ai-music?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 07:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/a1ebd100-0c09-4da7-b838-48f47941f36e_67819246.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“只有人类创作者才有资格”获得格莱美奖，唱片学院于星期五，授予世界上最受认可的音乐奖项的机构试图遏制人工智能 (AI) 在行业中的使用。&lt;/p>;&lt;p>;纯 AI 作品被禁止，但一些在 AI 帮助下创作的音乐可能符合某些类别的资格，学院更新后的规则手册写道。&lt;/p>;&lt;p>;“不包含人类作者身份的作品不符合任何类别的资格。”&lt;/p>;&lt;p>;音乐创作者现在必须至少为一张专辑的 20% 获得提名。过去，专辑中的任何制作人、词曲作者、工程师或特色艺术家都可以获得年度专辑提名，即使他们的贡献很小。&lt;/p>;&lt;p>;第一届格莱美颁奖典礼在1959 年，以奖励 1958 年的音乐创作者。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 11 月，OpenAI 推出了 ChatGPT，这是一款由微软公司支持的免费聊天机器人，可以根据简单的输入生成类人对话。&lt;/p>;&lt;p>;AI 应用程序具有人工智能如雨后春笋般涌现，允许用户为静态照片制作动画，在电影中创建化身，以及创作歌曲、散文和文章。&lt;/p>;&lt;p>;许多行业的人们越来越担心人工智能会取代人类。例如，美国作家协会 (WGA) 和美国演员工会 (SAG-AFTRA) 正在努力解决在编剧和表演创意领域使用 AI 的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;好莱坞作家将成为工作室谈判失败&lt;/h3>;&lt;p>;WGA 希望在编剧中遏制 AI，而 SAG 演员希望确保其成员能够控制他们数字角色的使用并获得适当的补偿。&lt;/p>;&lt;p>;WGA 编剧继续5 月初罢工，但尚未与工作室就人工智能的使用等问题达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;如果 SAG-AFTRA 无法就类似问题达成协议，演员们也可能继续罢工。&lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s booming one-man bookstore on WeChat shows how Tencent is taking on ByteDance in live-streaming e-commerce]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224369/chinas-booming-one-man-bookstore-wechat-shows-how-tencent-taking-bytedance-live-streaming-e-commerce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/dfa759c5-7d72-490b-a461-888ecbec6c5d_9596acee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;赵健曾经在南京经营一家占地9000平方米的大型书店；现在，他在镜头前经营着一家网上单人商店。&lt;/p>;&lt;p>;向电子商务的转变为这位 30 岁的商人带来了意外收获。在合适的时机和微信渠道的支持下，赵发现他一天可以卖出的图书数量与他过去一周的销量一样，而他的实体店面积超过 20 个篮球场。&lt;/p >;&lt;p>;腾讯控股一直在 Channels 宣传赵的故事，Channels 是该公司广泛使用的微信消息应用程序上的短视频平台。今年 6 月 18 日的购物节于 5 月下旬开始，赵先生平均每天售出价值 100 万至 150 万元人民币（140,000 美元至 200,000 美元）的书籍。&lt;/p>;&lt;p>;深圳-这家总部位于中国的科技巨头正在寻求在中国在线零售市场获得更大的份额，现在正在加强对其平台上商家的支持。在本月购物节期间，腾讯已将商家的“技术支持费”降至 1%。正常税率在 1% 到 5% 之间，具体取决于产品类别。&lt;/p>;&lt;p>;直播已成为中国的一种新购物方式，特别是对于习惯于在视频中看到的商品进行订购的年轻消费者而言由商家和有影响力的人推荐。抖音是字节跳动旗下的中国版 TikTok，它已积极采取行动，通过销售将用户注意力货币化。&lt;/p>;&lt;p>;南华早报的所有者阿里巴巴集团控股公司也押注直播流媒体到吸引消费者。在最近的一个案例中，阿里巴巴邀请足球明星莱昂内尔·梅西加入淘宝商家的直播。&lt;/p>;&lt;p>;像如今的许多中国在线零售商一样，赵说他每天直播，通常是晚上 7 点 30 分到晚上 11 点 30 分，每30分钟介绍一本新书。&lt;/p>;&lt;p>;“有些书我会[和读者]讨论几次，”赵在接受腾讯安排的采访时说。 “比如，我每周讲两三遍《资治通鉴》。我在直播间引导读者按照目录逐章阅读。”&lt;/p>;&lt;p>;赵现在在微信频道拥有超过 180 万粉丝，最初他是通过应用的朋友圈功能增长的，类似于 Facebook 的 Feed，他说。这最终吸引了不在他社交圈内的人。&lt;/p>;&lt;p>;他的粉丝中，30%以上在北京，20%以上来自上海、浙江、江苏和广东，赵说。&lt;/p>;&lt;h3>;深圳希望成为全球直播电商中心&lt;/h3>;&lt;p>;借助微信 13 亿月活跃用户的庞大基础，渠道一直在快速增长，估计有根据数据分析公司 QuestMobile 的数据，截至去年 6 月，每月活跃用户为 8.13 亿。这使其超过同月抖音的 6.8 亿用户和快手的 3.9 亿用户。&lt;/p>;&lt;p>;尽管创始人马化腾在 2018 年的内部会议上将渠道称为公司的“新希望”。到 2022 年底，腾讯已经衡量了其将功能货币化的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“在电子商务方面，与视频帐户中的直播相关，实际上存在非常大的机会，并且部分其他短视频公司已经证明了这一点，”腾讯总裁刘炽平在 5 月份的分析师电话会议上表示。 “但我们希望循序渐进，以便我们能够正确构建基础设施。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年 1 月推出测试版以来，微信渠道推出了一系列电子商务工具和激励计划帮助商家通过直播带货，腾讯从中抽取佣金。据该公司称，去年商品总价值（衡量平台上销售的商品总价值）增长了 800%。&lt;/p>;&lt;p>;作为腾讯吸引更多有影响力的人加入其平台的努力的一部分，微信在三月份宣布将允许内容创作者在他们的频道上设置付费订阅。它还将在评论部分增加新的广告空间，同时让频道所有者从收入中分一杯羹。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯的谨慎做法是确保用户体验和内容质量的正确举措，首席执行官张毅表示广州市场研究公司艾媒咨询的副总裁。&lt;/p>;&lt;p>;“对于腾讯来说，最重要的前提是留住微信用户，而不是因为商业化而流失用户，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，腾讯距离将渠道变成摇钱树还有很长的路要走。相比之下，一段时间以来，抖音一直是一个成熟的收入来源，根据 The Information 的一份报告，去年的商家总价值为人民币 1.41 万亿元。&lt;/p>;&lt;p>;短视频应用也在吸引广告商远离其他应用社交媒体平台。根据中关村互动营销实验室和普华永道 1 月份的一份报告，抖音是去年广告收入增长的唯一互联网类别。&lt;/p>;&lt;p>;商业市场，Channels 凭借其广泛的用户基础和强大的社交网络在未来迎头赶上并非不可能，”张说。 “但对于腾讯来说，他们也在关注抖音直播暴露出的问题[向他们学习]。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antony Blinken’s visit to China could be a success even without breakthrough agreements: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224415/antony-blinkens-visit-china-could-be-success-even-without-breakthrough-agreements-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 06:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/84ea9ce4-d5a9-4d43-b145-e93c1eb2adf6_e1124442.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯备受期待的中国之行的成功衡量标准是分析人士认为，不是它是否会产生突破性协议，而是它是否重新建立了对这种关系的一些可预测性。&lt;/p>;&lt;p>;在美国领土上空发现疑似中国监视气球等事件后，经过数月的双边争吵 -关系的挫折导致布林肯 2 月访华的计划脱轨——分析人士认为，华盛顿高级特使即将到来的访问更重要的是检验两国关系的未来，而不是将要进行的任何实质性讨论。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库布鲁金斯学会高级研究员瑞安哈斯说：“这次访问是探索过程的第一步，以确定是否存在足够的共同意图来试图缓和这种关系的轨迹。” p>;&lt;p>;布林肯的访问让他有机会在中国崛起的情况下重申美国的核心原则，并且“甚至可能在外交介入方面做得比整个政府做得更好一点”，迈克尔·奥汉隆 (Michael O&#39;Hanlon) 说，布鲁金斯学会的。&lt;/p>;&lt;p>;“这次访问，无论是直接的还是隐含的，都可以帮助发出那种回归常态的信号，我们的目标是引导中国回到和平崛起的道路上，而不是将其视为我们的下一个敌人，”奥汉隆补充道。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯定于周日和周一与中国高级官员举行会议。他将成为2019年以来首位访华的美国内阁级官员、2018年以来的第一任国务卿，以及乔·拜登总统2021年1月上任以来级别最高的美国政府官员。&lt;/p>;&lt;p>;专家预计布林肯将按照惯例获准与中国国家主席习近平会面，但尚未发布官方声明。布林肯还预计将在 2 月与习近平会面。&lt;/p>;&lt;p>;哈斯说，习近平与布林肯会面的部分原因是因为中国领导人希望在访问美国时给予他们同样的访问权限。&lt; /p>;&lt;h3>;在布林肯访问之前，中国敦促美国避免实力的“幻觉”&lt;/h3>;&lt;p>;如果两国不见面，那将发出一个信息，表明事情出了问题，据称布鲁金斯学会的另一位研究员帕特丽夏·金 (Patricia Kim)。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平实际上只是为比尔盖茨腾出时间，所以如果他不为秘书腾出时间，那将是惊人的，”她指的是中国领导人的周五在北京与微软联合创始人兼亿万富翁慈善家会面。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯本周的访问也准备作为亚太经济合作组织领导人峰会等重大全球会议的开场白11 月的旧金山和 9 月的 20 国集团领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;预计这将为包括商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 和财政部长在内的其他美国高级官员访问中国奠定基础珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 两人都表示有兴趣踏上旅程。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯的访问是在美国高级官员举行多次会晤后进行的，包括他 2 月份在慕尼黑与中国最高外交官王毅的会晤，以及国家安全顾问杰克沙利文 5 月在维也纳与易建联会面。雷蒙多和美国贸易代表凯瑟琳戴伊上个月在美国会见了中国商务部长王文涛。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国中央情报局局长威廉伯恩斯和美国助理国务卿丹尼尔克里滕布林克负责东亚和太平洋事务的两人最近都从中国访问归来。&lt;/p>;&lt;p>;不过，专家们表示，自今年早些时候拜登和习近平 11 月在美国会晤后，外交取得进展的可能性已经减弱G20巴厘岛。本月早些时候，中国国防部长李尚福拒绝在香格里拉对话会上与美国国防部长劳埃德·奥斯汀 Lloyd Austin 会面。&lt;/p>;&lt;p>;拜登印太事务特别顾问库尔特·坎贝尔周三表示，布林肯此行有三个目标：建立沟通渠道，讨论“重要挑战，消除误解，防止误判”；就美国对一系列问题的关切发表意见；探讨应对跨国挑战的潜在合作，包括如何增加人与人之间的交流。&lt;/p>;&lt;p>;但拜登政府已明确表示，参加会议并不是为了取得任何突破。它还强调竞争推动关系，中国是美国最大的地缘政治挑战。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，北京周五表示，华盛顿不应打着竞争的幌子遏制和打压中国，并将中国视为它最大的挑战是“严重误判”。几天前，中国外交部长秦刚敦促布林肯“表现出尊重”，停止损害中国利益。&lt;/p>;&lt;h3>;美中关系是走向解冻还是只是一个管理分歧的时代？&lt;/h3>;&lt; p>;观察人士说，双方在会后宣读中的语气很重要。&lt;/p>;&lt;p>;对于北京官员来说，布林肯的访问是他们“魅力攻势”的一个方面，将有助于他们“即使没有具体进展”，布鲁金斯学会另一位高级研究员 David Dollar 表示。&lt;/p>;&lt;p>;注意到中国经济放缓以及国内外私营部门对中国经济的信心下降，Dollar 表示此行可能向欧洲展示以及中国在美国的盟友认为北京愿意与华盛顿合作“阻止恶性循环”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，布林肯的访问可能会强化“欧洲不愿在技术上与美国全面合作”与中国竞争和遏制中国”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国外交部长秦刚和美国特使打破外交僵局&lt;/h3>;&lt;p>;哈斯表示，此次访问将对布林肯及其团队提出“纪律考验” “消除噪音”，关注中国人在闭门造车中传达的信息。&lt;/p>;&lt;p>;但拜登不太可能声称在建立“护栏”以“负责任地管理”双边竞争方面取得进展，专家说。&lt;/p>;&lt;p>;另一家位于华盛顿的研究机构昆西研究所的迈克尔·斯温表示，由于美国在很大程度上以零和竞争的方式构建了这种关系，中国将对任何此类护栏持怀疑态度&lt;/p>;&lt;p>;在取得任何重大进展之前，Swaine 说，“双方都需要认识到每一方都在助长这种消极动态”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s culture police spark fears of overkill as Communist Party steps up ideological drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3224401/chinas-culture-police-spark-fears-overkill-communist-party-steps-ideological-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/7bee7ef0-c13f-4cbd-b307-5c6ed41fca68_86bad3b0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的文化执法——最近打击单口相声的核心随着执政的共产党推进以习近平主席的学说为主导的意识形态运动，这一场景如火如荼。&lt;/p>;&lt;p>;但观察家警告称，官方可能会过度使用权力来控制文化 –几十年前发起的——更上一层楼。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，单口喜剧演员李浩石因被认为“侮辱”人民解放军的笑话在北京接受调查后，执法行动引起了全国的关注。由对李的行为的举报引发的调查还对代表他的喜剧团处以超过 1400 万元人民币（200 万美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;文化执法部门重点关注单口相声、现场表演、游戏室和电影制片厂最近作为其坚持主流社会主义价值观的承诺的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但这种驱动方式引发了人们对本已有限的艺术印象空间的担忧，面对党的目标是使中国的网络、名人和媒体与政府政策和“习近平思想”保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;多伦多大学政治学教授 Lynette Ong 表示，文化执法似乎旨在“净化人们的思想”。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像意识形态统治指导人们，告诉他们他们可以或不可以在公共场合相信、实践或说什么，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;上周一，李的案子再次引起媒体关注，一则通知说，他演出的北京剧院也被罚款10万元。&lt;/p>;&lt;p>;李剧团所在的上海笑果文化传媒旗下公司也被罚款当天的另一份通知称，因“从事未经授权的商业演出业务”，罚款 7 万元。&lt;/p>;&lt;p>;上海小果周二表示，最新的处罚也与李案有关，同时承诺“我们未经官方许可，绝不会恢复任何演出”。作为对李事件的惩罚，上海小果在全国范围内的所有表演都被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为党的中央领导层在习近平的政治学说下推动意识形态“思想统一”——习近平中国特色社会主义思想新时代特征——2018 年写入宪法。&lt;/p>;&lt;p>;习近平本人也一直在推动马克思主义与中国传统文化的融合，并在十年前将文化工作提升到国家安全的高度.&lt;/p>;&lt;h3>;从毛到习：共产党领导人如何塑造其意识形态&lt;/h3>;&lt;p>;除北京外，其他城市的文化执法人员似乎也在监管娱乐场所和&lt;/p>;&lt;p>;据国有媒体《重庆日报》报道，西南部特大城市重庆的官员上周视察了娱乐场所，其中包括经营流行“密室逃脱”和角色扮演谋杀悬疑游戏的企业。报告称，他们确定了被视为“血腥暴力”或“歪曲历史”的内容。&lt;/p>;&lt;p>;它没有具体说明任何惩罚，只是说那些犯有“轻微罪行”的人——并且已经纠正了他们—— &lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，最近几个月，东部城市宁波和西北部的定西的执法人员也在全市范围内对单口相声俱乐部进行了检查。&lt;/p>;&lt;p>;组织者在中国的线下活动已经需要获得相应地方文化监管部门的批准，单口相声节目等活动需要提交剧本进行提前审查。&lt;/p>;&lt;p>;文化执法部门被纳入2018 年党和国家机构改革计划，旨在加强行政执法，并在市场监管、生态环境保护、交通运输和农业等领域建立专职队伍。&lt;/p>;&lt;h3>;中国新农村法治力量被指强硬反农民策略&lt;/h3>;&lt;p>;在文化和旅游部的指导下，该部队负责监督与文化、历史文物、出版、广播和电视、电影和旅游有关的问题和事件。&lt;/p >;&lt;p>;香港大学法律与社会学教授刘思达指出，这支部队并不是2018年新成立的，该部早在2011年就出台了相关规定，并于2018年生效。 2012.&lt;/p>;&lt;p>;“因此，十多年来，文化执法部门有了这项部门条例的坚实法律基础，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，挑战在于在他们的执法中。最近对单口相声的打压体现了中国行政机关在应对引人注目的案件或事件时经常采取的“运动式执法”方式。&lt;/p>;&lt;p>;“问题不在于这些表演的合法性”&lt;/p>;&lt;p>;上月底，中国东北黑龙江省文法队在佳木斯市举行了穿制服活动，告诫大家“坚决守住思想文化安全底线”。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，陕西和浙江省的同行举办了类似的活动，而北京、上海、福建和云南省的同行也举办了类似的活动&lt;/p>;&lt;p>;北京市文化执法总队党委书记曹鹏程敦促官员们以这次活动为契机，“打造一支全方位硬化的文化‘铁军’”。他呼吁官员们成为习近平的“忠实捍卫者”，他们必须随时准备“维护首都文化市场的政治、意识形态和文化安全”。&lt;/p>;&lt;p>;多伦多大学的王说打击喜剧俱乐部是政府试图控制的文化活动的延伸，这一过程始于多年前。&lt;/p>;&lt;p>;“但是派出专门的力量来控制这些活动正在将其推向极端。这几乎让我想起了文化大革命，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在改革后的中国，政府一直试图施加控制，但其中很多实际上是通过监管：通过通过某些鼓励社会自我调节的法律。 [但现在] 就他们能做什么或不能做什么来指导社会，我认为这是将其提升到另一个层次。”&lt;/p>;&lt;p>;Ong 补充说，控制不仅与自上而下的指令有关，而且可以采取谨慎的地方官员掌握着另一个维度，他们急于避免任何不当行为并预测中央政府的路线。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于总体政治环境和中央政府[言论自由]空间的收紧，地方一级的人们变得更加厌恶风险。因此他们可能会采取额外的预防措施来停止某些活动，即使他们没有收到任何信号。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color: orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil and China officials resume bilateral defence talks but also discuss fishing complaints]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224414/brazil-and-china-officials-resume-bilateral-defence-talks-also-discuss-fishing-complaints?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/25cac9f7-028e-4036-9784-8acfa0711d8a_54956b4a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巴西利用周五中国海军代表团的访问来抱怨涉嫌非法捕鱼中国军舰往返于巴西和非洲大西洋沿岸。&lt;/p>;&lt;p>;军事随行人员于周四抵达，预计访问将持续两天。&lt;/p>;&lt;p>;由中国人民解放军海军部长袁率领华志集团还包括海军副参谋长李鹏程上将；中国驻巴西武官张林洪； &lt;/p>;&lt;p>;巴西海军司令 Marcos Sampaio Olsen 海军上将和海军参谋长 José Augusto Vieira da Cunha de Menezes 海军上将在巴西利亚接待了他们的客人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;会议指出，自 2020 年以来因大流行而推迟的双边防务谈判将恢复。熟悉此事的消息人士证实，此次访问是由巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦斡旋，并提前几天安排的——因此可能不会签署任何军事协议。&lt;/p>;&lt;p>;巴西军方抱怨中国fishing vessels leaving the African coast, sailing through Atlantic waters without being tracked, and engaging in illegal fishing, the Brazilian newspaper Folha de S. Paulo reported.&lt;/p>;&lt;p>;So-called illegal, unreported and unregulated (IUU) fishing occurs when foreign vessels fish illegally in the exclusive economic zone of other countries, defined in the UN Convention on the Law of the Sea as the area up to 200 nautical miles off a state&#39;s coast.&lt;/p>;&lt;p>;Global Fishing Watch, a non-governmental organisation that promotes transparency in the fishing industry and helps government agencies fight illegal fishing, told The Post that up to one in five fish caught at sea are the result of IUU fishing, a market estimated to be up to US$23.5 billion a year&lt;/p>;&lt;h3>;Brazil&#39;s Lula heads to China with plans to promote BYD takeover for Brazil Ford factory&lt;/h3>;&lt;p>;According to a report published by Investigative Journalism Reportika in February, Chinese vessels account for 60 per cent of all IUU fishing cases reported in 2021.&lt;/p>;&lt;p>;In addition, American University in Washington reported in October that the crime had led to the decline of fish stocks and the extinction of protected marine species in South America.&lt;/ p>;&lt;p>;Besides economic losses and the consequences for the environment, Brazil is also concerned about regional security.&lt;/p>;&lt;p>;Filipe Porto, a fellow at the Brazilian Naval War School&#39;s Conjuncture Assessment Centre, said that the strengthening of Chinese military ties with African coastal nations, as well as alleged Chinese interest in building a naval base in Argentina to consolidate its presence in the South Atlantic, raised concerns by Brazilian military officers.&lt;/p>;&lt;p>;The military doctrine adopted by Brazil , Porto said, provides for the protection of the region in partnership with the countries that share the Atlantic coast. Despite the unease, however, the Lula administration has pushed for greater engagement with China.&lt;/p>;&lt;p>;“The armed forces have the tactical and operational autonomy to patrol the area and detect crimes such as illegal and unregulated fishing, but the power to do something about it rests with the presidency,” Porto said.&lt;/p>;&lt;p>;“The Brazilian military has a long tradition of alignment with the West, many officers have studied at American schools and may even take a more hawkish attitude towards China, but the Navy is the most pragmatic of the armed forces … The IUU fishing [issue] will certainly be addressed diplomatically and militarily.”&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese embassy in Brazil sent a statement to The Post that China conducts fishing in distant waters following international laws and regulations and “adopting a zero-tolerance attitude towards illegal fishing”.&lt;/p>;&lt;p>;The embassy also noted that Beijing had instituted voluntary moratoriums in certain parts of the high seas and that China is committed to “science-based conservation and sustainable use of international fisheries”.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Daniel Ellsberg, who leaked Pentagon Papers on Vietnam war, dead at 92]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224413/daniel-ellsberg-who-leaked-pentagon-papers-vietnam-war-dead-92?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 05:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/5c1cbf4e-9303-4068-befb-fae9afb28e27_6f46838f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Daniel Ellsberg，泄露关于越南的“五角大楼文件”的告密者战争——改变了公众对这场冲突的看法——于周五去世，他的家人宣布。他享年 92 岁。&lt;/p>;&lt;p>;Ellsberg 是一名军事分析家，他在 1971 年向美国媒体发布了数千份文件，这些文件揭示了历届美国政府在越南战争问题上向公众撒谎。&lt;/p>;&lt;p>; 7,000 个分类页面确定，与美国政府官员的公开断言相反，这场冲突是无法取胜的。&lt;/p>;&lt;p>;泄密事件在 2017 年好莱坞惊悚片《华盛顿邮报》中有所叙述，详细描述了-论文发表的场景故事。&lt;/p>;&lt;p>;Ellsberg 在 3 月份宣布，医生在 2 月 17 日告诉他，他患有晚期胰腺癌，只能活六个月左右。&lt;/p>;&lt;p>;“他的妻子和孩子在宣布他去世的声明中说：“他没有痛苦，周围都是充满爱的家人。” >;&lt;p>;“他很高兴能够放弃他的医生让他坚持五年的无盐饮食，”他们说。&lt;/p>;&lt;h3>;世界上最著名的举报人之一为阿桑奇辩护&lt; /h3>;&lt;p>;“热巧克力、羊角面包、蛋糕、罂粟籽百吉饼和熏鲑鱼在最后几个月给了他额外的乐趣。&lt;/p>;&lt;p>;“他还喜欢重看他最喜欢的电影，包括多次观看他所有的电影他的妻子帕特里夏、儿子罗伯特和迈克尔以及女儿玛丽补充道。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》最初刊登五角大楼文件的摘录，直到理查德总统执政尼克松获得法院禁令，禁止该报以国家安全为由继续这样做。随后，《华盛顿邮报》接手了此事。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔斯伯格根据美国《间谍法》受到指控，但在政府非法收集证据曝光后，此案于 1973 年以无效审判告终。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔斯伯格在 3 月 3 日宣布了他的诊断结果，并回顾了他改变历史的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“当我在 1969 年复制五角大楼文件时，我有充分的理由认为我将在监狱中度过余生，“ 他写了。 “如果这意味着加速越南战争的结束，我会很乐意接受这种命运，尽管这看起来不太可能 [而且过去是这样]。&lt;/p>;&lt;p>;“但最终那个行动 - 以我无法做到的方式埃尔斯伯格补充说：“我已经预见到，由于尼克松的非法回应——确实对缩短战争产生了影响。”在阿富汗和伊拉克。&lt;/p>;&lt;h3>;“凝固汽油弹女孩”摄影师回到原地，整整 43 年后他拍摄了这张越南战争的标志性照片&lt;/h3>;&lt;p>;“我们对中东做了什么一直是地狱，”他在 2018 年对出版物 Democracy Now 说。&lt;/p>;&lt;p>;Ellsberg 是一位坚定的反核武器活动家。 2017 年，他出版了一本关于从内部看到的核威胁的巨著，名为《世界末日机器：一名核战争策划者的自白》。&lt;/p>;&lt;p>;即使在确诊后，埃尔斯伯格仍继续他的激进主义，向记者讲述了核战争的持续威胁，尤其是俄罗斯入侵乌克兰所构成的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“丹尼尔是一位真理的追寻者和爱国的真相讲述者、反战活动家、深爱的丈夫、父亲、祖父和曾祖父，他是许多人的好朋友，也是无数人的灵感来源。我们所有人都会非常想念他，”他的家人说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Vladimir Putin says Russia’s nuclear bombs now in Belarus, in warning to the West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3224410/ukraine-war-vladimir-putin-says-russias-nuclear-bombs-now-belarus-warning-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/41a8503d-932d-41a7-bdf1-04582c89f4e0_ee3117c7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·普京周五表示，他向白俄罗斯部署了战术核武器，一些他首次证实这件事已经发生，这提醒西方，它不可能对俄罗斯造成战略性的失败。&lt;/p>;&lt;p>;普京在圣彼得堡举行的俄罗斯旗舰经济论坛上发表讲话说，俄罗斯的战术核弹头已经交付给亲密盟友白俄罗斯，但强调他认为俄罗斯目前没有必要诉诸核武器。&lt;/p>;&lt;p>;“如你所知，我们正在与我们的盟友 [白俄罗斯总统亚历山大] 卢卡申科进行谈判，我们将把这些战术核武器的一部分转移到白俄罗斯境内——这已经发生了，”普京说。&lt;/p>;&lt;p>;“第一批核弹头被运送到白俄罗斯境内。但只有第一个，第一部分。但我们将在夏末或年底前完成这项工作。”&lt;/p>;&lt;p>;此举是莫斯科首次部署此类弹头——可能用于这位俄罗斯领导人表示，自苏联解体以来，俄罗斯以外的战场是为了向西方发出关于武装和支持乌克兰的警告。&lt;/p>;&lt;p>;“正是作为一种威慑因素，所有那些正在考虑对我们造成战略失败的人并没有忘记这种情况，”普京说，他使用了一个外交术语来形容如此严重的失败，以至于俄罗斯在世界舞台上的实力将被削弱数十年。&lt;/p>;&lt;p >;卢卡申科是普京的坚定盟友，他周二晚些时候表示，他的国家已经开始接收俄罗斯战术核武器，其中的威力是美国 1945 年投向日本的原子弹的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;这位俄罗斯领导人在 3 月宣布，他同意在白俄罗斯部署战术核武器，并指出美国几十年来在许多欧洲国家部署了此类武器。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯为何希望在白俄罗斯部署战术核武器&lt;/h3>;&lt;p>;美国批评普京的决定，但表示无意改变自己在战略核武器问题上的立场，也没有看到俄罗斯准备使用核武器的任何迹象。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，华盛顿及其盟友以及中国都在密切关注俄罗斯的举措，中国一再警告不要在乌克兰战争中使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;普京说，西方尽一切可能在乌克兰对俄罗斯造成战略失败，莫斯科在去年入侵其邻国所谓的“特殊军事行动”后，陷入了自二战以来欧洲最大的陆战。&lt;/p>; p>;但普京说，俄罗斯目前没有必要诉诸核武器，这表明莫斯科的核态势没有改变，只有在俄罗斯国家的存在受到威胁时才会设想这样的举动。&lt;/p>;&lt;p>;“核武器的制造是为了确保我们在最广泛意义上的安全和俄罗斯国家的存在，但我们……没有这种需要（使用它们），”普京说。&lt;/p>;&lt;p>;但他说与西方就削减俄罗斯庞大的核武库（世界上最大的核武库）进行谈判是行不通的。&lt;/p>;&lt;p>;“仅仅谈论 [使用核武器的可能性] 就降低了核门槛。我们有更多的北约国家，他们想减少我们的数量。普京说：“去他妈的，”普京说。&lt;/p>;&lt;p>;在向本国政界和商界精英讲话时，他的语气充满挑衅意味，他说乌克兰对俄罗斯驻乌克兰军队的反攻迄今没有取得任何有意义的成功。他说，基辅军队损失惨重，“没有机会”对抗俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;h3>;普京思考：俄罗斯是否应该再次夺取基辅？&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰很快就会耗尽他建议说，自己的军事装备，使其完全依赖西方提供的硬件，削弱了其长期作战的能力。&lt;/p>;&lt;p>;回顾他在战争开始时提出的“非军事化”和“去纳粹化”乌克兰，普京说：“至于非军事化，乌克兰很快将完全停止使用自己的设备。什么都没有了。他们打仗的东西，用的东西，都是从外面引进来的。好吧，你不能像那样打太久。”&lt;/p>;&lt;p>;独立军事分析家说，乌克兰在近 16 个月的战争中表现优于规模大得多的俄罗斯军队，迫使其在基辅、哈尔科夫等城市周围进行重大撤退&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军事首脑周五表示，前进的乌克兰军队在巴赫穆特市周围面临俄罗斯军队的“拼命抵抗”，俄罗斯在历时最长的战争之后于上个月占领了这座城市。&lt;/p>; p>;&lt;p>;乌克兰表示，它在反攻的早期阶段已经夺回了 7 个村庄和 100 平方公里（38 平方英里）的土地。&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯国防部周五表示，其部队击退了多次反击企图-过去 24 小时内，乌克兰军队在前线的不同地点发动袭击，给基辅部队造成严重损失。&lt;/p>;&lt;p>;普京说，西方提供的硬件，如德国制造的豹式坦克，经常被摧毁，如果基辅得到其盟友的美制 F-16 战机，它们也会起火。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，F-16 也会燃烧。 But if they will be stationed outside Ukraine and used in combat operations we will have to look at how to engage and where to engage those assets being used in combat operations against us.”&lt;/p>;&lt;p>;That, he said, represented “a serious danger” of dragging Nato further into the conflict.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pittsburgh synagogue gunman Robert Bowers guilty of killing 11 in the deadliest attack on Jews in US history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224409/pittsburgh-synagogue-gunman-robert-bowers-guilty-killing-11-deadliest-attack-jews-us-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 03:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/ef79d233-e208-44a3-9021-5aaf78c347fc_b6cf9581.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，一名对犹太人充满仇恨的卡车司机因闯入匹兹堡而被定罪犹太教堂并枪杀他能找到的每一个人，在反犹太恐怖行为中杀害了 11 名会众，他可能因此被判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;在罗伯特鲍尔斯自己的律师在审判中承认有罪判决已成定局首先是他于 2018 年 10 月 27 日袭击并杀害了生命之树犹太教堂的礼拜者，这是美国历史上对犹太人最致命的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;陪审员现在必须决定是否应该派遣这位 50 岁的老人随着联邦审判进入预计持续数周的刑罚阶段，将被判处死刑或终身监禁，不得假释。&lt;/p>;&lt;p>;鲍尔斯被判犯有他面临的所有 63 项刑事罪名，包括导致死亡的仇恨犯罪阻碍宗教自由活动导致死亡。他的律师提出认罪以换取无期徒刑，但检察官拒绝了，而是选择将案件送交审判并追究死刑。大多数遇难者家属表示支持这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我感谢上帝让我们走到今天，”在袭击中幸存下来的生命之树教会的拉比杰弗里迈尔斯说，一份书面声明。 “感谢执法人员临危不乱救我，感谢美国检察官在法庭上捍卫我的祈祷权。”&lt;/p>;&lt;p>;陪审团在两天内商议了大约五个小时在作出判决之前。身穿深色套头衫和蓝色衬衫的鲍尔斯几乎没有反应，这在整个审判过程中经常出现。几名幸存者和已故受害者的亲属在法庭上默默作证。当法官多次宣读“有罪”时，旁听席里传来几声抽噎声。&lt;/p>;&lt;p>;检察官鲍尔斯将一个神圣的礼拜堂变成了“猎场”，以受害者为目标，因为他们的宗教信仰周四告诉陪审员。检察官玛丽·哈恩 (Mary Hahn) 宣读了他杀害的 11 名受害者的姓名后，要求陪审团“追究这名被告的责任……并追究他对无法作证的人的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;鲍尔斯手持AR-15 步枪和其他武器也开枪打伤七人，其中包括五名响应警察。&lt;/p>;&lt;h3>;人质在德克萨斯犹太教堂对峙中获释，枪手死亡&lt;/h3>;&lt;p>;检察官出示了他的证据对犹太人和移民有着根深蒂固的敌意。在超过 11 天的证词中，陪审员了解到鲍尔斯在极右翼流行的社交媒体平台 Gab 上广泛发布、分享或点赞反犹太和白人至上主义内容，并赞扬了希特勒和大屠杀。鲍尔斯告诉警方，“所有这些犹太人都需要死”，哈恩说。&lt;/p>;&lt;p>;幸存者作证说他们那天感到的恐惧，包括一名妇女，她讲述了她是如何被枪击中手臂，然后意识到她的 97岁的母亲在她旁边被枪杀。审判的最后一位证人安德里亚·韦德纳 (Andrea Wedner) 告诉陪审员，在特警人员将她带到安全地带之前，她抚摸着母亲毫无生气的尸体并大喊“妈妈”。&lt;/p>;&lt;p>;生命之树会众首席执行官卡罗尔·扎瓦茨基 (Carole Zawatsky)，她周五表示，她希望判决能为幸存者和受害者的家人提供“某种程度的安慰，并有助于减轻痛苦，即使是轻微的痛苦”。&lt;/p>;&lt;p>;随着鲍尔斯的罪名成立，幸存者和受害者已故受害者的家属应该向陪审团讲述他的罪行造成的破坏性影响。惩罚阶段预计将于 6 月 26 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;Bowers 的律师没有在审判的有罪阶段进行辩护，这表明他们将集中精力挽救他的生命。他们计划提供鲍尔斯患有精神分裂症、癫痫症和脑损伤的证据。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师朱迪·克拉克也试图对鲍尔斯的动机提出质疑，向陪审员暗示他的暴行并非出于宗教仇恨，而是他妄想犹太人通过帮助难民在美国定居而犯下了种族灭绝罪。&lt;/p>;&lt;p>;共享犹太教堂建筑的三个会众——Dor Hadash、New Light 和 Tree of Life——公开反对反犹太主义和其他自袭击以来的各种形式的偏执。生命之树会众也在制定一项计划，通过建造一个综合设施来容纳圣所、博物馆、纪念馆和反犹太主义中心，以彻底改造犹太教堂建筑——这座建筑仍然屹立不倒，但自枪击事件后已经关闭。&lt;/p >;&lt;p>;审判发生在乔·拜登总统在 2020 年竞选期间表示他将努力在联邦一级和仍在使用死刑的州终止死刑三年之后。他的总检察长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 已暂时停止执行死刑，以审查政策和程序。&lt;/p>;&lt;p>;但联邦检察官继续积极努力维持已经作出的死刑判决，并在某些情况下继续执行死刑对符合条件的罪行进行审判，如 Bowers 的案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University shutting its Confucius Institute after US House panel raises concerns with Pentagon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3224408/university-shutting-its-confucius-institute-after-us-house-panel-raises-concerns-pentagon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 02:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/caa6ecc3-3915-4029-9e14-c23e0f5a0a18_65fd1d15.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;纽约州北部的一所大学将在美国国会委员会通过数周后关闭其孔子学院启动了对价值数百万美元的五角大楼高超音速导弹研究合同的审查。&lt;/p>;&lt;p>;据阿尔弗雷德大学负责营销和传播的副总裁马克丹尼斯说，阿尔弗莱德大学将于 6 月 30 日关闭其孔子学院阿尔弗雷德大学。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们的社区受益于我们自 2008 年以来运营的孔子学院提供的文化项目，但当前对中国的地缘政治担忧使其难以继续运营，”丹麦人告诉《南华早报》，周五。&lt;/p>;&lt;p>;周三，Alfred 的一名律师通知众议院中美战略竞争特别委员会主席 Mike Gallagher 代表，并指出虽然该大学“不从事机密研究，但多年来一直与商务部和联邦调查局合作，以加强其出口管制政策和流程”。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 31 日，加拉格尔 (Gallagher) 写道向美国国防部长劳埃德奥斯汀和大学校长马克祖潘询问，尽管阿尔弗雷德继续主办孔子学院，但他如何在一年前获得一份价值 1350 万美元的五年合同。&lt;/p>;&lt;p>;加拉格尔提请奥斯汀注意“ 《2021 年国防授权法》禁止五角大楼在 2023 年 10 月 1 日之后“向开设孔子学院的高等教育机构提供资金”的条款中“迫在眉睫的最后期限”。&lt;/p>;&lt;p>;孔子学院是北京-中国称其支持的语言和文化中心是与世界其他地区建立友谊的桥梁。不过，近年来，华盛顿的批评者指责这些学校与美国大学合作，以获取重要的知识产权并进行宣传。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年的一份两党国会报告发现“没有证据表明这些机构是中国间谍活动或任何其他非法活动的中心”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国众议院小组审查大学与五角大楼与中国的关系&lt;/h3>;&lt;p>;周四，加拉格尔说他很高兴见到阿尔弗雷德“终于做了正确的事”，称孔子学院是“中共工具箱中的唯一工具”，以“获得推动解放军进步的敏感研究和技术”。&lt;/p>;&lt;p>;Alfred 还与中国合作武汉地质大学是一所受中国教育部监管的国立大学，据称为中国军队进行先进武器的机密研究。加拉格尔没有说阿尔弗雷德是否也会与它断绝关系。&lt;/p>;&lt;p>;委员会的工作人员没有立即回应有关阿尔弗雷德与中国大学的合作是否仍然是一个问题的询问。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔弗雷德已被要求在周三之前提交有关其与地球科学大学达成的协议的电子邮件、信件和电子文件的副本。&lt;/p>;&lt;p>;加拉格尔声称，中国共产党“将利用研究伙伴关系、人才计划和其他举措” ，发誓要“继续挖掘事实，确保没有美国纳税人的钱支持中共可以为自己的目的利用的研究伙伴关系。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的高超音速“王牌”已经投入使用数年：消息来源&lt;/h3>;&lt;p>;周四的声明称，俄亥俄州托莱多大学、明尼苏达州圣克劳德州立大学和犹他大学仍获得五角大楼的资助，以进行敏感的军事研究，同时“公开运作”中共附属的孔子学院在他们的校园里。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国保守派团体全国学者协会的数据，13 所孔子学院继续在美国运营，而大约 108 个孔子学院已经关闭或处于关闭状态&lt;/p>;&lt;p>;该协会 3 月份的一份报告称，至少有 58 所大学“与其前孔子学院合作伙伴保持着密切的关系”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese envoy to EU denies committing to halt sanctions-busting shipments to Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224407/chinese-envoy-eu-denies-committing-halt-sanctions-busting-shipments-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/46a7aa6a-7282-4035-8b1d-cd712cf2c74e_260af1f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国并未承诺阻止其公司帮助俄罗斯军事买家违反欧盟制裁，其驻欧盟最高特使周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;在欧盟外交官本周早些时候同意暂时将五个中国实体从出口限制名单中删除后，北京大使傅聪发表了上述评论。&lt;/p>;&lt;p >;欧盟消息人士称，他们是在傅莹做出外交承诺向这些公司施加压力，停止向俄罗斯战争机器再出口违禁商品后做出这一决定的。&lt;/p>;&lt;p>;但这位外交官告诉邮报和另外两家媒体媒体在布鲁塞尔接受采访时表示，“中国政府没有做出任何承诺……这是底线”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解欧盟在试图防止规避制裁，这意味着来自欧洲市场的一些产品可能会再出口到俄罗斯，所以……根据他们的观点，这需要解决，”傅说。 “我们将看看未来会发生什么。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟大使将于周一召开会议，预计将在周一批准第十一揽子制裁方案，中国公司将被移除。&lt;/p>;&lt; p>;周三，两名欧盟外交官表示，此举是对北京是否真诚行事的考验。周五，一位外交官表示，傅的最新言论“至少可以说是令人惊讶”。&lt;/p>;&lt;p>;傅表示，这些公司被撤下是“好消息”，但拒绝透露他的看法政府将采取措施确保停止贸易。&lt;/p>;&lt;h3>;中国‘坚决反对’德国可能禁止华为、中兴 5G 设备&lt;/h3>;&lt;p>;“我们很高兴中国公司已被移除傅在比利时首都举行的中国商业论坛间隙表示。&lt;/p>;&lt;p>;8 家位于中国大陆和香港的公司正在起草一份草案被指控转售可用于巡航导弹等高级武器的欧洲芯片和微电子产品的实体名单。欧盟消息人士称，名单上仍有 3 家，但被发现实际上是在香港以外运营的俄罗斯实体。&lt;/p>;&lt;p>;此次采访正值中欧关系动荡时期。周四，欧盟委员会告诉成员国，他们应该禁止华为和中兴通讯进入其 5G 网络——这是欧盟秘书处首次点名打击中国电信巨头。&lt;/p>;&lt;p>;傅说禁令“纯粹是出于美国的一些意识形态和地缘政治考虑，我很遗憾看到欧洲各国政府屈服于美国的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;下周二，委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩的旗舰经济安全战略将以提案形式公布。它不会直接点名中国，但预计将提出“降低”欧洲与世界第二大经济体关系的高层次方法。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟各国政府希望有弹性的供应链”是可以理解的，傅说，并警告不要“将经济安全与国家安全混为一谈”。&lt;/p>;&lt;p>;他称欧盟范围内禁止中国两家蓝筹电信公司的可能性“非常令人担忧，因为这可能预示着去风险化可能真正需要什么。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在说，欧盟方面需要澄清他们所说的去风险化是什么意思。在这里，这是一个利用捏造的借口将中国公司赶出欧洲市场的具体例子，这确实令人担忧，”傅说，并补充说“没有证据”表明这些公司构成了安全风险。 &lt;/p>;&lt;h3>;德国在有史以来第一个国家安全战略中将“系统性竞争对手”视为中国&lt;/h3>;&lt;p>;周四，欧盟工业部长蒂埃里·布雷顿直接将此举与摆脱对中国和俄罗斯的依赖联系起来&lt;/p>;&lt;p>;“我们以创纪录的速度消除了对其他关键部门（例如能源）的依赖，当时许多人认为这是不可能的，”布雷顿说。 “5G 的情况应该没有什么不同。 We cannot afford to maintain critical dependencies that could become a weapon against our interests.”&lt;/p>;&lt;p>;Fu said Beijing would “safeguard to the best of our ability the legitimate interests of the Chinese companies” but would not “predict any counter actions from our side”.&lt;/p>;&lt;p>;Brussels is also looking at ways to restrict EU companies from investing in some hi-tech sectors of the Chinese economy, such as artificial intelligence, quantum computing, and semiconductors.&lt;/p>;&lt;p>;Fu said it was “too early to talk about retaliating”, but said he was “following the discussion on this issue very closely, with some concern”.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 01:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>