<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mourning and anger continues after Chinese school roof collapse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229397/mourning-and-anger-continues-after-chinese-school-roof-collapse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/7ce9f4e7-ea18-4ff3-9f95-0c00eabbb63b_6a56fcf1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国东北地区学校体育馆屋顶倒塌事件中遇难者的家人和朋友标志着周六是具有重要文化意义的哀悼日，全国各地的普通民众向遇难者表示哀悼，并向遇难者致以哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;中国人传统上认为，人死后的第七天是亲人灵魂安息的日子。她们最后一次重访这个世界。&lt;/p>;&lt;p>;上周日，黑龙江省齐齐哈尔市屋顶垮塌，造成10名中学女排队员和教练死亡。&lt;/p>;&lt;p >;周六早些时候，一位母亲在网上发布的消息中表示，她在女儿第二天被海葬之前，已经准备了一些化妆品。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子，你的书包被发现了[在废墟]昨天你的手机却不见了，只有奖牌和你攒下来的零用钱，你知道我看着这一切有多伤心吗？据湖南省长沙电视台拥有的一个在线视频帐户显示，这位母亲写道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国城市因学校倒塌后未能及时通知家长而受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;“我知道你爱美丽，第二天早上醒来时，我会带口红、腮红和眼影去太平间和海葬。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国高度审查的互联网上，社交媒体用户与家人一起悲伤。&lt;/p>;&lt;p>;病毒视频显示，校门外放置了数百杯珍珠奶茶、零食、酸奶和鲜花，以悼念死者。&lt;/p>;&lt;p>;据信是全国各地的人订购的，由外卖骑手送货上门。&lt;/p>;&lt;p>;“我的朋友在网上看到一些帖子，说有人付了珍珠奶茶或果汁的费用送到学校，所以“他点了一些，送货员给他拍了一张照片，可见很多人都做了同样的事情。”一位距离齐齐哈尔约 1400 公里的山西省的互联网用户在社交媒体平台微博上写道。&lt;/p >;&lt;p>;“我们为这些年轻人感到非常遗憾，因为他们在生命中最美好的时光经历了这样的悲剧。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人在评论死者悼词时继续表达对这起事故的愤怒三十四中在线发布。&lt;/p>;&lt;p>;“七天来，痛苦摩擦着银河，化作星星，化作明月，化作你们的脸，留在你们家人的心里。”崇拜你的老师、同学”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只想知道是谁蹭了屋顶，蹭了人心”，一位微博用户写道。&lt;/p>;&lt;p>; “这是一场人为灾难，”另一位写道，而第三位则补充道：“请你不要打扰天地吗？”&lt;/p>;&lt;p>;这起事故引发了人们的疑问：它是如何以及为何会发生的？ &lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，屋顶上非法存放建筑材料，导致屋顶倒塌。&lt;/p>;&lt;p>;建筑工程师付建一告诉上海新闻门户网站论文称这是一个“低级常识性错误”，本应由地方当局和监管机构制止。&lt;/p>;&lt;p>;悲剧发生后，中国教育部已下令全国中小学和大学加强处理&lt;/p>;&lt;h3>;全国学校体育场屋顶塌陷，至少10人被困&lt;/h3>;&lt;p>;据澎湃新闻报道，安徽、安徽、宁夏、吉林、河北、河南等地，部分高校已发布新的安全须知。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong bringing green power to Indonesia? Mainland Chinese tech behind 2 firms’ bids to service rural areas with air travel, electricity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229402/hong-kong-bringing-green-power-indonesia-mainland-chinese-tech-behind-2-firms-bids-service-rural?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 15:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/e3f18a06-ee15-415b-afab-22e066e390ac_be5802d0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两家香港企业正在利用中国内地的绿色技术提供电力和航空运输到印度尼西亚的农村社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;香港人 Brian Chan Pak-lam 的目标是年底前在 Bangka 岛上开设一座生物质发电厂，而前银行家 Henry Hooi Hing Lee 则计划使用电池驱动的飞机提供航空服务中国大陆制造。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚总统佐科·维多多周二在雅加达会见行政长官李家超时，强调绿色电力和交通是香港企业值得探索的高潜力领域。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;印度尼西亚拥有 2.76 亿人口和遍布其广阔群岛的 18,000 个岛屿，是东南亚国家联盟（东盟）中面积最大、人口最多的国家。&lt;/p>;&lt;h3>;香港与印度尼西亚签署 15 项协议李约翰宣扬东盟关系&lt;/h3>;&lt;p>;今年上半年，东盟获得了 452 亿美元的外国直接投资，而香港则以 35 亿美元的规模跻身三大投资者之列，仅次于新加坡和中国内地。 &lt;/p>;&lt;p>;商人陈，经营 PT。 Rimba Palma Sejahtera Lestari 表示，邦加的渔业社区依赖柴油发电机，需要稳定的电力供应才能繁荣发展。&lt;/p>;&lt;p>;“为了出口渔获，他们需要制冰，而制冰又需要电力。为了维持更大出口量的冷链和储存，他们需要稳定的电力供应。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他的香港家族企业 ELL Environmental Holdings 于 15 年前开始在印度尼西亚投资。该公司于 2016 年收购了苏门答腊岛现有的一座生物质发电厂，并决定在东部的 Bangka 建造一座新发电厂，所用的专业知识和设备主要来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;陈预计新工厂和生物燃料供应链为岛民创造更多样化的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，印尼电力市场的竞争力不如大陆，根据与当地政府的协议，他的公司可以收取更高水平的电价。&lt;/p>;&lt;他补充说，即便如此，直接供电将使邦加渔民的成本不到柴油发电机费用的一半。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预见到印度尼西亚的许多岛屿需要经济发展，这将需要他说。&lt;/p>;&lt;p>;但随着 2 月份印度尼西亚总统大选的临近，他的公司将所有新计划搁置至少 12 个月。&lt;/p>;&lt;h3>;香港，印尼领导人在雅加达会谈期间重点关注更深层次的经济联系&lt;/h3>;&lt;p>;“只有当选总统提名内阁后，部长的选择变得明确，我们才能知道政策的变化，”他说。 “我们必须小心，因为影响可能会持续20至25年。”&lt;/p>;&lt;p>;前银行家Hooi是马来西亚人，在香港生活了27年后，他形容自己“大部分时间是香港人”当他注意到岛上居民的交通困难时，他在印度尼西亚发现了一个机会。&lt;/p>;&lt;p>;“许多村民无法走出社区，因为飞行成本太高，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他正在计划使用中国辽宁通用航空学院设计的小型电池驱动飞机推出一系列新的航空服务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港和印度尼西亚交易所考虑交叉上市、联合产品&lt;/h3>;&lt;p >;他表示，四座 RX4E 电动飞机的运营成本将比传统飞机更便宜。&lt;/p>;&lt;p>;“它可以帮助建立交通、医疗服务和牙科服务、农业、测量、通勤飞行和生态网络-旅游业，”他说。 “村民可以有更多机会参与或做他们无法做的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;三年前，他创立了初创公司 Volar Air Mobility 来营销中国电动飞机，并与多家公司签署了多项协议马来西亚和印度尼西亚的合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括 PT Bum Desa，这是一家监管印度尼西亚各地数千家农村合作社的公司。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚人通过 TikTok 直播销售热潮获利&lt;/h3>; &lt;p>;另一个热衷于将游客飞往龙目岛的林贾尼山。火山口湖现在只能通过三天的徒步才能到达。&lt;/p>;&lt;p>;“一位负责旅游业的部长发现这个想法很棒，因为游客不用徒步三天，而是可以在两个小时内看到这个湖，并花上”Hooi 说。&lt;/p>;&lt;p>;他希望明年向客户交付第一架 RX4E，但必须首先获得中国和印度尼西亚当局的适航认证。&lt;/p>;&lt;p>;香港贸易发展局助理首席经济学家薛冠南表示，印尼正在婆罗洲南部建设新首都，并致力于成为全球经济强国，因此提供了丰富的基础设施机会。&lt; /p>;&lt;h3>;随着印度尼西亚对海沙出口的转变，人们担心海洋生物数量增加，岛屿消失&lt;/h3>;&lt;p>;“他们特别关注绿色基础设施，全世界也是如此。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;薛建议在印度尼西亚做生意的新来者确保他们有一个可靠的当地合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“必须找到一个了解当地文化和风险的合作伙伴，他知道要与哪些政府机构联系才能进入当地市场。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 15:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Back on track: Europe’s night trains make bumpy comeback]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229394/back-track-europes-night-trains-make-bumpy-comeback?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 14:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/e352275c-0d4b-47f3-9539-ed4ae9cd37fc_fafea9c8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于低碳足迹，夜间列车在欧洲卷土重来，但是经过多年的忽视，复兴之路坎坷不平。&lt;/p>;&lt;p>;运营商承认火车已经过时——乘客偶尔会遇到延误、技术问题或厕所故障——而公司则在超载的网络中竞争。&lt; /p>;&lt;p>;尽管面临挑战，国家铁路运营商还是给了夜间列车另一个机会，而初创企业也纷纷加入这股潮流，因为气候问题促使旅客放弃烧煤油的飞机，转而选择更清洁的交通方式。&lt;/p>;&lt; p>;奥地利位于西欧和东欧的十字路口，在政府的支持下一直处于这一复兴的中心，尽管低成本航空公司威胁要让卧铺火车载入史册。&lt;/p>;&lt;p>;奥地利铁路运营商 OeBB 是该行业的先驱，拥有欧洲最大的夜间列车车队，为 150 万名乘客提供包括床位车厢的车厢服务。&lt;/p>;&lt;p>;这家国有公司一度考虑放弃其夜间服务，但它却反其道而行之，而是投资了它们。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的夜间列车几乎已经订满了，”OeBB 发言人 Bernhard Rieder 表示，夏季旅行在欧洲正如火如荼地进行。&lt;/p>;&lt; p>;OeBB 运营 20 条路线，连接维也纳和欧洲其他城市。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在夜间列车服务方面拥有悠久的传统，”Rieder 说道，并指出了这个阿尔卑斯国家的山区地形如何打造高速连接困难。&lt;/p>;&lt;p>;27 岁的顾问阿斯特丽德·雷特 (Astrid Reiter) 预订了从维也纳到苏黎世的夜间列车。&lt;/p>;&lt;p>;“这很好，因为你基本上在不同的国家醒来，”她说。 “如果一切顺利的话，这是一种非常方便的出行方式。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充道：“我确实希望除了奥地利铁路公司之外的其他公司开发更多的夜间列车，让人们更容易乘坐更快的列车夜间列车。”&lt;/p>;&lt;p>;Rieder 承认，其服务质量“目前并不总是像我们希望为客户提供的那样高”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有需求他说，“超过 25 年没有对夜间列车的需求”，导致制造业陷入停顿。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，OeBB 从德国企业集团西门子订购了 33 辆新夜间列车，以扩大其覆盖范围并取代部分其老化的车队。&lt;/p>;&lt;p>;第一批列车具有现代设计、更多隐私和更多淋浴设施，预计将于今年年底投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;Chris Engelsman，比利时-荷兰初创公司European Sleeper的联合创始人也抱怨缺乏“合适的夜间列车教练”。&lt;/p>;&lt;p>;他的公司成立于2021年，于5月开通了柏林-布鲁塞尔的线路。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“火车并不总是符合现代标准，但尽管如此，还是有很多人愿意乘坐夜间火车出行，而且热情相当高，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“存在故障有时厕所坏了，或者电力不能正常工作，诸如此类的事情，”他补充道，并指责“几十年来缺乏投资”。&lt;/p>;&lt;h3>;世界上最长的火车旅程的最佳观赏地点：新加坡飞往葡萄牙&lt;/h3>;&lt;p>;低成本航班的竞争以及不同欧洲铁路运营商和公司之间缺乏协调是其他障碍。&lt;/p>;&lt;p>;很难与某些航班的“不合理低价”竞争” 非政府组织绿色和平组织最近的一份报告称，航空业受益于补贴和免税。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，铁路运输“需要缴纳各种税费”，特别是德国智库 Agora 分析师 Philipp Kosok 表示，“运营夜间列车非常困难、复杂且昂贵”。他补充说，基础设施甚至“超载”夜间货运列车在铁轨上行驶。&lt;/p>;&lt;p>;也没有集中的站点来查询时刻表和比较价格，一些业内人士抱怨缺乏政治意愿。&lt;/p>;&lt;p>;“目前欧洲还没有真正采用火车旅行的方式。”Engelsman 说道。&lt;/p>;&lt;p>;法国初创公司 Midnight Trains 联合创始人 Adrien Aumont 表示，他的公司的目标是“重新发明”夜间列车“使其成为真正有竞争力的交通工具。”。&lt;/p>;&lt;p>;当他的合作伙伴“决定不再乘坐飞机”时，奥蒙特萌生了创建这家公司的想法。&lt;/p>;&lt;p>;他的初创公司正在与一家夜间列车制造商计划在 2025 年重新开通曾经广受欢迎的巴黎-米兰-威尼斯线路。&lt;/p>;&lt;p>;“我意识到[不乘坐飞机]在欧洲旅行几乎是不可能的。人们被要求下飞机，但不一定向他们提供解决方案，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他猛烈抨击这项服务随着时间的推移而“恶化”，与传奇和豪华的东方快车相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia says 3 Ukrainian drones brought down in ‘terrorist attack’ on Moscow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229398/russia-says-3-ukrainian-drones-brought-down-terrorist-attack-moscow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/78870729-99a3-403f-8505-616791c2ebc7_d0ed8f88.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，周日凌晨击落了三架乌克兰无人机上午，一直试图对莫斯科进行所谓的“恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;没有人受伤，谢尔盖莫斯科市商业区两栋办公楼的外墙仅受到轻微损坏莫斯科市长索比亚宁说道。&lt;/p>;&lt;p>;该地区距离克里姆林宫几英里，以其现代化的高层塔楼而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，敌对无人机已经开始出现即使没有造成严重损害，袭击到达俄罗斯首都市中心也会让当局感到不舒服，因为他们告诉公众，俄罗斯完全控制了他们所谓的针对乌克兰的“特别军事行动”。&lt;/p>; &lt;p>;“没有人员伤亡，”索比亚宁在有关该事件的简短声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，两架无人机在使用无线电电子设备击落后在莫斯科市区坠毁。设备。防空系统在莫斯科地区奥金佐沃地区上空再次击落一架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;“7月30日上午，基辅政权利用无人机对叙利亚境内的目标发动了一次未遂恐怖袭击。莫斯科市的目标被挫败，”该部在声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上出现的一段显然由路人拍摄的未经证实的视频显示，在一声巨响后，建筑物附近的空中出现火焰。就像爆炸和一个年轻女子的哭泣。&lt;/p>;&lt;p>;“我和朋友租了一间公寓来这里放松，在某个时候，我们听到爆炸声，就像波浪一样，每个人都跳了起来，”一位自称莉亚的年轻女子说道。&lt;/p>;&lt;p>;“然后烟雾很大，你什么也看不见。现场的路透社记者称，一栋高层建筑的一些玻璃板被炸飞，下面的人行道上散落着玻璃和碎片。已被警察和紧急服务部门封锁。&lt;/p>;&lt;h3>;莫斯科称其在俄罗斯南部上空拦截了两枚乌克兰导弹&lt;/h3>;&lt;p>;在此事件发生之前，俄罗斯称乌克兰曾试图用两架无人机攻击莫斯科。周一凌晨。俄罗斯军方表示，在 7 月 4 日的另一次袭击中，四架无人机在莫斯科郊区被防空系统击落，第五架无人机被电子干扰。战争手段并被迫降落。&lt;/p>;&lt;p>;对莫斯科的袭击发生在乌克兰反攻几周后，以夺回自 2022 年 2 月爆发大规模敌对行动以来被俄罗斯占领的领土。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的外交乌克兰国防部表示，“如果没有美国及其北约盟国向基辅政权提供的帮助，此类袭击是不可能发生的”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰副总理米哈伊洛·费多罗夫在周一的袭击未遂后表示，将会有更多袭击无人机袭击。基辅没有对最新事件立即做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Are you OK?’: Chinese man spends US$120 buying all instant noodles from vendor after ‘you can’t afford it’ insult, becomes online joke]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228960/are-you-ok-chinese-man-spends-us120-buying-all-instant-noodles-vendor-after-you-cant-afford-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/11f75ba9-bc78-4baa-93de-095b3a7dc061_498c5bf0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个中国男子的视频，他感到受到街头小贩的侮辱，并买下了所有东西他以 850 元（120 美元）的价格将一包面条扔在地上，在大陆社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;这名来自中国东部山东省的身份不明的男子遭到一名在街头卖面条的摊贩的辱骂。 7 月 24 日的夜市。 据星视频报道，摊贩发表轻蔑评论的原因是该男子抱怨一碗 14 元（2 美元）的方便面太贵。&lt;/p>;&lt;p>;他继续询问碗里的配料。然而，当摊贩回答说只有一个鸡蛋和两片菜叶时，他大吃一惊。&lt;/p>;&lt;p>;“怎么可能卖到14块钱一个？太贵了，不是吗？”他问摊贩。&lt;/p>;&lt;p>;摊贩无视他的问题，挥手让他走开。&lt;/p>;&lt;p>;“你在做什么？”该男子询问摊主。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他身边的摊贩的儿子站起来对他大喊。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你买不起，那就买吧。” ”儿子对男子说道。&lt;/p>;&lt;p>;他很生气，询问了每包面条的价格，并表示要全部购买。&lt;/p>;&lt;p>;然后他支付了850元。 ，把包裹砸在地上，并额外支付了一笔未公开的赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;“儿子道歉了，但没有用。我自己的东西就不能摔坏吗？” &lt;/p>;&lt;p>;该视频在中国社交媒体上引发讨论。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“他骂你，你奖励他850元。”你还好吗？”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说：“这是年轻人的轻率行为。”&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上有关客户服务冲突的视频和帖子在中国经常流行。&lt;/p>;&lt; 6 月份发生的一起事件中，中国东部的一名女士在网上疯传的一篇帖子中表示，她被多收了 300 元人民币（42 美元）的费用，因为她和她的朋友在酒吧“没有营造出足够活跃的氛围”。 &lt;/p>;&lt;p>;5月份，华东地区的一家中式烧烤店经理因抱怨排队太长而下跪求原谅，令不少网友震惊。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young Indonesians secure Singapore citizenship as many lament ‘skills mismatch’ back home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3229314/young-indonesians-secure-singapore-citizenship-many-lament-skills-mismatch-back-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/c1d35bc9-d0d2-4a6e-829f-9e962df8d904_0156f8bf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;越来越多的印度尼西亚年轻人被慷慨的奖学金和有吸引力的就业前景所吸引，放弃公民身份成为新加坡人，这让官员们感到震惊，因为东南亚最大的经济体正寻求到 2045 年成为发达国家。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚移民机构本月早些时候表示，2019 年至 2022 年间，近 4,000 名印度尼西亚人获得了新加坡护照，其中大多数是这个城市国家的学生，年龄在 25 岁至 35 岁之间。去年，有 1,091 人做出了改变，而 2020 年为 811 人。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚移民局局长西尔米·卡里姆 (Silmy Karim) 表示，该国失去了最优秀和最聪明的人才。&lt;/p>;&lt;p>;“对印度尼西亚来说这不是一件好事，因为我们正在失去优秀的人才，”CNN 印度尼西亚援引他的话说。他指出，新加坡制定了针对该地区年轻人才的政策。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡承诺支持印度尼西亚 340 亿美元的新首都 Nusantara&lt;/h3>;&lt;p>;这一消息的披露不同寻常，因为这是第一个印度尼西亚在其数据中挑选了一个国籍。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是一个拥有 545 万人口的城市国家，近几十年来一直试图通过新移民（主要来自其他东南亚国家）来增加其人口，以及中国和印度。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，每年约有 15,000 至 20,000 名新公民被授予，同时每年约有 30,000 名公民出生。这个城市国家当局拒绝透露按原国籍划分的新公民的详细情况。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，新加坡护照被亨利护照指数评为世界上最强大的护照，该指数根据持有护照的人可以访问的地方的数量。新加坡护照允许免签证前往 192 个目的地。&lt;/p>;&lt;p>;位于雅加达的智库经济与法律研究中心执行董事 Bhima Yudhistira 表示，移民官员 Silmy 的言论旨在敲响警钟：呼吁雅加达提高工人的素质。&lt;/p>;&lt;p>;Silmy 本人曾在海外留学，包括在德国的乔治·马歇尔欧洲安全研究中心和北约学院学习。&lt;/p>;&lt; “这是对公务员素质的批评，包括移民部门的公务员素质，”比马说。 “人才流失确实存在，如果你放任不管，新加坡将从真正享受印度尼西亚政府支持的人那里获得很多价值。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2011 年以来，雅加达一直为顶尖学生提供奖学金根据印度尼西亚教育捐赠基金（LPDP）计划出国留学。&lt;/p>;&lt;p>;获奖者必须在毕业后在印度尼西亚工作几年。然而，该基金去年表示，从2013年到2022年，有413名毕业生没有返回。&lt;/p>;&lt;p>;根据全球招聘咨询公司摩根麦金利的数据，2023年新加坡全职工人的平均月薪为S 5,783 美元（4,360 美元）。在印度尼西亚，统计机构的数据显示，去年毕业生的平均月薪为 430 万卢比（286 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;如果可以选择住在新加坡，许多印度尼西亚工人会抓住机会， “无论他们是否会成为公民”，出生于印度尼西亚的新加坡南洋理工大学 (NTU) 科学、技术与社会副教授苏尔菲卡尔·阿米尔 (Sulfikar Amir) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明了他们的不满“这符合印尼的国情，也是政府为年轻人打造更好的就业生态系统的一个迹象。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印尼移民事件曝光引发印尼民众网上热议生活在新加坡的利弊。&lt;/p>;&lt;p>;一些人承认这个城市国家拥有强大的护照、繁荣的就业市场、现代医疗保健和世界一流的公共交通，但表示印度尼西亚在自然景观方面胜过其邻国&lt;/p>;&lt;p>;Septian Hartono，36 岁，于 2020 年获得新加坡公民身份。他于 2003 年获得南洋理工大学奖学金后移居新加坡，该奖学金要求他完成学业后在新加坡工作三年&lt;/p>;&lt;p>;2007年他毕业时，新加坡政府给他发了一封信，称如果他在新加坡工作，将获得永久居留权。同年晚些时候，他成为了永久居民。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能听起来很无辜，但这是一种不知不觉地[让你]在新加坡扎根的有效方法，因为你总共会在这里住七年，”医学物理学家塞普蒂安说。&lt;/p>;&lt;p>;“我曾多次认真考虑过返回印度尼西亚。但最终，出现了技能不匹配的情况，”他说，尤其是在他的生物医学领域，差距“相当明显”。&lt;/p>;&lt;p>;“生物医学是新加坡的重点产业之一，因此从培训到产业，整个生态系统已经非常成熟。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Septian 估计，他 2007 年毕业班的印尼学生中约有三分之一也成为了新加坡公民。他与其中一位结婚，现在有两个孩子，并于 2018 年决定启动公民身份程序。&lt;/p>;&lt;p>;“这更有意义，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇在申请两年后成为新加坡公民，而他们的孩子仍然拥有双重国籍。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚不承认成年人的双重国籍，拥有多本护照的孩子要等到 18 岁才能做出决定他们将保留哪种公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;除了较高的收入能力之外，新加坡的生活方式（尤其是高效的公共交通）也是塞普蒂安的另一个吸引力，他说他鄙视开车。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达的道路堵塞是出了名的，导致通勤者每天上下班要花费多达六个小时。&lt;/p>;&lt;p>;“在新加坡，您可以轻松前往任何地方。我可以想象我无法在雅加达生存。”塞普蒂安说，并补充说，他对人们每天都能在这座印度尼西亚城市开车感到“惊讶”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他指出虽然新加坡“确实很方便”，但它也“昂贵”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;可以肯定的是，并不是每个生活在这个城市国家的印度尼西亚人都迈出了全面的飞跃，包括南洋理工大学的苏菲卡尔自2008年以来一直居住在那里。&lt;/p>;&lt;p>;他没有申请永久居留权，更不用说护照了，因为他仍然享受海外人才身份带来的福利，例如子女的教育津贴和他说，是住房补贴。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他也承认使用目前的护照出行不太方便。 “我仍然使用印度尼西亚护照，这让我很难去任何地方旅行，因为我仍然需要先申请签证，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁了在赌场发现的彩票的印度尼西亚游客&lt;/h3>;&lt;p>;根据 Sulfikar 的说法，奖学金仍然是新加坡招募有前途的印度尼西亚人才最有力的工具之一，其大学在这方面一直积极主动。&lt;/p>;&lt;p>;他说，例如，他的大学，每年为外国学生提供100个奖学金，包括来自印度尼西亚、中国和印度的学生。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡大学代表知道要针对印度尼西亚的哪些学校，经常会见顶尖学生并进行现场测试。&lt; /p>;&lt;p>;表现最好的人将获得奖学金，包括全额学费和每月 3,000 新元（2,260 美元）的津贴，以及用于购买书本、住宿和回家的往返机票的资金。&lt;/p>; &lt;p>;“他们只需要把行李箱带到新加坡，”Sulfikar 说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡并不是唯一吸引印度尼西亚顶尖人才的地方。 LPDP 数据显示，2013 年至 2022 年间，约 15,000 名获得海外奖学金的印度尼西亚人中，有 58% 前往欧洲大学就读，而 20.7% 则在澳大利亚和新西兰学习。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚奖 – 印度尼西亚是最大的奖学金获得者堪培拉提供的奖学金计划已经运行了70年。与新加坡一样，它也提供慷慨的套餐，包括全额学费、行前培训、生活津贴、机票和教育支持。&lt;/p>;&lt;p>;但即使有些人已经选择新加坡，他们对印度尼西亚的热爱依然强烈.&lt;/p>;&lt;p>;塞普蒂安每年访问该国两次，并表示“无法抹去”他在印度尼西亚的成长经历。尽管他是华裔，但他说，由于文化相似，他与城邦马来族人相处得比大多数华裔新加坡人更好。&lt;/p>;&lt;p>;“从某种意义上说，我不认为需要保持我作为印度尼西亚人的身份，因为这意味着这需要努力。当然，我与这里的其他人不同，”他说。 “我最怀念印度尼西亚的是食物。这可能听起来很陈词滥调，但你不能在这里复制它。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines forecasts heavy rains as Khanun turns into typhoon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229390/philippines-forecasts-heavy-rains-khanun-turns-typhoon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/386a86a0-0e3a-42ed-9f21-65598fc11232_7f7ec8b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾气象局警告山区山区将出现大雨、洪水和山体滑坡强热带风暴“卡农”预计将发展成为台风。&lt;/p>;&lt;p>;Pagasa 在早上 5 点的通报中表示，预计卡农将“在未来三天内稳步增强”。 “预计今天傍晚或明天凌晨之间将成为台风，并在周二达到峰值强度。”&lt;/p>;&lt;p>;卡努正在菲律宾海向北移动，似乎正在远离菲律宾海。气象局表示，上周袭击该国的风暴和超强台风“多克苏里”将推动西南季风，预计将出现强降雨。报告称，这将给吕宋岛西部和米沙鄢群岛带来“偶尔”的季风阵雨。&lt;/p>;&lt;h3>;由于超强台风的袭击，航班取消，菲律宾旅客滞留&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾的水位据菲律宾《每日问询报》援引当地政府的消息报道，周六晚上，首都地区的马里基纳河水位达到 16.1 米（52.8 英尺），接近 18 米水位，导致马里基纳市某些地区被迫疏散。&lt;/p>;&lt;p >;据 Pagasa 称，菲律宾平均每年受到 20 次热带气旋的影响，使其成为世界上受灾最严重的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;上周袭击的多克苏里 (Doksuri) 造成了超过 13 亿比索的损失据当地媒体援引农业和公共工程部门的报道，这场超强台风影响了 50 万人，影响了农作物的价值，并对包括桥梁和道路在内的基础设施造成了估计 26.6 亿比索的损失。&lt;/p>;&lt;p>;超强台风影响了 50 万人。据国家减少灾害风险和管理委员会称，主要发生在吕宋岛北部地区，造成 14 人死亡。位于马尼拉北部的吕宋省布拉干省和邦板牙省的超过 258 个村庄被洪水淹没。&lt;/p>;&lt;p>;卡努的移动速度为每小时 15 公里（约 9 英里），中心附近的最大持续风速为每小时 95 公里帕加萨说，阵风时速高达 115 公里。据气象局称，预计它将向西北偏北移动，然后在周一转向西北。&lt;/p>;&lt;p>;热带风暴可能会在周一晚上或周二早些时候离开菲律宾，然后向西北偏西移动，并在 2019 年经过日本冲绳群岛附近。周二早上驶过琉球群岛，然后进入东海。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s economic growth to taper off in second quarter, fresh ideas needed to raise competitiveness amid new spending habits: Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229392/hong-kongs-economic-growth-taper-second-quarter-fresh-ideas-needed-raise-competitiveness-amid-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/4a2f77aa-8ebd-48ed-aa70-bf86676fe209_174142de.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港第二季经济增长较首三个月放缓财政司司长在呼吁在不断变化的支出模式中提高竞争力时提出了新的想法和战略。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日表示，香港的国内生产总值 (GDP)第二季度将继续比去年同期增长，但指出经济复苏之路不会“平坦”。&lt;/p>;&lt;p>;增幅将低于同比 2.7%他表示，今年首三个月的经济增长是按年增长的。&lt;/p>;&lt;h3>;财务总监表示，由于出口依然疲软，香港经济由本地支出推动&lt;/h3>;&lt;p>;新的消费习惯带来了新的挑战游客和居民都喜欢体验，而后者则越来越多地越境前往中国大陆周末消费。&lt;/p>;&lt;p>;“第二季度 GDP 预估将于明天公布尽管同比增长可能较上季度略有放缓，但整体经济仍处于改善的轨道上。”陈在每周博客中表示。 “事实上，复苏之路并不平坦，而是在坎坷中前行，最重要的是复苏持续向上。”&lt;/p>;&lt;p>;他早前预测香港全年经济与 2022 年相比，增长率在 3.5% 至 5.5% 之间。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该市的两个主要增长动力表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;例如，该市的商品出口外部环境疲软，面临“严峻压力”，6月份连续14个月萎缩。第二季度出口同比下降13%，而前三个月为18%。&lt;/p>;&lt;p>;固定资产投资方面，今年第一季度的增长最近出现了回落迹象。财务负责人表示，增速放缓。&lt;/p>;&lt;p>;“受加息和外围经济前景疲软影响，预计第二季度固定资产投资将疲软。”陈说。&lt;/p >;&lt;p>;他指出，Covid-19大流行后，居民减少了夜间外出和购物，香港人也前往深圳等内地城市消费。&lt;/p>;&lt;p>;内地游客也开始前往深圳消费。他补充说，对当地文化而不是购物更感兴趣。&lt;/p>;&lt;h3>;“在目前的势头下，香港可能实现 5.5% 的增长”&lt;/h3>;&lt;p>;增长的相对亮点是本地消费。给陈。 4月至5月，全市社会消费品零售总额同比增长17%，略低于一季度24%的同比增速。与去年相比，预计餐厅收入将出现“显着”增长。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该市仍需要在产品和营销方面有新的想法和创新，以提高其在大流行后消费环境中的竞争力”，财政司司长表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“在利率上升、美国银行业陷入困境的情况下，香港必须提振经济”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们需要制定更特别、更有创意的营销策略和活动，更好的产品和服务，以及新的消费增长领域……吸引居民留港、游客来港，让他们可以快乐消费。” “我们希望与业界讨论更多新颖的概念，这样既可以进一步促进市场繁荣，又可以提振经济。”&lt;/p>;&lt;p>;政府将公布GDP预测四月至六月的周一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Extinct birds on the ballot for New Zealand’s avian beauty contest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3229388/extinct-birds-ballot-new-zealands-avian-beauty-contest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/0d89470a-4f32-4adb-b643-477c6f0c126f_398c575c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;五种灭绝的物种已被纳入寻找新西兰最受欢迎的羽毛朋友的选票中因为比赛组织者希望引起人们对濒临灭绝的鸟类的关注。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，新西兰一年一度的鸟类选美比赛一直备受争议。&lt;/p>;&lt;p>;鸮鹦鹉，一种胖乎乎的鹦鹉，类似绿色羽毛的鹦鹉在去年的年度鸟类比赛中，不能飞、不能跑的保龄球。&lt;/p>;&lt;p>;组织者将这位两届前冠军从 2022 年的投票中剔除，以帮助不太受欢迎的物种有机会获得冠军。&lt; /p>;&lt;p>;当本地蝙蝠被允许进入时，羽毛也被竖起，然后带着 2021 年的冠军头衔飞走了。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰的年度鸟类是一只醉酒贪吃的鸽子&lt;/h3>; &lt;p>;This year, competition organisers Forest &amp; Bird will celebrate their centenary by crowning New Zealand&#39;s most popular feathered friend in the last 100 years – even if the potential winner no longer exists.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;re searching for the bird that has captured New Zealanders&#39; hearts over the last century,” said Forest &amp; Bird chief executive Nicola Toki at Saturday&#39;s launch.&lt;/p>;&lt;p>;The environmental group has put 75 species on the ticket for this year&#39;s Bird of the Century contest, of which a quintet are thought to be extinct in New Zealand.&lt;/p>;&lt;p>;They include the huia – a songster, whose last confirmed sighting was in 1907.&lt;/p>;&lt;p>;Voters can also plump for the laughing owl – also known as the “whekau” – whose shrieks were last officially heard in 1914.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;We were wrong&#39;: US zoo apologises to New Zealand for mistreating kiwi bird&lt;/h3>; &lt;p>;Toki says she hopes adding extinct species will trigger conversations about endangered birds.&lt;/p>;&lt;p>;“New Zealand&#39;s extinction record is devastating,” Toki said.&lt;/p>;&lt;p>;The now-absent species, she said, were “a heartbreaking reminder of the incredible biodiversity we&#39;ve lost”.&lt;/p>;&lt;p>;“Eighty-two per cent of our living native bird species are threatened or at risk of extinction,” Toki added.&lt;/ p>;&lt;p>;“We cannot let any more end up with the tragic fate of the laughing owl or the huia.”&lt;/p>;&lt;p>;Voting opens at the end of October, closing on November 12 with the winner announced the next day.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rumblings in the EU ranks as ‘de-risking’ plan for China gains momentum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229218/rumblings-eu-ranks-de-risking-plan-china-gains-momentum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/f2056dc2-5d81-4493-a371-c8b991bba8f7_425e1448.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;未来的历史学家可能会将今年六月和七月的三周时间视为欧洲与中国关系的决定性时刻。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟经济安全公报中的一二（去风险的早期宣言）和德国的第一个中国战略有可能导致欧洲经济的严重破裂。世界上最大的贸易关系之一。&lt;/p>;&lt;p>;双方都寻求重新调整欧洲国家和企业与中国的贸易和投资方式。他们希望让尖端技术远离中国军方，并减少对中国商品和矿产的依赖，担心北京可能将这些商品和矿产武器化。&lt;/p>;&lt;p>;但每一项在执行方面都小心翼翼地含糊其辞，反映出需要让德国联合政府和欧盟成员国的广泛支持，从中国的死敌立陶宛到亲密盟友匈牙利。&lt;/p>;&lt;p>; 5 月，斯德哥尔摩，高级外交官何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 宣布，所有 27 个成员国均表示支持去风险化。一位外交官在私下谈话中回应说，如果他们都同意，那只是因为没有人真正理解去风险到底是什么。&lt;/p>;&lt;p>;在柏林，外交部鹰派提案的早期草案正在酝酿之中。众所周知，德国总理奥拉夫·肖尔茨(Olaf Scholz)淡化了这一战略。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在布鲁塞尔，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)在3月份发表的一次关于中国的臭名昭著的演讲中首次宣布了这一战略。当时，德国人表示，需要采取新的方法来对抗北京追求“以中国为中心的国际秩序的系统性改变”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，冯德莱恩在启动该战略时宣布了该战略不分国家，在为期一天的一系列新闻活动中，当被问及时，多位委员都拒绝提及中国的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要有假装的空间，”一位欧盟高级官员表示&lt;/p>;&lt;p>;“成员国需要做出一些合理的推诿，这样他们才能告诉中国，这不仅仅是他们的问题，”另一位官员表示。&lt;尽管做出了这些努力，但一些人仍将这两项战略视为与中国脱钩进程的开始。欧洲很少有人主张全面的经济脱钩，而美国激进的对华政策在许多国家都被视为过分了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以住在一个很小的院子里，而且院子很小，而且高围栏，如果保证很高的话。但在美国背景下，这个院子不小。”一位不愿透露姓名的欧洲商界领袖在谈到拜登政府对其自身对华限制政策的描述时表示。&lt;/p>;&lt;p>;但行进方向是熟悉，即使步伐和路线不太一样。&lt;/p>;&lt;h3>;为了对抗“去风险”，中国经济必须保持太有吸引力，难以抗拒&lt;/h3>;&lt;p>;“我们不认为之所以说脱钩，是因为对于一些人来说，脱钩的含义太尖锐了。但最终，这是对同一流程的不同描述。”该商业人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典国家中国中心分析师 Viking Bohman 在最近的一篇论文中写道，虽然欧盟官僚使用“去风险”一词与“降低风险”同义，在商界，通常指终止业务关系，“不分青红皂白地与广大客户类别”。&lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，欧盟委员会似乎选择了一个词来准确表达欧盟一直试图避免的情况——超出各国政府意图的全面脱钩。”博曼写道。&lt;/p>;&lt;p>;对中国观察家来说，这些政策也是如此充斥着指向长期分裂的术语。&lt;/p>;&lt;p>;“选择‘去风险’而不是‘脱钩’一词，让布鲁塞尔在支持脱钩和支持脱钩之间找到了一个合适的中间立场。 -欧洲的参与声音。复旦大学中欧关系研究中心副主任简俊波最近在澎湃新闻发表的一篇文章中写道，这应该会让欧盟内部在涉及中国问题时更加团结。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，在这两个战略的制定过程中，以及在布鲁塞尔的经济安全文件推出后，困扰着这两个战略的内讧表明，它们将面临多么大的挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;在布鲁塞尔，经济安全战略被视为冯德莱恩内阁秘书长比约恩·塞伯特的杰作，外交官和官员称塞伯特与美国国家安全顾问杰克·沙利文关系密切。&lt;多位外交官表示，在该计划发布前的几周内，塞伯特向欧盟 27 个成员国的大使介绍了他的计划，并被明确告知他的计划“太远、太快”。 &lt;/p>;&lt;p>;一些代表欧盟最自由贸易成员国的人士担心，对外投资管制等规定过于保护主义。其他人则担心布鲁塞尔会夺取权力，因为塞伯特以“国家安全”为由，并推动出口管制的“欧洲化”，这些权力通常掌握在 27 个国家的首都。&lt;/p>;&lt;p>;更多人还告诉塞伯特，他与美国政策太接近，令人不安。一位高级官员表示，欧盟一些最有权势的成员国的“冷静而谨慎”的反馈是：“我们是欧洲，而不是美国。”&lt;/p>;&lt;p>;最后一刻对该战略的修改未能安抚一些成员国&lt;/p>;&lt;p>;在该计划推出几天后，在一次由贸易官员和智库成员主办的活动上，各国大使向专家提出了有关对外投资限制的问题，这些限制将使企业被告知不能将自己的资本投入中国机器人、人工智能或半导体等被视为敏感的科技行业。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，就所提出的一些内容，尤其是对外投资而言，这似乎是一个政治错误。我认为委员会在纸面上承诺了一项文书，但无法具体说明风险。因此，他们确实以错误的方式构建了这个世界。”欧洲外交关系委员会经济治国专家托拜厄斯·格尔克 (Tobias Gehrke) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;贸易官员抱怨说，该计划制定得太仓促，从冯德莱恩的宣布到六月份公报的公布，间隔了不到三个月。一位官员表示：“如果您想要的只是一项声明，我们明天就可以准备好。”他补充说，实质性政策将需要更多时间。&lt;/p>;&lt;p>;但冯德莱恩将受到无条件支持的鼓励三周后宣布的德国战略中的去风险化措施。&lt;/p>;&lt;p>;“当基于公平规则的竞争时，每个人都会受益。我们无意阻碍中国经济进步和发展。与此同时，迫切需要去风险化，”它写道。&lt;/p>;&lt;p>;柏林表示，对外投资筛选“作为现有工具的补充可能很重要”，但事实是它根本就在那里向观察人士表明，德国不太可能在欧盟层面阻碍任何提案。&lt;/p>;&lt;p>;“他们选择重复布鲁塞尔发出的所有流行语，并在某种程度上表达对此的支持；德国对外关系委员会中欧地缘经济专家 Tim Ruehlig 表示：“在对外投资筛选方面，有一个公式反映了德国政府内部存在分歧，但你不能解读它，因为德国肯定会阻止任何有关对外投资审查的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;最近几周接受采访的十几位商界人士、外交官和官员达成的共识布鲁塞尔和柏林的事件已经启动了一个进程。即使没有人确定去风险议程最终会走向何方，现在也不可能将魔鬼放回瓶子里。&lt;/p>;&lt;p>;上周在布鲁塞尔，德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克 (Annalena Baerbock) 希望提出向其他欧盟外长提出的战略。作为欧盟最大的经济体和中国最大的欧洲贸易伙伴，人们有一种感觉，柏林在中国方面领先，其他国家可能会效仿。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着会议的召开，有关中国和经济安全的议题被从议程中剔除。重点关注有关土耳其加入欧盟之路以及向乌克兰提供更多武器的争议性辩论。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲的全方位危机意味着中国等非邻国问题往往在重要会议期间首先被牺牲。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这些时间限制本身就对就战略中最棘手的部分达成共识提出了后勤挑战。立法时钟正朝着明年的欧洲选举迈进，届时将对委员进行全面改革——即使冯德莱恩希望保住最高职位，从而提供一定程度的连续性。&lt;/p>;&lt;p>;“该委员会有一个推动这一经济安全议程的窗口期非常短，这使得主要成员国现在参与这一问题变得更加重要，”荣鼎集团研究机构欧中关系分析师诺亚·巴尔金 (Noah Barkin) 表示。&lt;/p >;&lt;p>;“我认为我们没有足够的能力将其抛之脑后。如果我们到明年第一季度还没有取得真正的进展，那么你可以在 2025 年新委员会就位之前与这个议程说再见。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia influencer Denise Chariesta’s pregnancy plea highlights deep stigma unwed mothers face]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3229275/indonesia-influencer-denise-chariestas-pregnancy-plea-highlights-deep-stigma-unwed-mothers-face?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/e1902ad5-cf2d-409e-b571-fb5c88eaa623_e8dd554d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在一篇令人震惊、震惊并同时赢得掌声的爆炸性帖子中，印度尼西亚影响者 Denise Chariesta 宣布她怀孕了，并恳求粉丝为她的产前医疗费用捐款，她估计这笔费用可能超过 10 亿卢比（67,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这位 31 岁的女孩显然缺乏现金。自称是基督徒的 1 岁孩子本月呼吁支持者尽其所能，并引用了《约翰福音》中的一段经文，劝告基督徒帮助那些有需要的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我需要一切[我的粉丝]的参与，尤其是那些喜欢发表恶意评论的人。你的慷慨将弥补你的粗鲁。”7 月初，她在 Instagram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;除了她直言不讳的言论之外，对于许多印度尼西亚人来说，还有另一个争论点：Chariesta 未婚，而且正在结婚。在印度尼西亚，未婚怀孕仍然是禁忌。&lt;/p>;&lt;p>;“既然你未婚，为什么要这样晾晒自己的脏衣服呢？”一位追随者 Zeeyra Wowor 说。&lt;/p>;&lt;p>;34 岁的西斯卡·托宾 (Siska Tobing) 是泗水的基督徒居民，她对查理斯塔对经文的轻率感到不满，她说这给她信仰的所有人带来了耻辱。&lt; /p>;&lt;p>;“她怎么敢引用圣经，试图让人们在不帮助她的情况下感到内疚，而婚前性行为显然是同一本书所禁止的？”&lt;/p>;&lt;p>;其他人令人难以置信的是，拥有多家企业、通过各种平台向 705,000 名粉丝炫耀自己光鲜亮丽的生活的名人 Chariesta 竟然会乞讨金钱。&lt;/p>;&lt;h3>;当亚洲试图刺激婴儿潮时，印度尼西亚表示不，谢谢&lt;/ h3>;&lt;p>;“您请求捐款，以便您的孩子能够得到最好的[私人]医疗护理，但您希望捐赠的人可能会免费使用 BPJS [印度尼西亚国家资助的医疗保健系统]，”Instagram 说道用户 Helena Kiran。&lt;/p>;&lt;p>;但 Chariesta 对社交媒体的特有转向无意中引发了一场关于婚外怀孕的更广泛讨论，在这个国家，女性经常秘密和沉默地承受着社会“耻辱”的负担.&lt;/p>;&lt;p>;根据人类发展和文化事务协调部长 Muhadjir Effendy 引用的官方数据，去年印度尼西亚有超过 23,000 名非婚生儿童，这可能只是实际数字的一小部分。这是一个拥有超过 2.7 亿人口的国家。&lt;/p>;&lt;p>;尽管未婚母亲不会受到国家的法律处罚，并且仍然有权享受医疗保健和其他政府服务，但仍受到社会的排斥——尤其是在该国较贫穷、较保守的地区– 这往往是现实。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;苏西·特里西拉 (Susi Trisila) 是一位住在泗水的母亲，她在 2010 年代未婚并怀孕了，她说，因为害怕，她选择向大家庭隐瞒怀孕的情况&lt;/p>;&lt;p>;“我父亲的小生意依赖于我其他亲戚的商业关系，因此遭受金融灾难的危险相当大，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但是苏西说，像查理斯塔这样的特权印尼人通常比大多数未婚怀孕的女性过得更好。 “她是一位有影响力的名人，毫无疑问也有赚钱的能力。这让一切变得不同。”&lt;/p>;&lt;p>;苏西说，她的家人对她怀孕和没有丈夫感到羞愧，要求她在另一个城镇生孩子，只是为了避免流言蜚语。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她在那里低调地度过了一年，才敢于再次在家乡露面。 “即便如此，我也不得不编造一些借口，比如我丈夫去世了，留下了一个孩子，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但苏西说，她在给儿子办理出生登记时出错了。 “我无法出示任何婚姻证明，因此在我孩子的出生证明上，父亲的名字被留空。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚的登记处要求提供结婚证书，但如果没有提供结婚证书，孩子就会被记录下来作为 anak di luar nikah（婚外出生）。这可能会在以后产生社会后果，因为任何查看该人出生证明的人都可以清楚地看出该出生的非法性质。&lt;/p>;&lt;p>;但至少当局被告知了苏西小男孩的情况。许多非婚生孩子的妇女甚至不进行出生登记，以避免社会耻辱，尤其是在农村地区。内政部估计，2020 年约有 500 万印度尼西亚儿童没有出生证明。&lt;/p>;&lt;p>;没有重要文件意味着他们无法获得基本的政府服务，包括医疗补贴和教育。&lt;/p>;&lt;p>;没有出生证明意味着他们无法获得基本的政府服务，包括医疗补贴和教育。 >;&lt;p>;对于受伊斯兰继承细则管辖的印尼穆斯林来说，这个问题可能更为强烈。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰法不承认所谓的非婚生子女继承遗产的合法权利。伊斯兰法律专家 Eka Sihombing 表示，印度尼西亚 1974 年的《婚姻法》也体现了同样的原则，直到 2012 年宪法法院做出了一项具有里程碑意义的裁决，确认所有人的合法权利任何信仰的非婚生子女——前提是他们的父亲身份能够得到证明。&lt;/p>;&lt;p>;“在那之前[2012]，逃避父亲责任的穆斯林男性总是占据上风，但不再是这样了。” 。现在，他们的“非法”子女可以要求子女抚养费。”&lt;/p>;&lt;p>;DNA 测试并不常见，因为它们很昂贵。&lt;/p>;&lt;p>;身为基督徒的苏西声称即使对于非穆斯林来说，耻辱和“社会判断”通常也足以扼杀未婚母亲及其孩子的生活。 “这不仅仅是邻居和他们的反对，你也可以从你自己的亲戚身上感受到这一点。就好像你的出现就会污染他们。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，在她儿子的成长过程中，当学校的老师发现他是私生子时，她有时会受到异样的目光。 “从长远来看，这对孩子们来说更加艰难。这使他们在生命的早期就处于不利地位。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;另一方面，Chariesta 似乎并不太关心她未出生孩子的法律地位。&lt;/p >;&lt;p>;自 2020 年首次成为网红以来，未婚怀孕并不是她卷入的第一个有争议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年，她在网上承认与一名已婚男子有染，据传她是一位知名女演员和电视节目主持人的丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;Chariesta 声称，是妻子挡了路，这导致社交媒体用户在网上广泛谴责她是“家庭破坏者” .&lt;/p>;&lt;p>;但这一次，这位有影响力的人尽了最大努力，在她的现金吸引力背后呈现了一个令人信服的叙述。&lt;/p>;&lt;p>;Chariesta 声称，她未出生孩子的父亲的前情人已经逃避了&lt;/p>;&lt;p>;“我非常生气，他竟然厚颜无耻地不信任我。所以我告诉他坚持下去，不要把孩子看作是他的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;日惹加札马达大学的社会学家奥基·拉哈迪安托·苏托波 (Oki Rahadianto Sutopo) 表示，查里埃斯塔的竞选活动一切都与金钱有关，而且与推动社会变革无关。&lt;/p>;&lt;h3>;亚裔澳大利亚人泪眼汪汪的越南 TikTok 引发了“贫民窟旅游”的强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;“社交媒体平台使像丹妮丝这样的名人能够将她所受到的关注货币化得到，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在她提出爆炸性请求一周后，Chariesta 为“企业赞助商”做广告，其好处包括用他们选择的品牌给婴儿命名，然后教新生儿说他或她的名字第一句话。&lt;/p>;&lt;p>;她似乎没有屈服于所有的批评，并发布了她的银行账户截图，显示粉丝们送给她的数千美元。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些选择不向她发送礼物的人无论如何，她都没有明显的同情心。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么你们中的一些人留下了令人讨厌的评论而不是给我钱？”查理斯塔在她最新的视频之一中咆哮道。 “你没有钱给我，这不是我的错。 It&#39;s your own fault you are poor!”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>