<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Little hope of progress on US-China military talks when two sides remain so far apart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229429/little-hope-progress-us-china-military-talks-when-two-sides-remain-so-far-apart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/2ea27e26-99ca-41c1-a1bd-b3ac986a602f_20f485cf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯近期访华的主要目的是他表示，这有助于减少“误解和沟通不畅”，防止双方发生事件。不过，他未能成功重启军事对话，而且似乎仅仅同意对话就已经变得政治化，而沟通过程却被用来为一方或另一方谋取利益。&lt;/p>;&lt;p>;中美军事沟通水平正处于最低点，两国军队之间的事件发生频率和强度不断增加。随着这些事件的激增，越来越多的政策制定者和分析师呼吁在事态失控之前加强沟通。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势依然严峻。 6月3日，台湾海峡发生险些相撞事件，一艘中国军舰突然横穿美国军舰船头。在此事件发生之前，5月31日发生了一起事件，当时一架中国战斗机迫使美国在国际空域的一个侦察地点飞过其尾流湍流。美国国防官员将这些事件描述为中国更具侵略性行为模式的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;美国希望重新建立通信以帮助降低冲突的可能性，但中国不合作。正如史汀生中心东亚项目联席主任、高级研究员、中国项目主任孙云所指出的，其重启军事对话的立场可能是包含沟通过程的战略的一部分。&lt;/ p>;&lt;p>;至少，似乎已经捕捉到了它们之间的根本差异。由于美国对俄罗斯入侵乌克兰和全球其他热点地区非常感兴趣，北京可能会认为华盛顿比实际情况更厌恶冲突。这意味着中国认为自己有更多的外交空间可以回旋，也可能认为同意沟通会破坏其边缘政策。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国可能想让美国猜测其意图和红线，其越境可能引发军事冲突。在最极端的情况下，中国甚至可能认为危机将提供一个机会，迫使美国做出让步，并通过谈判建立和平共处的制度。&lt;/p>;&lt;p>;中国也可能认为军事沟通过程对美国有利，因为它可以表明这是其善意的努力，并在谈判继续进行时拥有更多的行动自由。鉴于此，中国可能希望放慢军事交流的进展。&lt;/p>;&lt;p>;现实政治正在影响谈判的努力。中方希望美方用实际行动展现诚意，而不仅仅是口头上。似乎每一次有意义的谈判机会之前、之后甚至伴随着双方的侵略性或消极行动。&lt;/p>;&lt;p>;近距离情报收集和航行自由行动继续有增无减。美国表示，在向台湾派遣武器和高级政客的同时，也遵循“一个中国”政策。北京希望美国停止近距离情报收集以及在中国海洋主张附近进行的海军行动。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么美国可能有“紧迫感”来改善与中国的军事关系&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;最重要的是，北京希望美国停止对台湾的政治和军事支持。它指责华盛顿破坏构成两国关系基础的外交协议。在中国的条件得到满足之前，很难想象会出现任何富有成效的对话。否则，相互猜疑就会占上风。&lt;/p>;&lt;p>;即使两国军队之间的沟通有所改善，中美之间的信任差距也不太可能改善，危险事件仍然可能发生。因为它们并非源于误解和沟通不畅，而是源于对国际秩序和战略利益的更深层次分歧。因此，谈判的最佳结果是在这些事件发生时进行管理。&lt;/p>;&lt;p>;双方都阐明了两国关系的基本政策。习近平主席提出“三不”：中国“不寻求改变现有国际秩序，不干涉美国内政，无意挑战或取代美国”。&lt;/p>;&lt;p >; 与此同时，美国总统乔·拜登提出了中国报道所说的“五不”。这些认为，美国不谋求新冷战，不谋求改变中国制度，重振同盟不是针对中国，不寻求与中国发生冲突，更不支持台独。但到目前为止，美国的行动似乎与这些话不符。&lt;/p>;&lt;p>;习近平提出了“新型大国关系”，这意味着在国际事务中平等和共同责任。但到目前为止，美国似乎拒绝了这一想法，并且期望很快改变是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>;这一通信难题是军事事务相互透明概念的必然结果。虽然军事事务的透明度听起来中立且合理，但它有利于更强大的国家。一个国家可以通过暴露自己的能力来恐吓对方，而军事实力较差的国家则可以展示自己的弱点，而这些弱点可以被更强大的一方利用。&lt;/p>;&lt;p>;此外，透明度的概念是模糊的。美国称其透明，但试图就其核潜艇的地位和作用或其在南海的具体情报收集能力提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;直到双方都“不”事实证明，有意义的军事交流不会取得什么进展，南海的紧张局势仍将高度紧张。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Standard Chartered to open 3 centres for wealthy customers in Hong Kong, tapping growing opportunities from Greater Bay Area, Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3229534/standard-chartered-open-three-centres-wealthy-customers-hong-kong-tapping-growing-opportunities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/c748abb4-5f0d-418e-a9df-c2bc66eb07f7_cc8561f4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;渣打银行计划在香港开设另外三个专门针对富裕客户的网点该行驻香港的最高负责人表示，今年将在香港招聘更多员工，以抓住大湾区和东南亚市场不断增长的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于伦敦的银行，其大部分利润来自新兴市场香港首席执行官禤惠仪周一接受采访时表示，未来几个月将在太古广场、旺角和大围等旅游热点地区开设专门针对高端客户的金融管理中心。&lt;/p>; &lt;p>;禤表示，该行上半年已招聘约 300 名新员工，并预计为其新的零售银行网点招聘更多员工，这些网点专为来自湾区和香港的高净值客户量身定制。 ”边境重新开放后，我们看到大湾区居民来港开设新账户、购买保险和其他投资产品的强劲需求。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，我们也看到强劲的需求东盟国家的客户希望通过香港投资大湾区，而内地客户也希望利用香港作为在东盟国家拓展业务的门户。”&lt;/p>;&lt;p>;东盟指的是东南亚11个国家，包括新加坡、印度尼西亚和马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;Huen表示，今年上半年，该银行与湾区相关的零售业务增长了80％，而与湾区相关的零售业务增长了26％与东盟相关的交易增加了 50%。&lt;/p>;&lt;p>;这帮助该银行在前六个月在香港创造了创纪录的高利润和收入。&lt;/p>;&lt;p>;周五，该银行报告了 3.3 美元截至 6 月底的六个月内，渣打银行实现税前利润 10 亿美元，比去年同期增长 25%。&lt;/p>;&lt;p>;在其最大的单一市场香港，渣打银行实现了创纪录的税前利润上半年销售额达10.2亿美元，同比增长166%。营业收入也创下历史新高，达到 20.9 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;收入比去年高出 31%，比 Covid-19 来袭之前的 2019 年上半年高出 22%，禤女士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“上半年旅客回国人数达1300万人次，使经济活动恢复正常，预计将提振贷款和其他理财业务。”&lt;/p>;&lt;p>;她说。 p>;&lt;p>;香港政府于 9 月放松了社交距离措施，并于 1 月全面重新开放与内地和其他海外市场的边境。&lt;/p>;&lt;p>;禤先生表示，利率上升也将有助于增加贷款收入。渣打银行周一将最优惠利率上调 12.5 个基点至 6.125%，为 2008 年 2 月全球金融危机期间以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;这也可能使借款人在申请贷款时更加谨慎。渣打银行报告称，上半年贷款增长了 1%，存款增长了 7%。&lt;/p>;&lt;p>;“许多企业家正在采取观望态度，因为他们不知道利息何时会增加。”利率将达到顶峰，”她说。 “总体而言，我认为下半年贷款增长和其他业务的前景仍将保持谨慎乐观，但可能不会有大幅增长。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s consumer spending puzzle is missing a key piece: disposable income]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229480/chinas-consumer-spending-puzzle-missing-key-piece-disposable-income?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/6ec050eb-e817-42eb-b1b1-32cc871097c8_ab39a44b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京一再呼吁消费者增加消费，在中国社交媒体上引发了一个流行的梗：为什么我的政府仍然相信我很富有？我应该怎么做才能让政府知道我实际上破产了？&lt;/p>;&lt;p>;这些话包含了有关消费者支出性质的某些事实。归根结底，人们的消费水平是由他们的可支配收入和对未来收入的预期决定的。当他们贫穷、负债累累或对未来高度不确定时，很难要求他们增加支出。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国政府在要求人们放松钱包方面似乎很坚决，甚至绝望，但国务院周一公布的最新一揽子政策表明，明显省略了如何增加人民收入的计划。&lt;/p>;&lt;p>;概述的措施涵盖从新能源汽车到旅游景点等广泛领域这些措施的基础是中国消费者有能力消费，而供应方的调整——例如延长餐馆的营业时间——可以释放隐藏的消费者力量。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施可能会产生一定的效果。要点：例如，到 2022 年，中国的家庭储蓄将增加 17.8 万亿元人民币（2.49 万亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该政策文件读起来就像是向中国人民进行大规模推销，但尽管采取了全面而详细的措施” ，这对国家有利。&lt;/p>;&lt;p>;在举办盛大的派对和建造令人惊叹的建筑方面，世界上很少有国家能与中国相媲美，但2022年全国人均可支配收入仍然相对较低，为36,883元。&lt; /p>;&lt;p>;中国过去三年的疫情控制对零工经济工人、小企业主和私营部门雇员的收入造成了沉重打击。相信那些入不敷出的人会因为政府的要求而增加支出，这纯粹是一厢情愿的想法。&lt;/p>;&lt;p>;此外，虽然传统观点认为中国人倾向于过度储蓄，但事实并非如此。现在不再是这样了。借贷在中国已经变得无处不在，尤其是在年轻一代中。&lt;/p>;&lt;p>;中国央行数据显示，截至6月底，家庭抵押贷款余额为38.6万亿元，这对许多人来说已经是一个难题。 &lt;/p>;&lt;p>;因此，推动消费者支出的真正秘诀是关注收入和预期。&lt;/p>;&lt;p>;例如，世界各国政府发放现金的情况很常见，或者以香港为例，在疫情期间和之后发放准现金消费券。但尽管中国公众经历了巨大的经济混乱，中国却没有向消费者提供任何有意义的直接补贴。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是不愿改变导致中国消费支出低迷的结构性问题。&lt;/p>; &lt;p>;例如，中国最高税率为45%的累进个人税制，以及巨额强制性社会福利缴款，显然不利于消费者支出，但情况似乎没有什么改变的希望。&lt;/ p>;&lt;p>;消费支出是经济增长的原因还是结果也很有趣。&lt;/p>;&lt;p>;面对经济下滑，中国政府显然将消费支出视为推动经济增长的引擎。增长，从长远来看，实现“内循环”。但时机再糟糕不过了，因为现在公众的趋势是降低消费，为经济困难做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国的最新指令看起来与其他信息有点矛盾。一方面，中国人被告知要克制个人欲望，为国家应对未来的各种风险和挑战做好准备。另一方面，他们还被告知要尽可能多地花钱来帮助国民经济。&lt;/p>;&lt;p>;显然，人们不能两者兼得。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong driver is first person awarded cash for tip-off about terrorist plot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229519/hong-kong-driver-first-person-awarded-cash-tip-about-terrorist-plot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/88e685d9-4a71-417f-b269-686d6357f29f_d8196973.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;专业司机成为全港首位获得现金奖励的人士警方在周二发起一项要求出租车司机帮助保护国家安全的运动之前向警方通报了一起恐怖阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;“出租车司机每天穿越城市，遇到不同的人和事件，”跨部门反恐小组组长高级警司梁伟基表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在载客或开车上路时，可能会接触到与罪案有关的信息。相信如果及时向我们报告这些信息，很多犯罪行为就可以避免。”&lt;/p>;&lt;p>;这名司机在三月份获得了奖励，他听到两名乘客正在讨论炸弹袭击的细节，于是报告了此事。梁在周五有关该活动的媒体吹风会上表示，他们在将他们送走后向警方透露了计划。&lt;/p>;&lt;p>;他说，警方随后逮捕了两名当地男子，他们后来被判犯有炸弹恶作剧罪，以及负责的警官案件的负责人指定司机获得现金奖励。&lt;/p>;&lt;p>;警方以保密问题为由，没有详细说明案件的细节，包括该男子驾驶的车辆类型或奖励的金额。梁说，对其他线人的悬赏超过三项。&lt;/p>;&lt;p>;“任何提供严重暴力或恐怖主义案件关键和真实线索的人，在犯罪嫌疑人被法庭定罪后，都可能获得现金悬赏。” ”梁说。&lt;/p>;&lt;p>;反恐奖励和举报疑似恐怖主义非紧急线索热线于2022年6月推出，旨在鼓励居民举报可疑人员、物品或事件。&lt;/p>; &lt;h3>;香港硬件、化学品供应商被要求报告可疑客户&lt;/h3>;&lt;p>;居民可以通过拨打热线电话6366 6999、通过短信或即时通讯应用程序微信提供信息。&lt;/p>;&lt;p>;截至7月中旬，该热线已收到2万多条信息，涉及约5000起疑似案件，但并非所有案件都与暴力或恐怖主义有关。&lt;/p>;&lt;p>;该部门没有提供相关逮捕或定罪的数字。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们收到了各种各样的举报，包括诈骗、危险毒品甚至国家安全案件。梁振英表示，如有需要，我们会将这些举报转介有关部门跟进。&lt;/p>;&lt;p>;他赞扬公众对暴力或疑似恐怖活动提供“详细”举报，并留下联系方式。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这不仅仅是我们是否逮捕嫌疑人的问题。设立热线电话的目的是为了提高居民的反恐意识。在这方面，我们认为热线的结果是理想和令人鼓舞的。”梁补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港反恐部门将推出举报热线&lt;/h3>;&lt;p>;该部门将推出举报热线&lt;/h3>;&lt;p>;周二与出租车行业开展反恐活动，官员将为出租车司机举办研讨会，以识别可疑人员、物品和事件。&lt;/p>;&lt;p>;该部门还将为司机提供显示反恐热线的保险杠贴纸。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;的士司机陈金明因举报他在路上发现的嫌疑人而获得警方颁发的2021年好公民奖。&lt;/p>;&lt;p>;“我晚上开车驶出狮子山隧道，遇到了警察的路障。前车司机行为怪异，多次开关车门。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安法热线六个月内收到10万条举报：警方&lt;/h3>;&lt;p >;“当我向前走到那辆车之前停的地方时，我看到[地上]有一把刀。一名警察靠近我的车，我告诉他，‘前面的车有问题’，”陈补充道。&lt;/p>;&lt;p>;警方后来在可疑车内发现了武器，司机被发现处于危险之中。 &lt;/p>;&lt;p>;“只需​​简单一句话就可以举报，这是我们应该做的。如果案发后才采取行动，那就太晚了。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;据跨部门反恐小组称，该市的恐怖威胁级别为“中等”，即存在攻击的可能性，但没有具体情报表明香港可能成为目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Doomsday cult mum sentenced to life for murdering children and romantic rival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229557/doomsday-cult-mum-sentenced-life-murdering-children-and-romantic-rival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 07:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/bff3e485-b298-416a-aace-e9d45b19739a_58335128.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位拥有“世界末日”宗教信仰的美国母亲周一被判处终身监禁，没有被判终身监禁因谋杀她的两个孩子和密谋杀害丈夫的前妻而获得假释。&lt;/p>;&lt;p>;Lori Vallow 因杀害她 16 岁的女儿 Tylee Ryan 并收养了 7 岁的孩子而于 5 月被判有罪。 -老儿子约书亚“JJ”瓦洛。&lt;/p>;&lt;p>;“你被判处州惩戒委员会羁押，服刑最高允许刑期……终身监禁，不得假释，”法官史蒂文·W·博伊斯 (Steven W Boyce) 说道，在美国西北部爱达荷州的一家法院。&lt;/p>;&lt;p>;瓦洛声称自己是一位女神，负责为耶稣基督的第二次降临做好准备，并说她相信自己可以与天使沟通。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;检察官指控她利用宗教信仰为谋杀辩护，这成为去年上映的 Netflix 真实犯罪纪录片系列《我们母亲的罪孽》的主题。&lt;/p>;&lt;p>;他们还声称存在经济损失。犯罪动机。&lt;/p>;&lt;p>;她的第五任丈夫查德·戴贝尔（Chad Daybell）是多部世界末日小说的自行出版作家，正在等待审判，罪名包括谋杀他的第一任妻子塔米（Tammy）。他对所有指控均表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;在瓦洛的孩子失踪后，该案于 2019 年底首次成为全国头条新闻。&lt;/p>;&lt;h3>;美国末日邪教的妈妈因谋杀她的两个孩子而被定罪瓦洛和戴贝尔从未报告过孩子们失踪的消息，他们的尸体于 2020 年 6 月在爱达荷州戴贝尔拥有的房产上被发现。&lt;/p>;&lt;p>;还有消息称，有几个人与瓦洛和戴贝尔有联系的人近年来去世了。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括戴贝尔的妻子塔米，她于 2019 年 10 月表面上死于自然原因，就在这对夫妇搬到夏威夷的几周前。&lt;/p>;&lt;p>;瓦洛是摩门教徒，随着时间的推移，她的宗教信仰变得越来越激进。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，她在 2018 年的一次宗教会议上遇到了戴贝尔（Daybell），戴贝尔是一个为末日做准备的激进摩门教派的领导人。犹他州。&lt;/p>;&lt;p>;由于瓦洛罪行的严重性，博伊斯法官周一连续判处三项无期徒刑，而不是同时判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;“在爱达荷州，无期徒刑就是——不得假释的无期徒刑，”他说&lt;/p>;&lt;p>;但是，“由于在三个不同的时间发生了三起不同的谋杀案，涉及三名不同的受害者，因此同时进行计数不符合正义的利益，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“你需要对三起谋杀案分别承担责任。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK sanctions Russian judges as Putin critic jailed for 25 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229555/uk-sanctions-russian-judges-putin-critic-jailed-25-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 06:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/aedafa63-e068-46f8-9577-2d042d0c47f7_d5648251.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国周一制裁俄罗斯法官和检察官，因为他们在所谓的“俄罗斯反对派政客弗拉基米尔·卡拉-穆尔扎 (Vladimir Kara-Murza) 因政治动机被定罪，呼吁释放这位英国双重国籍人士。&lt;/p>;&lt;p>;拥有俄罗斯和英国公民身份的卡拉-穆尔扎 (Kara-Murza) 对 25 年监禁的上诉败诉。据俄新社周一报道。这位 41 岁的男子于 4 月份因叛国罪和其他罪行被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;“这是绝望且毫无根据的，”总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在 X（以前称为 Twitter）社交媒体平台上表示。 “拒绝@vkaramurza 的上诉是没有道理的。他应该立即被释放。”&lt;/p>;&lt;p>;英国表示已对莫斯科市法院法官维塔利·别利茨基和叶卡捷琳娜·米哈伊洛夫娜·多罗希娜实施资产冻结和旅行禁令。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉-穆尔扎是其中之一。 2022 年 2 月莫斯科向乌克兰派遣数万军队后，少数反对派知名人士留在俄罗斯并继续公开反对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府，此前曾制裁其他一些人与卡拉-穆尔扎案有关的委员会表示，还对巴斯曼地区法院法官纳塔利娅·尼古拉耶芙娜·杜达尔进行了制裁，称后者进一步延长了卡拉-穆尔扎的审前拘留时间。&lt;/p>;&lt;p>;“卡拉-穆尔扎拥有英国双重国籍，英国外交、联邦和发展办公室在一份声明中表示，“他因反战立场而受到俄罗斯政权的迫害”。&lt;/p>;&lt;p>;其他制裁目标包括两名检察官和一名“专家证人”。英国称其为拘留卡拉-穆尔扎提供了虚假理由。&lt;/p>;&lt;h3>;普京批评者因叛国罪被判入狱 25 年，这是多年来最严厉的判决&lt;/h3>;&lt;p>;卡拉-穆尔扎在战后两个月被捕乌克兰开始，被指控传播有关武装部队的虚假信息，并宣布其为“外国代理人”。他被拘留的几个小时前，美国有线电视新闻网 (CNN) 播出了对他的采访，他在采访中称俄罗斯是由“杀人犯政权”统治的。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉-穆尔扎后来因发表有关战争的演讲而被指控犯有叛国罪，其中包括 2022 年 3 月向亚利桑那州众议院提交的一份报告，其中称普京正在轰炸乌克兰的房屋、医院和学校。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科表示，其无意针对平民，但乌克兰已造成数千人死亡。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Argentina strikes deal with People’s Bank of China to secure US$1.7 billion in yuan for IMF debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3229556/argentina-strikes-deal-peoples-bank-china-secure-us17-billion-yuan-imf-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 06:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/e9cbfcb6-0380-491b-8bf4-0ba1b6601c38_58e23418.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿根廷政府已与中国人民银行达成协议，获得1.7美元中国经济部长周一表示，中国将通过货币互换向国际货币基金组织支付 27 亿美元的债务，以履行其对国际货币基金组织的 27 亿美元付款义务。&lt;/p>;&lt;p>;剩余的付款余额将由国际货币基金组织贷款的 10 亿美元来支付。拉丁美洲开发银行，也称为 CAF，总部位于委内瑞拉加拉加斯。&lt;/p>;&lt;p>;根据该安排，阿根廷将比索存入中国人民银行，中国人民银行则给予人民币作为回报。随后，布宜诺斯艾利斯无需动用美元储备即可向国际货币基金组织付款，目前阿根廷中央银行估计其价值为负 80 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷经济部长塞尔吉奥·马萨 (Sergio Massa)感谢中国人民银行和中国政府“做出授权支付的决定”，并表示会的。 “确保阿根廷能够继续出口，同时履行其对国际货币基金组织的付款义务”。&lt;/p>;&lt;p>;该协议将允许阿根廷“不使用一美元储备”履行其国际货币基金组织义务，马萨补充道。&lt; /p>;&lt;p>;继六月决定允许商业银行以人民币开设客户账户后，这项交易标志着这个南美国家在更广泛地使用人民币方面又迈出了一步。同样是在今年，阿根廷证券监管机构批准在当地市场发行人民币计价证券。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉此事的政府消息人士告诉《华盛顿邮报》，此次掉期预计将是一项短期债务偿还在国际货币基金组织承诺的资金到位之前，中国的参与可能充当“临时桥梁”。&lt;/p>;&lt;p>;贷款期限和阿根廷为新债务支付的利率都没有确定。由 CAF 或经济部披露。布宜诺斯艾利斯表示，与中国人民银行的互换条款是机密协议的一部分，不能公开。&lt;/p>;&lt;h3>;参议员们感叹美国在拉美政策上输给了中国&lt;/h3>;&lt;p>;国际货币基金组织的债务问题可以追溯到 2018 年，当时的主席毛里西奥·马克里获得了一笔 440 亿美元的贷款，这是当时国际货币基金组织历史上最大的一笔贷款。阿根廷现任领导人阿尔贝托·费尔南德斯 (Alberto Fernández) 政府后来对债务进行了重新谈判。&lt;/p>;&lt;p>;布宜诺斯艾利斯承诺国际货币基金组织调整其公共支出水平、增加储备并维持有竞争力的利率，以换取新的支出偿还五年前的债务。&lt;/p>;&lt;p>;与中国政府的协议避免了“戏剧性的局面”，因为布宜诺斯艾利斯将缺乏偿还债务所需的美元，阿里尔·冈萨雷斯·莱瓦吉 (Ariel Gonzalez Levaggi) 表示阿根廷天主教大学。&lt;/p>;&lt;p>;莱瓦吉相信此举将扩大中国在阿根廷经济中的影响力，因为该国一半以上的国际储备已经是人民币。他表示担心该战略可能被证明“不可持续”，因为“重新谈判的国际货币基金组织债务条款无法为阿根廷提供可行的出路”。&lt;/p>;&lt;p>;“阿根廷正在努力争取时间，并且毫无疑问，中国正在为这一努力提供帮助。然而，现在的问题是北京会要求什么让步作为回报。”莱瓦吉说。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在向阿根廷政府施压，要求其购买中国JF-17飞机和中国北方工业集团制造的8x8装甲战车他补充说，中国北方工业公司（Norinco）。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京正在等待国有的中国核工业集团公司批准在该国开始建设一座耗资 83 亿美元的新核电站。&lt;/p>; &lt;p>;莱瓦吉解释说，由于费尔南德斯无法与华盛顿就可能的国际货币基金组织债务减免达成协议，阿根廷总统向北京寻求帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;报告称，中国可以提升人民币的国际地位&lt; /h3>;&lt;p>;最终布宜诺斯艾利斯将“被迫选择一方，这将非常非常复杂，”他说。 “美中关系正面临动荡时刻。这场双重游戏可能迟早会结束”。&lt;/p>;&lt;p>;该协议可能不会给北京带来直接的经济优势，但它“肯定有助于扩大人民币作为国际货币的使用，国际政治学协会的亚历山大·科埃略表示，“尽管人民币自 2016 年以来已成为国际货币基金组织货币篮子的一部分，但其用于债务结算的用途并不广泛”。常见的。阿根廷选择的道路开创了先例，未来可能会被其他类似情况的新兴国家效仿。”曾担任中国银行法律顾问的科埃略表示。&lt;/p>;&lt;p>; “这项协议或许也表明美国在国际货币基金组织中的影响力已经下降了多少，华盛顿过去曾多次利用国际货币基金组织来指导拉美政策，”他补充道。 “中国在前进，而美国人却在袖手旁观。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU’s von der Leyen warns against China’s aggression in Asia during speech in the Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3229538/eus-von-der-leyen-warns-against-chinas-aggression-asia-during-speech-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/277a86e9-dd5a-4d3c-9604-c170c31236d5_093fcc7d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟执行委员会领导人援引俄罗斯入侵乌克兰对大陆发出警告中国在有争议的印度太平洋水域和针对台湾的行动日益强硬，并于周一表示，欧盟不会容忍在这两个地区的侵略行为。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩在与菲律宾举行的联合新闻发布会上发表讲话小费迪南德·马科斯总统在马尼拉举行旨在加强贸易、经济和安全关系的会谈后。&lt;/p>;&lt;p>;领导人宣布，由 27 国组成的集团将恢复与菲律宾就自由贸易协定进行的谈判。 2017 年，马科斯的前任罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 领导下。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟领导人同意“降低”欧盟与中国的贸易往来风险&lt;/h3>;&lt;p>;冯德莱恩 (Von der Leyen) 还强调了安全合作的必要性，称俄罗斯全面入侵乌克兰表明独裁领导人“愿意对他们的威胁采取行动”。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯对乌克兰的侵略战争动摇了国际秩序的基础。这违反了《联合国宪章》和国际法的基本原则，例如领土完整和主权，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么欧洲支持乌克兰勇敢打击侵略者，因为非法行为使用武力是不能容忍的，无论是在乌克兰，还是印度-太平洋地区，”冯德莱恩说。 “欧洲安全和印太安全密不可分。在我们相互联系的世界中，对基于规则的秩序的挑战影响着我们所有人。”&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们对印度-太平洋地区日益紧张的局势感到担忧，”她说，并补充说欧盟支持一个自由开放的印度-太平洋地区“因为一个不受胁迫威胁的印度-太平洋地区是我们一切稳定、和平和人民繁荣的关键。”&lt;/p>;&lt;p>;没有点名中国，德莱恩重申，欧盟承认联合国支持的法庭做出的裁决，该裁决以历史为由宣告中国对几乎整个南海的领土主张无效。中国拒绝承认该仲裁裁决是骗局，并继续予以藐视。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩对菲律宾的访问是欧盟与杜特尔特在人权问题上经历了一段风风雨雨之后关系改善的迹象。这是欧洲与菲律宾关系近六十年来的首次此类高层访问。&lt;/p>;&lt;p>;这位欧盟领导人后来在马尼拉的一个商业论坛上更直言不讳地反对中国，她在会上警告说，北京在菲律宾的行动日益咄咄逼人。亚洲“也可能产生全球影响。”&lt;/p>;&lt;p>;她批评中国在乌克兰战争上的立场、在有争议的亚洲水域日益激进的行动以及针对台湾的挑衅行动。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的在南海、东海以及台湾海峡展示军事力量直接影响到菲律宾和该地区的其他伙伴，”这位欧盟领导人表示。 “但这也可能产生全球影响，因为亚洲地区稳定的任何削弱……都会影响全球安全、贸易自由流动以及我们在该地区的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;北京已将七个有争议的珊瑚礁变成了导弹-过去十年中保护的岛屿基地，进一步令西方政府和包括菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾在内的其他声索国感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;中国的海警船队和成群结队的民兵船只已向船只发出警告声索敌对国家以及美国军方及其盟友不要误入争议水域中其声称拥有主权的领土，该海域横跨世界上最繁忙的海上航道之一，据信蕴藏着海底石油和天然气矿藏。&lt;/p>;&lt;冯德莱恩敦促亚洲国家永远不要依赖单一的能源和原材料供应商，并指出在欧盟因入侵俄罗斯而对莫斯科实施制裁后，“俄罗斯试图通过大幅削减对欧洲国家的天然气供应来敲诈我们” &lt;/p>;&lt;p>;“我们无法选择我们的邻居，但我们可以选择与谁做生意以及以什么条件做生意，”她说。 “我们在俄罗斯方面犯了一个错误。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，菲律宾将 90% 的镍矿石出口到中国，“而不是在国内加工以创造更多就业机会和附加值”。说。 “但这可能会改变。”&lt;/p>;&lt;p>;中国对冯德莱恩的言论没有立即做出反应。中国警告美国及其盟国不要插手所谓的纯粹亚洲争端。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾在杜特尔特六年任期内遭到欧盟的强烈批评，主要是因为血腥的禁毒行动他领导的镇压行动导致 6,000 多名嫌疑人死亡，其中大多数是轻微嫌疑人。马科斯于 2022 年 6 月接替杜特尔特。&lt;/p>;&lt;p>;这起杀戮引发了国际刑事法院的调查，将其视为可能的危害人类罪。杜特尔特于 2018 年将菲律宾从国际刑事法院撤回，但其检察官已着手调查该国仍属于海牙法院期间发生的大规模死亡事件。&lt;/p>;&lt;h3>;马科斯可以向杜特尔特学习中国的态度，正如他的北京之行所表明的那样&lt;/h3>;&lt;p>;杜特尔特经常用脏话猛烈抨击欧盟对残酷禁毒镇压的批评。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯和冯德莱恩表示，中美之间的关系欧盟和菲律宾正在进入一个新时代。&lt;/p>;&lt;p>;我们“通过民主、可持续和包容性繁荣、法治、和平与稳定以及人权等共同价值观，成为志同道合的伙伴”。马科斯表示，这些言论与杜特尔特针对欧盟的敌对言论截然不同。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Zelensky likely to visit New York for UN General Assembly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229552/ukraines-zelensky-likely-visit-new-york-un-general-assembly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 05:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/cc8e8f83-addd-435a-bd7d-639c1c43baf9_fe137b1e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基可能于 9 月前往纽约参加联合国会议据知情人士透露，他预计将在联合国大会上阐述他的“和平公式”计划。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基结束与俄罗斯冲突的 10 点蓝图要求俄罗斯军队全面从乌克兰撤军，释放所有战俘和被驱逐者，确保粮食和能源安全。它还包括战斗结束后对乌克兰的安全保证，并旨在恢复被占领的扎波罗热核电站周围的安全，他说该核电站面临俄罗斯破坏的风险。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将于本周末在由沙特阿拉伯主办、邀请了二十多个国家参加的聚会。因讨论机密信息而要求匿名的知情人士表示，预计泽连斯基将在纽约参加大会当周的其他会议。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基办公室没有立即回应征求意见。白宫国家安全委员会发言人拒绝置评。旅行计划尚未锁定，可能会发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;基辅政府一直在推动联合国会议期间就和平方案举行峰会。但知情人士表示，由于涉及复杂的后勤工作，乌克兰的一些盟友不愿意，他们更愿意在本周的计划框架内举行活动。&lt;/p>;&lt;p>;一些盟友还希望首先看到来自更多国家的活动。一位知情人士表示，所谓的全球南方国家也认同这一概念。他们补充说，另一种选择可能是安理会讨论乌克兰和平问题。俄罗斯可能会参加这样的会议。另一位人士表示，此类会议尚未最终确定。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京预计不会前往纽约参加联合国大会。由于国际刑事法院因涉嫌与乌克兰绑架儿童有关的战争罪而发出逮捕令，俄罗斯领导人的行动受到严重限制。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰将与美国就安全保障问题展开谈判：高级官员消息人士称，另外，美国可能会在下个月就儿童保护问题召开安理会会议，恰逢 8 月 24 日乌克兰独立日。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼布林肯将于周四在安理会主持一次关于“饥荒和冲突引起的全球粮食不安全”的会议，预计会议重点讨论俄罗斯退出允许从乌克兰运输谷物的计划后战争的影响。&lt;/p>;&lt; p>;美国正在利用每月轮流的机会来领导安理会并制定其将讨论的主题。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 05:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China in danger of Japanification? What can Beijing’s policymakers do to avoid lost decades?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3229517/china-danger-japanification-what-can-beijings-policymakers-do-avoid-lost-decades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 04:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/000b1d49-a293-4a62-88e3-d3fc1c9bed1b_e2106b9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着中国进入增长放缓时代，劳动力老龄化和萎缩，由于消费者需求疲软和房地产市场低迷，分析师将其与日本进行了密切的比较，并提出了这样一种令人畏惧的前景：世界第二大经济体可能会走向类似的所谓“失去的几十年的停滞”。&lt;/p>;&lt;p>;日本1989年底资产价格泡沫破裂后，经济增长显着放缓，背负债务的公司和家庭更愿意偿还债务，而不是将钱花在商品和服务上。其劳动年龄人口也在减少，但债务继续膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织在 4 月份的《财政监测》报告中估计，日本的公共债务与国内生产总值的比率将继续上升上升，到 2023 年将达到 258.2%，为所有发达经济体中最高。&lt;/p>;&lt;p>;中国和日本奉行相同的经济模式，即依赖高储蓄和高投资的经济模式，政府也在推动旨在提振出口的供应方措施。&lt;/p>;&lt;p>;然而，主要区别之一是，中国的信贷繁荣主要扩展到国有或控股企业，包括地方政府，这意味着它们只是停止借贷&lt;/p>;&lt;p>;不断恶化的财政状况，尤其是最贫困省份的财政状况，引发了人们对中国迫在眉睫的地方政府债务危机的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“[与日本的比较]提供了一个有趣的情况牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯 (George Magnus) 表示：“但不一定是中国未来 5 到 10 年可能发生的情况的完整模板。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，中国的重要教训是不要重蹈日本政策制定者在 90 年代犯下的同样错误。&lt;/p>;&lt;p>;日本央行降息行动缓慢，而政府则将刺激政策导向投资而非消费，以及股市和股市。房地产泡沫破裂变成了数十年的停滞。&lt;/p>;&lt;p>;野村综合研究所首席经济学家顾理查德表示，已经有迹象表明，即使中国央行降息，中国企业和家庭也不愿借贷六月份试图刺激消费。&lt;/p>;&lt;p>;“从宏观经济角度来看，这是一个非常糟糕的迹象。就个人而言，他们可能在做正确的事情，但从整体上看，他们可能正在扼杀经济。”本月早些时候，古先生告诉彭博社。&lt;/p>;&lt;p>;法国投资银行 Natixis 分析了 2021 年至 2023 年 3 月期间的 3,000 家中国上市公司，发现自 2022 年崩溃以来，资本支出增长尚未恢复。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国与日本 1990 年代失去的十年相去甚远，但企业和家庭现在对利率的敏感度确实降低了，”该银行本月早些时候表示。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管借贷成本较低，但由于资本回报率和信心较差，大多数中国企业仍在去杠杆化，保留更多现金并减少投资。”&lt;/p>;&lt;p>; Natixis 表示，房地产开发商的杠杆收入和资本支出急剧下降，而且由于房地产占中国私营企业资产的 32%，短期内不易被其他行业取代。 /p>;&lt;p>;但中国国际经济交流中心欧美研究所副所长张茉楠表示，与日本不同，中国资产价格并未受到巨大冲击。&lt;/p>;&lt;h3 >;“复苏每况愈下”：中国经济数据的 6 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;然而，过去几年房地产行业和家庭的信贷需求受到了打击，张说。曾就职于中国经济规划师、国家发展和改革委员会。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济正处于转型期，传统产业退居二线，新兴产业虽然快速增长，但增速有所放缓。尚未与旧引擎相匹配。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“而且中国仍然是一个发展中国家，消费还有增长空间。”&lt;/p>;&lt;p>;张补充说，各种养老金改革以及中国的户口登记制度将促进农民工的消费，因为目前获得公共服务的依据是持有者的出生地而不是工作地点。&lt;/p>;&lt;p>;建议，例如她表示，建立统一的国内市场以打破不同地区的市场壁垒，也将对长期增长产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不进行改革……我们不确定将面临什么未来的中国经济，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为新政府正在推动各种改革......很多人在问，为什么没有任何大规模的刺激措施？ [政策制定者]的重点是中长期。”&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行顾问刘世锦表示，随着中国尝试新的增长方式，中国存在一种“困惑”感。经过考验的投资主导模式正在失去动力。&lt;/p>;&lt;p>;中国再次处于一个需要试验的十字路口，或者说“摸着石头过河”——这是中国改革派领导人邓小平创造的一句话小平——根据国务院中国发展研究基金会上周发布的刘上个月的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“有人可能会问，我们做了40多年了，这还是这样吗？”必要的？答案是肯定的，因为不同时期要解决不同的问题。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“实现经济社会高质量可持续发展等问题仍将面临大量的未知数和不确定性。” ”&lt;/p>;&lt;p>;北京方面本月在一项新的 31 点行动计划中提供了坚实的政治支持，这或许是向中国私营企业发出的最强烈的信息。旨在提振支撑经济增长、就业和技术创新的境况不佳的部门。&lt;/p>;&lt;h3>;新的行动计划能否为中国经济的支柱提供飞得更高的翅膀？&lt;/h3>;&lt;p>;但是牛津大学的马格努斯大学中国中心表示，如果政策制定重点不转向消费者和服务业，经济增长就很难重回正轨。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中国变得更加富裕，增长潜力正在下降，当发生这种情况时，你必须调整你的政治制度，以便进行变革，从而获得更明智、更富有成效的增长。这基本上是富裕国家在过去 50 至 6 年间必须吸取的教训。”Mangus 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“真正决定中国现在以及可预见的未来的经济问题的是政治上是否有能力适应为了改变经济表现而必须进行的变革或改革。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，习近平主席专注于做大做强国有部门可能不利于中国的经济发展长期增长。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国的增长在本十年结束时将比之前预期的慢得多，这似乎是不可避免的，政策制定者仍然可以通过向经济注入更多信贷来阻止经济放缓，凯投宏观(Capital Economics)首席亚洲经济学家马克·威廉姆斯(Mark Williams)表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但这只会重复日本所犯的错误，而且最终不会奏效——它只会制造更多债务，雪上加霜。”威廉姆斯说：“从长远来看，避免经济放缓的唯一方法是接受重大的结构性变革，让市场力量在整个经济领域发挥更大的作用。”经济和国家退一步。当习近平担任领导人时，这种情况就不会发生。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: it’s past time to count the environmental costs of economic growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229463/climate-change-its-past-time-count-environmental-costs-economic-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/f119f6b4-8fbf-44fc-abfe-617962c67fc6_907ad6ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;主要新闻媒体的主页编辑上周遇到了艰巨的挑战。什么应该成为首要关注点：美国经济增长超出预期，还是 7 月将成为地球有记录以来最热的月份这一事实？&lt;/p>;&lt;p>;随着上周四报道的更新，这两个项目的位置发生了变化。一组数据被发布，并且在当天的大部分时间里都保持在显着位置，同时还有有关凤凰城酷热和希腊岛屿野火的报道。&lt;/p>;&lt;p>;这种并置变得越来越难以接受，特别是在美国经济的惊人增长被视为与其他国家完全不同的事物。&lt;/p>;&lt;p>;很难确切地知道我们的经济活动在多大程度上导致了美国的极端天气驱使人们离开家园。欧洲和加拿大因为山火，或者进入北半球许多其他地区的家园来躲避前所未有的高温。&lt;/p>;&lt;p>;我们知道，冶炼铝、饲养牲畜和运输数以百万计的必需品等活动”生长良好；增长疲弱不好”。头条新闻之后的更深入分析往往侧重于对当权者的政治影响和/或进一步加息的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;在七月的高温和无数其他气象数据点向我们表明之前气候科学家的警告是准确的，对经济增长的负面观点主要集中在最富有的人往往会收获最多，而最贫困的人却只能为残羹剩饭而战。&lt;/p>;&lt;p>;这些政治论点仍然引起共鸣，正如它们应该的那样。但是，随着成为头条新闻的天气事件每年都更加令人信服地强调我们几十年来听到并忽视的警告，我们有更令人信服的理由质疑经济增长作为公共利益的效用。它以越来越明显的方式杀死我们。&lt;/p>;&lt;h3>;在一个迅速变暖的世界中，生活成本如何？这是一个杀手&lt;/h3>;&lt;p>;那么我们对世界上最大的两个经济体和碳排放国能有什么期望呢？&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登的白宫经常吹捧美国的通货膨胀削减法案，该法案分配了数十亿美元的补贴和其他资金支持绿色能源，作为答案。&lt;/p>;&lt;p>;这种资本动员比以前的任何政府举措都更能加速我们向低碳经济的转型，但你很难找到任何气候科学家愿意说仅此一项就能阻止气候危机。这需要更广泛的努力。&lt;/p>;&lt;p>;我们不能期望每个人都采取任何一步。然而，我们应该期望每个人都做一些减少碳足迹的事情。任何事情。&lt;/p>;&lt;p>;当然，这种期望会遇到阻力。正如我们从美国右翼攻击任何旨在对抗 Covid-19 传播的措施以及妖魔化试图应对一种人们知之甚少的新传染病的公共卫生官员的方式所知道的那样，任何与天气有关的危机都不会严重到足以引起大规模的恐慌。该国大部分地区正在改变他们的习惯。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在中国，一种不同的动态正在上演。北京已经宣布，到2030年，中国的碳排放量将继续攀升，我们可以假设，无论来自内部还是外部的压力都无法说服政府改变方针。&lt;/p>;&lt;p>;那么该怎么办呢？环保主义者警告说，我们的经济正在将我们推入一场规模巨大的环境灾难，最终将导致经济崩溃。他们坚持认为，我们需要以不同的方式衡量我们的经济，以反映我们的产出可能造成的损害。这并不是一个新的论点。这种处理经济数据的方法也不容易。&lt;/p>;&lt;h3>;有良心的资本主义吗？社交证券交易所可能是答案&lt;/h3>;&lt;p>;我们如何衡量太阳能电池板行业的碳足迹？就其安装过程中开采工业金属、硅精炼和运输所产生的温室气体而言，太阳能电池板的环保程度如何？同样的问题也适用于电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是停止部署这些重要技术的理由。它呼吁更清晰地核算我们的经济体对环境的实际影响，并将这一分析纳入每份 GDP 报告中。&lt;/p>;&lt;p>;美国右翼将称其为“觉醒”阴谋。让他们。他们的信息将消失在我们燃烧的森林的烟雾中。&lt;/p>;&lt;p>;随着温度计比以往更清楚地揭示气候警报的准确性，我们将被迫分析驱动危机的经济因素，增长将不再被视为看涨消息。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>