<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Outright lies’: China’s Ottawa embassy dismisses explosive AIIB claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224156/outright-lies-chinas-ottawa-embassy-dismisses-explosive-aiib-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/09573162-ce17-4399-ac3b-a525720384b5_e12cdc99.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国驻加拿大大使馆以“彻头彻尾的谎言”为由驳斥了高层声称亚洲基础设施投资银行 (AIIB) 由共产党员控制。&lt;/p>;&lt;p>;在该银行全球传播总监鲍勃·皮卡德 (Bob Pickard) 提出指控数小时后，大使馆周三发表声明，促使渥太华展开调查同一天成为该多边银行的成员。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大国民皮卡德在 Twitter 上表示，他已从中国支持的全球开发银行辞职，因为该银行被党员“控制”， “西方公众”并没有“因为加入亚投行而得到服务”。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大副总理克里斯蒂亚·弗里兰迅速宣布“立即停止”政府与该银行的所有活动，同时进行“迅速”审查&lt;/p>;&lt;p>;Freeland 还表示，她将就这些指控与加拿大的盟友接洽，强调西方国家最近为“降低”中国经济风险而做出的努力，这招致了加拿大的尖锐谴责&lt;/p>;&lt;p>;使馆发言人称，“有关人士就亚投行发表的言论纯属耸人听闻的炒作，是彻头彻尾的谎言”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为亚投行的重要成员，中方始终遵循多边规则和程序，并通过理事会和董事会等多边治理机制参与决策，”发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;“世界面临的真正风险是阵营对抗和&#39;新冷战”。中国是维护世界和平、促进共同发展、应对全球挑战的积极贡献者。”&lt;/p>;&lt;p>;于 2022 年 3 月加入世行的皮卡德在推特上写道，他已经越来越“关注”他的亚投行工作期间的安全问题，他声称亚投行存在“有毒的工作文化”。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的声明中，亚投行反驳了他的说法，称其在皮卡德任职期间“授权”和“支持”了他.&lt;/p>;&lt;p>;亚投行于 2016 年在北京成立，被一些人视为中国对世界银行和亚洲开发银行的替代。&lt;/p>;&lt;p>;其 106 个成员包括大多数亚洲国家，如以及澳大利亚、俄罗斯、法国和英国，但不是日本或美国。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大于 2018 年 3 月正式加入亚投行，以促进“包容性全球经济增长”，据加拿大财政部网站称。&lt; /p>;&lt;p>;由于北京干预加拿大选举的指控，加拿大执政的自由党一直承受着对中国采取更强硬立场的压力。&lt;/p>;&lt;p>;反对党保守党长期以来一直批评加拿大参与亚投行，称其为北京“输出威权主义”的“工具”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest delivery man and seize illegal drugs worth HK$3.6 million, including ketamine, crack cocaine and crystal meth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224168/hong-kong-police-arrest-delivery-man-and-seize-illegal-drugs-worth-hk36-million-including-ketamine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 15:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/44b1f5dd-b61f-4ad5-ae87-1369f9077484_f25cba04.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方没收了价值超过 360 万港元（459,688 美元）的非法物品毒品在即将到来的暑假期间在该市的地下市场流通之前逮捕了一名 39 岁的男子。&lt;/p>;&lt;p>;警方在一次突袭中发现了 6.2 公斤（13.7 磅）的毒品周三晚上约十一时，在荃湾横龙街一幢工厦同一层楼的两个迷你仓。&lt;/p>;&lt;p>;人员在该两处处所检获4.6公斤怀疑氯胺酮，约730克（周四，荃湾区特勤队督察张立康称，有 26 盎司）疑似快克可卡因和 880 克疑似冰毒以及包装设备。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警官，毒品嫌疑人受伤在旺角追捕&lt;/h3>;&lt;p>;他说，检获的毒品市值估计超过360万港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方在其中一个单位拘捕一名39岁-老人涉嫌贩毒，最高可判无期徒刑及罚款港币500万元。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该男子是送货员。&lt;/p>;&lt;p>; Cheung 说：“初步调查显示，这名男子是在金钱奖励的引诱下，利用他作为送货员的身份来掩盖他的贩毒活动。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，警方还查获了几本中空的书&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方查获380万港元的毒品藏在分隔单位&lt;/h3>;&lt;p>;“这是在运送过程中隐藏毒品以避免被警方拘留的方法之一， ”该督察说。&lt;/p>;&lt;p>;他说警方已成功阻止这批毒品在即将到来的暑假期间在荃湾区的地下市场流通。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四下午，该男子仍被警方拘留。据警方称，调查仍在继续，可能会有更多人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三个月，执法机构处理了 290 起严重毒品案件，比同期的 251 起增加了 15.5% 2022 年。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方查获价值 6.5 亿港元的可卡因和大麻芽&lt;/h3>;&lt;p>;5 月下旬，警方在为期三天的行动中查获了 592 公斤怀疑可卡因，这是迄今为止最大的一次查获今年远。警方还在突袭中查获了 91 公斤疑似大麻芽，并逮捕了四名男子。此次走私的街头价值估计为 6.5 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;临时数字显示，香港缉获的五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——增加了 142%，达到 1,929 件今年 1 月至 3 月的可卡因缉获量从 2022 年同期的 797 公斤增加到 1 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三个月的可卡因缉获量从 2022 年第一季度的 296 公斤增加了 104% 至 604 公斤。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Attention-seeking’ Chinese trans woman who accused flight attendant of improper pronoun use gets online criticism, social media ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3223942/attention-seeking-chinese-trans-woman-who-accused-flight-attendant-improper-pronoun-use-gets-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/2def2ad4-f213-48c9-ba61-0380b825d8b6_7455fa3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名中国变性航空公司乘客在分享了一段视频后在网上遭到批评，她在视频中声称一名未使用适当代词的空姐受到不公平对待。&lt;/p>;&lt;p>;17岁的李姓常旅客声称在短短两个月内获得了“金卡”身份。 &lt;/p>;&lt;p>;最近在上海登上吉祥航空的航班后，当她注意到商务舱空乘人员称呼所有乘客的姓氏并使用适当的代词时，她很生气，除了她。&lt;/p>; p>;&lt;p>;因此，她要求与空乘长交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“我坐过很多航空公司的航班，每个人都称呼我为‘小姐’或‘李小姐’，”她&lt;/p>;&lt;p>;“服务行业的空乘人员要有观察力。你不这么认为吗？她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，空姐多次道歉，称她“害怕冒犯”这名变性女性。&lt;/p>;&lt;p>;这名乘客也表示了原谅，但随后继续将视频发布到她的社交媒体账户上，该账户已经积累了超过 130,000 名粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，变性乘客说：“如果他们没有妥善处理我们的情况，那是我们的错他们的航空公司。我只是想暂时平息一下我的怒火。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，眼尖的网络观察者发现，今年早些时候，同一位跨性别女性在分享了她进入豪华公共女子澡堂的经历后被警方拘留使用假身份证。&lt;/p>;&lt;p>;结果，这名未接受变性手术的跨性别女性因侵犯其他女性的隐私权而面临批评浪潮。&lt;/p>;&lt;p >;围绕这些事件的争议导致她的社交媒体账号因参与“恶意营销行为”而被微博封号。&lt;/p>;&lt;p>;自封号以来，网上对她的批评有增无减。&lt;/p>;&lt; p>;一人说：“她自称大度，原谅了空姐，但她继续在网上揭穿。”服务行业真的很艰难。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位补充说：“空姐肯定不知道如何称呼她，这就是他们没有使用头衔的原因。您可以简单地让他们称呼您为“小姐”或“先生”。这个博主太敏感了。”&lt;/p>;&lt;p>;“这只是在寻求关注。 “只要她能红，好与坏，对她来说都无所谓，”第三位在线观察者说。&lt;/p>;&lt;p>;在中国拥有超过 7000 万人口的 LGBTQ 群体已经面临诸多挑战。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，性多元化活动“上海骄傲”突然取消，怀疑是中央施压的结果。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，中国各名牌大学的LGBTQ学生团体的微信账号被完全禁止或一夜之间被关闭。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong consumer watchdog investigates pet pools’ hygiene and safety as stories of sick and dying pets emerge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3224161/hong-kong-consumer-watchdog-investigates-pet-pools-hygiene-and-safety-stories-sick-and-dying-pets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 14:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/ef77ff8a-a5bc-4180-aadc-75b52dbca08f_b4314bcd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;全港消费者调查12家私家狗池经营者该监管机构表示，委员会已告知客户他们的安全和卫生标准，并增加了一些免责条款，以在发生事故时逃避责任。&lt;/p>;&lt;p>;委员会周四表示，狗在游泳后感到不适甚至死亡的事件在私人泳池中出现了。它补充说，当被问及他们设施的卫生、水温、深度和价格时，该行业不够透明。&lt;/p>;&lt;p>;“这是至关重要的信息，因为它会影响狗的健康，但在消委会研究及检测委员会副主席吕永昌说： - 3 月至 4 月通过社交媒体提供的温水游泳池和五个室外游泳池。监管机构表示，之所以进行调查，是因为在主人对待宠物的趋势下，公共海滩不允许狗进入。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，该市有超过 20 万只狗。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会行政总裁黄凤娴表示，受测泳池的筛选标准包括该业务的受欢迎程度及其提供的服务种类。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，该委员会包括室内游泳池、声称可以为成年狗提供治疗。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可以养宠物吗？业主欢迎新的狗公园，但想要更多&lt;/h3>;&lt;p>;在接受测试的企业的社交媒体上没有关于水温、泳池深度和清洁频率的信息。&lt;/p>;&lt;p>;委员会还指出，超过一半的泳池所有者在客户的同意书中添加了免责条款，以避免在发生任何事件时承担责任，一些人拒绝透露此类条款是否有效。&lt;/p>;&lt;p>;“该条款不能用于取消或减少法律责任，”Lui 说。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构建议宠物主人考虑他们的狗是否足够健康，可以游泳和陪伴他们的动物。&lt;/p>;&lt;h3>;生病的小狗被发现被塞进垃圾箱后死亡香港山坡上的塑料袋&lt;/h3>;&lt;p>;该委员会警告说，劣质水可能会增加水传播感染的风险，并补充说，如果游泳池人满为患，宠物主人应该小心，因为它们可能会发生冲突并感染疾病。&lt; /p>;&lt;p>;Lui 敦促业界在线向公众提供重要信息，包括宠物护理人员的资格。&lt;/p>;&lt;p>;他建议企业雇用持有宠物急救证书的员工，以提高客户的&lt;/p>;&lt;p>;超过一半的室内恒温泳池运营商没有公开完整的价格表，需要消费者询问。&lt;/p>;&lt;p>;一般游泳时间为 30 至 45 分钟，费用根据很大程度上取决于狗的体重和品种。&lt;/p>;&lt;p>;例如，一只 9 公斤重的柴犬在一名护理人员的陪同下下水，周末室内温水泳池的游泳费用从 380 港元（48 美元）到服务供应商共 560 港元。&lt;/p>;&lt;p>;在接受测试的 7 家运营商中，有 5 家将专家的漂洗和吹干服务计入费用，而价格最低的服务供应商则额外收取 60 至 100 港元的费用&lt;/p>;&lt;p>;委员会还发现两家室外泳池服务提供商未能在社交媒体上更新有关其服务的信息，社交媒体是让消费者了解情况的常用渠道。&lt;/p>;&lt;p>;它指出据了解，有一家公司最后一次更新其 Facebook 页面和网站上的信息是在 2021 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Death toll of migrant shipwreck off Greece could soar to hundreds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224163/death-toll-migrant-shipwreck-greece-could-soar-hundreds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 14:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/5d896ef4-3cde-4184-962c-0c8a42f0fb6d_9c711dcd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这艘破旧的蓝色拖网渔船满载着移民的货物，几乎占据了每一个可用空间从利比亚到意大利的中途，它的引擎在夜间熄火。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船剧烈摇晃，进水并倾覆。不到 15 分钟后，它沉入了希腊海岸外的地中海最深处之一。据信，船周三沉没时船上有数百人，但当局没有确切数字。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员救出了 104 名乘客——包括埃及人、叙利亚人、巴基斯坦人、阿富汗人和巴勒斯坦人——并救回了 79 人身体。周四继续进行搜索，飞机投下照明弹帮助搜索队。&lt;/p>;&lt;p>;“这是地中海有史以来最大的（此类）行动之一，”希腊海岸警卫队发言人 Nikos Alexiou 告诉国家 ERT 电视台. “我们不会停止寻找。”&lt;/p>;&lt;p>;这次沉没可能是令人恐惧的地中海中部迁徙路线上有史以来最严重的沉没事件之一，这条路线是世界上最致命的。&lt;/p>;&lt;p>;Ioannis Zafiropoulos，幸存者被带走的南部港口城市卡拉马塔的副市长说，他的信息表明船上有“500 多人”。&lt;/p>;&lt;h3>;“混合战争”：意大利将移民潮与俄罗斯的瓦格纳集团联系起来&lt;/h3>;&lt;p>;据信，这艘 25 至 30 米（80 至 100 英尺）长的船离开了利比亚的托布鲁克地区，该地区在 2011 年起义后陷入混乱，该起义长期被推翻和杀害独裁者卡扎菲。不稳定的局势使移民走私者使利比亚成为人们在欧洲寻求更好生活的主要出发点之一。&lt;/p>;&lt;p>;移民专家将此次沉没与欧盟未能为逃离冲突或冲突的人们提供安全的移民选择联系起来&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在目睹地中海地区最大的悲剧之一，当局公布的数字是毁灭性的，”国际移民组织希腊分部负责人 Gianluca Rocco 说，联合国移民机构。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况加强了各国采取具体、全面行动的紧迫性，以通过扩大安全和正常的移民途径来拯救海上生命和减少危险的旅程，”罗科说。&lt;/p>; p>;&lt;p>;自 2014 年以来，国际移民组织记录了地中海中部超过 21,000 人死亡和失踪。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟内政事务专员 Ylva Johansson 表示，欧盟有“集体道义责任”来摧毁移民走私网络.&lt;/p>;&lt;p>;“确保移民安全的最佳方式是防止这些灾难性的旅程并投资于合法途径，”她在 Twitter 上写道。&lt;/p>;&lt;h3>;希腊政府部门确认边防人员拦截了 92 名裸体人migrants&lt;/h3>;&lt;p>;希腊海岸警卫队表示，意大利当局通知他们这艘拖网渔船出现在公海。它在一份声明中说，它自己的船只和商船为协助这艘船所做的努力一再遭到拒绝，船上的人坚称他们想继续前往意大利。&lt;/p>;&lt;p>;“他们断然拒绝任何帮助，”Alexiou &lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队发布的一张该船航拍照片显示，甲板上几乎每一寸都挤满了人。希腊媒体报道说，这艘船已经在海上航行了至少两天，并表示担心妇女和儿童可能被困在船舱内。&lt;/p>;&lt;p>;“外甲板上挤满了人，我们推测（容器的）内部也应该是满的，”Alexiou 说。 “看起来好像挤在船上的人发生了变化，然后倾覆了。”&lt;/p>;&lt;p>;该地点靠近地中海最深处，深度可达17,000英尺（5,200 米）可能会阻碍寻找沉船的任何努力。&lt;/p>;&lt;p>;希腊的看守总理 Ioannis Sarmas 宣布全国哀悼三天。&lt;/p>;&lt;h3>;英国将安置 500 名寻求庇护者试图阻止移民的驳船&lt;/h3>;&lt;p>;30 名年龄在 16 到 49 岁之间的幸存者因体温过低或发烧而住院。&lt;/p>;&lt;p>;在卡拉马塔港，大约 70 名精疲力竭的幸存者躺在床上睡觉救援人员在一个大仓库里提供袋子和毯子，而护理人员则在外面为任何需要急救的人搭起帐篷。&lt;/p>;&lt;p>;救援志愿者 Constantinos Vlachonikolos 说几乎所有的幸存者都是男性。&lt;/p>;&lt;p>; “他们非常疲惫。他们怎么可能不是？他说。救援人员说，许多从水中被拉上来的人不会游泳，只能抓着碎片。海岸警卫队说他们都没有救生衣。&lt;/p>;&lt;p>;走私者经常使用不适合航海的船只，船上挤满了尽可能多的移民——有时在上锁的货舱内——进行可能需要数天的旅程。他们前往意大利，意大利与利比亚和突尼斯直接隔着地中海，比希腊更接近大多数移民希望最终到达的西欧国家。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，至少有 94 人死于一场来自土耳其的木船在意大利南部的库特罗附近沉没，这是今年迄今为止地中海地区最严重的沉没事件。&lt;/p>;&lt;p>;意大利海岸警卫队首先向希腊当局和欧盟边境保护机构 Frontex 发出警告，称一艘靠近的船只正在接近星期二。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥将移民火灾中的死亡作为疑似凶杀案进行调查&lt;/h3>;&lt;p>;国际移民组织表示，初步报告显示船上有多达 400 人。一个活动家网络表示，它收到了来自同一地区一艘船的求救电话，船上的乘客称这艘船载有 750 人。&lt;/p>;&lt;p>;在第一次发出警报后，Frontex 飞机和两艘商船发现这艘船正在向北行驶，据称向希腊海岸警卫队求助，并向该地区派遣了更多的飞机和船只。&lt;/p>;&lt;p>;但海岸警卫队表示，多次致电该船提供帮助均遭到拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;“下午，一艘商船靠近这艘船并为其提供食物和补给，而（乘客）拒绝任何进一步的援助，”一份声明说。它补充说，第二艘商船后来提供了更多补给和援助，但遭到拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;傍晚，一艘海岸警卫队巡逻艇到达该船，“但他们拒绝任何援助，并表示他们想继续前往意大利”。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队的船只伴随着这艘移民船，随后领导了救援行动。&lt;/p>;&lt;p>;联合国难民署 UNHCR 的官员 Vincent Cochetel 暗示，移民的拒绝帮助不应该从表面上看。&lt;/p>;&lt;p>;“这艘船不适航，无论船上的一些人怎么说，都不能讨论遇险的概念，”他发推文说。 “如果我们想避免此类悲剧重演，中央医疗中心需要一个由各国领导的强大且可预测的（搜索和救援）制度。”&lt;/p>;&lt;p>;人们记忆中地中海最致命的海难发生在 4 月 18 日， 2015 年，一艘拥挤的渔船在利比亚外海与一艘试图救援的货轮相撞。只有28人幸存。法医专家得出结论，船上最初有 1,100 人。&lt;/p>;&lt;p>;路透社和 dpa 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Mongolia to fight sandstorms amid calls to curb economic and ecological harm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224051/china-mongolia-fight-sandstorms-amid-calls-curb-economic-and-ecological-harm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 13:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/2e40274d-4d85-412d-a68b-726613c52541_c4688157.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京和乌兰巴托加强联合努力，防止早些时候席卷中国北方的沙尘暴根据邮报获得的信息，今年，中国代表团将于本月晚些时候访问蒙古，共同研究解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;一个代表团率领环境和绿色发展政策顾问 Nyamosor Batkhuu 到应国家林业和草原局的邀请，蒙古国总统乌赫纳阿·呼日勒苏赫和林业部部长比亚姆巴苏伦·奥云萨纳于5月初对中国进行了为期6天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;此行期间，两国签署了谅解备忘录。在中国内蒙古自治区进行的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;一个中国研究小组现已应邀于 6 月 25 日至 7 月 10 日访问蒙古，以评估蒙古的荒漠化问题。&lt;/p>;&lt;p>;A据《华盛顿邮报》获悉，届时将成立联合工作组，以促进在蒙古建立中蒙防治荒漠化合作中心。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们已做好准备”：蒙古总理向全球求助投资者&lt;/h3>;&lt;p>;中国林业部门也将安排中国专家在该中心工作，由两国共同管理。&lt;/p>;&lt;p>;中国国际开发合作署将支持捐赠计划、示范中心、荒漠化监测站、联合研究和中心能力建设培训。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家林业和草原局没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国部生态与环境部此前将严重的沙尘暴——通常在春季袭击首都及周边地区——归咎于蒙古。&lt;/p>;&lt;p>;上周，在访问内蒙古期间，习近平主席要求采取紧急行动，在 3 月和 4 月的春季强沙尘暴笼罩北京和中国北部地区，甚至影响包括上海在内的东部地区之后，中国“保持领先地位”。&lt;/p>;&lt;p>;“荒漠化、沙尘暴，以及水土流失，造成生态破坏，制约 [中国] 北方地区的经济发展，”习近平说。&lt;/p>;&lt;p>;“过去两年，中国北方经历了更多的沙尘暴，因为到气候变化的影响。长期、艰巨、不确定的防控工作刻不容缓，我们需要走在前列。”&lt;/p>;&lt;p>;蒙古科学院国际问题研究所客座研究员苏米亚楚鲁恩巴特尔表示，他表示，中国在内蒙古、宁夏、新疆等自治区以及甘肃省一直在防治荒漠化和沙尘暴，北京和乌兰巴托有必要加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;“短缺水资源制约着蒙古的发展，特别是南部戈壁地区矿业发达，对水资源的需求很大，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国几十年的南水北调经验Chuluunbaatar 补充说，该项目——涉及从南部河流抽水并将其供应到干旱的北方——也将与蒙古相关。&lt;/p>;&lt;p>;Chuluunbaatar 还表示，碳排放交易系统是另一个潜在的合作领域，因为这是蒙古尚未开发的地区。&lt;/p>;&lt;p>;蒙古戈壁沙漠地区植被生长不良导致沙尘暴，可能导致蒙古国民生产总值损失 0.27%根据拜访诺丁汉大学研究员 Hayatullah Ahmadzai 的一篇学术论文，由于农作物收入下降。&lt;/p>;&lt;p>;“沙尘暴频率的增加可能会使农业生产力降低 1.5% 24% 到 24%，具体取决于作物，”他在 2 月份发表的论文中说。&lt;/p>;&lt;p>;除了与中国的共同努力外，蒙古政府还与矿业巨头力拓合作– 该国最大的外国投资者 – 到 2024 年将拯救 11 亿棵树，因为该国正在与气候变化和荒漠化作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;为期三年、耗资 230 万美元的健康森林项目于 2018 年启动到 2022 年，将创建能够抵御落叶并提高对害虫的适应能力的“弹性森林”，从而“通过提供长期健康的森林资源促进可持续经济发展”。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，沙尘暴中国北方也笼罩着从韩国到日本的天空，给东京带来了自 2021 年以来的第一场黄沙。&lt;/p>;&lt;p>;内蒙古工业大学经济与管理学教授杨新吉乐图在一项研究中说7 月发布的论文指出，沙尘暴会降低道路能见度，导致交通事故，同时还会传播灰尘和花粉中携带的有害物质，引发健康问题，此外还会导致农作物减产。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spotify confirms removal of ‘Glory to Hong Kong’ protest song, points to action by tune’s creator-distributor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3224152/spotify-confirms-removal-glory-hong-kong-protest-song-points-action-tunes-creator-distributor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 13:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/ef1bd95f-e0a0-495a-96b3-803f7ac5e895_77acaa66.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;音乐流媒体服务 Spotify 周四表示有争议的抗议歌曲“Glory to Hong Kong》已被发行商下架，这与前一天晚上歌曲创作者的声明相呼应。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌在 2019 年反政府骚乱期间受到抗议者欢迎的粤语和器乐版本已无法使用星期三向 Spotify 和其他音乐流媒体平台（包括台湾的 KKBox、香港的 Moov 和 Apple Music）的用户。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府一周前向法院申请禁令禁止这首歌，防止那些怀有犯罪意图的人“以任何方式”“广播、表演、印刷、出版、销售、要约销售、分发、传播、展示或复制”该曲调。&lt;/p>;&lt;p>;Spotify 发言人周四在提供给邮报的一份简短声明中说，这些歌曲是由发行商而不是平台删除的。&lt;/p>;&lt;p>;创建和发行相关版本的“ThomasDGX &amp; HongKongers”曾表示正在处理技术问题与流媒体平台无关的问题，并为暂时的服务中断道歉。&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议歌曲的流行版本从音乐流媒体平台上消失&lt;/h3>;&lt;p>;所面临的“技术问题”的性质然而，中断的原因和持续时间仍不清楚。截至周四上午，同一创作者上传的“荣耀归于香港”的音乐视频仍在 YouTube 上播放。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已与其他流媒体平台 KKBox、Moov、Apple Music 以及谷歌接洽拥有 YouTube 的公司征求意见。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院推迟就政府禁止抗议歌曲的听证会&lt;/h3>;&lt;p>;政府已提前公布传票令和其他与拟议禁令相关的文件定于 7 月 21 日举行的听证会，呼吁任何反对者在 6 月 21 日之前到湾仔警署领取相关文件，并在 7 天内以书面形式提出反对。海外体育赛事错误播放《光荣归香港》而非中国国歌《义勇军进行曲》。大多数错误源于谷歌上“香港国歌”的热门搜索结果。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于加利福尼亚州的科技巨头拒绝改变它所说的由算法决定的结果，这引发了北京方面的警告公司有义务传播正确的信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Investors need more details on Hong Kong’s mega San Tin technology-park project in Northern Metropolis, Colliers says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3224139/investors-need-more-details-hong-kongs-mega-technology-park-project-northern-metropolis-colliers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/545b74c2-cc37-4370-ab5b-b17e50f9aaae_0286f5f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;房地产咨询公司 Colliers 表示，投资者在很大程度上仍对潜在机会一无所知新界北部占地 627 公顷的雄心勃勃的新田科技城项目。&lt;/p>;&lt;p>;被提议作为北部大都市大规模开发的旗舰项目，该场地被香港政府吹捧为一个创新和技术中心将推动城市的发展，并促进与大湾区的更紧密融合。&lt;/p>;&lt;p>;这个占地 300 公顷的项目可能需要 10 到 15 年才能实现，涉及开发建筑物预计总建筑面积达 7,000 万平方英尺的设施和设施，创造 120,000 个工作岗位，并为 6,400 名专业人士提供住房。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这些惊人的数字——仅土地总面积就相当于上环的总面积、中环、金钟和湾仔——高力香港资本市场和投资服务联席主管 Thomas Chak 表示，该开发项目为开发商和投资者提供了巨大的机会，但仍缺乏细节。&lt;/p>;&lt;p>; “投资者希望看到可靠的计划，以便他们能够真正开展承销模式，”高力国际的查克周三表示。 “如果没有这些坚实的计划，投资者甚至都很难开始计算，即使他们喜欢这个倡议，他们喜欢这个方向，他们也想参与进来。”&lt;/p>;&lt;p>;“我敢肯定将会出现很多投资机会，但此时此刻，投资者很难迈出第一步。”&lt;/p>;&lt;h3>;“如果资金在 2 个大型项目上的使用不当，香港将面临金融危机”&lt;/h3 >;&lt;p>;Chak 表示，该项目的成功取决于完整生态系统的发展，该生态系统将支持预计将在那里设立基地的技术公司的需求，包括为员工和住户提供的住房和设施。&lt;/ p>;&lt;p>;他说，目前对该项目的咨询通常来自在靠近中国大陆边界的新界区北部都会区附近拥有土地储备的开发商。&lt;/p>;&lt; p>;周一，发展局宣布成立北方都会协调办公室 (NMCO)，以协调该项目的规划工作。&lt;/p>;&lt;p>;同时宣布，前副部长邱卓恒来自该局的，将担任NMCO负责人，而前住房官员Pecvin Yong Pui-wan被任命为副主任。&lt;/p>;&lt;p>;该项目以技术和研发为主要重点，并且靠近大陆Colliers Hong Kong 的研究主管 Kathy Lee 表示，在中国，受益于香港强大的金融和法律背景以及税收优惠的科技公司可能会发现该开发区是一个有吸引力的基地。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;香港Kong must do more to ensure technopole success, learns from the past&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“Northern Metropolis 的独特地位是吸引香港和中国大陆社区，而不是与新加坡等国际竞争对手竞争大公司Lee 说。&lt;/p>;&lt;p>;该项目还有望让香港的创业社区受益，一旦潜伏期结束，他们可能需要永久住所，他们不再有资格获得各种帮助Colliers 亚洲估值和咨询服务执行董事 Dorothy Chow 表示，该城市的科技园区。&lt;/p>;&lt;p>;Northern Metropolis 项目最初是由时任首席执行官林郑月娥于 2021 年提出的-ngor 称其为“未来 20 年香港城市发展和人口主要增长的最具活力的地区”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s arraignment took 45 minutes, but path to trial may take a couple years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224149/trumps-arraignment-took-45-minutes-path-trial-may-take-couple-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 13:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/cf202610-8d50-46c6-b4f4-9d8894ddee14_0699888e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二在迈阿密联邦法院，唐纳德特朗普的传讯仅用了 45 分钟，前者总统一直保持沉默，但他的历史性机密文件案可能需要一年多的时间才能开庭审理——甚至可能在 2024 年 11 月总统大选之后。&lt;/p>;&lt;p>;现年 77 岁的特朗普拒不认罪通过他的律师，有权在被正式指控故意向美国政府隐瞒国家安全记录后的 70 天内获得“快速”审判。&lt;/p>;&lt;p>;但速度不会成为描述路径的关键词法律专家表示，尽管佛罗里达州南区享有“快速审理案件”的声誉，法官通常会迅速审理刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普文件案不会很快就会进行审判，并且可能不会在 2024 年春季之前准备好进行审判，”曾在南佛罗里达州司法部有组织犯罪特别工作组工作的迈阿密律师约瑟夫·德玛利亚 (Joseph DeMaria) 说。 “但即便如此，如果法官在审判前批准任何辩护动议，政府也会上诉，这会占用更多时间。然后你会看到 2024 年夏天总统大选在即。它很容易被推迟到 2025 年。”&lt;/p>;&lt;p>;审判日期及其地点——迈阿密或西棕榈滩——对特朗普来说可能是一个关键因素，特朗普是众多候选人中的领跑者。共和党总统候选人提名。&lt;/p>;&lt;p>;首先，前总统的辩护团队预计将质疑基于选择性起诉特朗普而非其他同样拥有机密记录的政客的起诉书；提出动议以压制政府证据和证人证词；并争辩说审判将在西棕榈滩举行。&lt;/p>;&lt;h3>;自被起诉以来，特朗普已为 2024 年的竞选筹集了 700 万美元&lt;/h3>;&lt;p>;这接近于违反《间谍法》的罪行，阻挠据称，在特朗普位于棕榈滩的海湖庄园中，正义和对联邦调查局特工撒谎的行为在特朗普的海湖庄园展开。&lt;/p>;&lt;p>;当司法部检察官在特别检察官杰克·史密斯的带领下于上周四提出起诉时，他们检查了西棕榈滩分部作为案件所在地——尽管迈阿密联邦大陪审团驳回了对特朗普和前总统助理沃尔特·诺塔的指控。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，特朗普的案件从根本上说是关于非法保留政府国防文件的– 在 37 项指控中，恰好有 31 项指控涉及该罪行 – 因此双方都必须通过安全审查，并且可能会指定一名合法保管人通过审判来处理敏感材料。&lt;/p>;&lt;p>;然后最后，特朗普在纽约市的州审判定于 2024 年春季进行，罪名是伪造商业记录，同时向一名色情明星支付封口费，以阻止她在 2016 年竞选总统时公开他们涉嫌的婚外情。该案件可能会先进行审判，然后在南佛罗里达州进行联邦审判。&lt;/p>;&lt;p>;悬在特朗普文件案上的另一个关键问题是联邦法官在西棕榈滩分部被随机分配给谁&lt;/p>;&lt;p>;美国地区法官艾琳·坎农（Aileen Cannon）——曾被广泛报道为负责监督特朗普的传讯和保释听证会的法官，这项任务最终由治安法官乔纳森·古德曼（Jonathan Goodman）处理——被提名为前总统的联邦法官，就她的经验而言是一个相对新手。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普失去 2020 年 11 月大选几天后加入法院系统担任法官的坎农实际上是在西棕榈滩以北的皮尔斯堡区。&lt;/p>;&lt;p>;以上诉和写作技巧着称的前美国检察官办公室检察官坎农，因处理前总统民事案件的挑战而受到广泛批评FBI 去年夏天从海湖庄园没收了机密文件。&lt;/p>;&lt;p>;应特朗普的要求，Cannon 任命了一名独立的特别主管，审查在 2022 年 8 月 8 日搜查特朗普总统时发现的 100 多份机密材料棕榈滩住所——尽管她发现司法部检察官和联邦调查局特工在进行搜查时是出于善意。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普起诉书中缺失的一环：他为什么这样做？&lt;/h3>;&lt;p >;上诉法院，包括其他特朗普提名的法官，发现她任命特别主管的理由有缺陷，得出结论认为她没有这样做的权力，并发布了一项严厉的裁决，推翻了她对前总统有利的决定。&lt;/p>;&lt; p>;几位法律专家表示，可能没有法律理由取消坎农继续处理特朗普案的资格。但他们质疑坎农作为法官几乎没有审判经验，当然也没有涉及国家安全事务的案件，是否准备好应对挑战并保持开放的心态。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，坎农法官可以回避没有任何解释，但如果她不这样做，她拒绝这样做是不可上诉的，”美国检察官办公室前检察官、长期担任迈阿密辩护律师的马克·施纳普 (Mark Schnapp) 说。 “当然，这不是一般案件，但政府（检察官）此时要让她脱身并不容易。”&lt;/p>;&lt;p>;南区首席联邦法官佛罗里达州的塞西莉亚·阿尔托纳加 (Cecilia Altonaga) 可以将文件案件重新分配给另一位联邦法官，她所在的迈阿密法庭曾被用于传讯特朗普。但这将是不寻常的，施纳普和其他律师说。&lt;/p>;&lt;p>;如果坎农下台，特朗普案将再次随机分配给西棕榈滩分庭的其他三名联邦法官之一：罗宾由巴拉克·奥巴马总统提名的罗森伯格、由比尔·克林顿总统任命的唐纳德·米德尔布鲁克斯或由乔治·W·布什总统提名的肯尼斯·马拉。&lt;/p>;&lt;p>;坎农不会是唯一的法官在聚光灯下。西棕榈滩分部的治安法官布鲁斯·莱因哈特 (Bruce Reinhart) 将处理 Cannon 的审前动议和其他事务。&lt;/p>;&lt;p>;莱因哈特在前总统的民事挑战中发现在发现海湖庄园犯罪的可能原因后，地方法官批准了联邦调查局的搜查令。据报道，莱因哈特曾受到生命威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Twitter hit with US$250 million copyright lawsuit from music companies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224143/twitter-hit-us250-million-copyright-lawsuit-music-companies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 12:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/31038c8a-5bac-49bb-9399-48590c70fd7d_220b0880.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;音乐出版商联盟，包括环球音乐出版集团、华纳查佩尔音乐和索尼Music Publishing 就涉及公司各自音乐目录的“大规模版权侵权”起诉 Twitter。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 Drake、Taylor Swift 和 Adele 等艺术家音乐权利的 17 家音乐出版商联合提起诉讼在田纳西州联邦法院提起诉讼。他们要求对近 1,700 项版权的侵权索赔超过 2.5 亿美元。每件被侵权的作品以及其他损害赔偿金将达到 150,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 Twitter 的 Elon Musk 的 X Corp 是唯一的被告。&lt;/p>;&lt;p>;“Twitter 是唯一的被告全国音乐出版商协会首席执行官大卫·伊斯雷特在一份声明中表示：“最大的社交媒体平台完全拒绝为其服务中的数百万首歌曲提供许可。”&lt;/p>;&lt;p>;“Twitter 非常清楚每天都有数十亿人在其平台上泄露、发布和播放音乐。它不能再躲在（数字千年版权法）背后并拒绝向词曲作者和音乐出版商付款。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列指责 Twitter 将泄露的音乐、受版权保护的音乐视频和其他材料作为平台。根据 DMCA 规则，Twitter 和其他社交媒体网站受到保护，不会因用户上传的材料而受到版权攻击，前提是它们努力删除侵权材料并惩罚违规用户。&lt;/p>;&lt;p>;但是，诉讼辩称 Twitter 未能做到&lt;/p>;&lt;p>;“Twitter 进一步声称，它会根据有效声明迅速删除内容，几乎总是在最初报告后的几小时内，如果不是在几分钟内，”诉讼中写道。&lt;/p>;&lt;p>; “但现实情况是，Twitter 经常忽视已知的重复侵权者和已知的侵权行为，拒绝采取 Twitter 可用的简单步骤来阻止它知道的这些特定侵权事件。”&lt;/p>;&lt;p>;17 位发布者起诉 Twitter 的公司有 ABKCO Music、Anthem Entertainment、Big Machine Music、BMG Rights Management、Concord、Hipgnosis、Kobalt、Mayimba、Peer、Reservoir Media Management、Sony Music Publishing、Spirit Music Group、Royalty Network、Ultra Music Publishing、环球音乐集团出版、Warner Chappell 和 Wixen。&lt;/p>;&lt;p>;为了回答有关诉讼的问题，Twitter 的新闻部门发送了一个大便表情符号的自动回复。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 长期以来一直引起音乐界的愤怒出版商，甚至在马斯克于 2022 年 10 月购买该网站之前。在美国参议院司法小组委员会 2020 年的听证会上，美国唱片业协会指责 Twitter 没有采取任何行动来阻止其网站上的“工业规模盗版”。&lt;/p>; &lt;p>;据《纽约时报》报道，Twitter 最近曾考虑向三大唱片公司授权音乐，但在马斯克接管公司后，谈判告吹。&lt;/p>;&lt;p>;Bloomberg 的补充报道&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US nears deal to build fighter jet engines in India ahead of Modi’s White House trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3224138/us-nears-deal-build-fighter-jet-engines-india-ahead-modis-white-house-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/05c82215-db05-4a78-ae80-1defe91a02e8_a87dc716.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国和印度可能同意在南方联合制造战斗机发动机印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 下周将访问华盛顿，这标志着两国将在中国日益强硬的情况下加强军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，该协议已接近尾声知情人士要求匿名，因为细节属于机密。&lt;/p>;&lt;p>;预计白宫将批准总部位于马萨诸塞州的航空航天制造巨头通用电气公司的提议，以生产知情人士说，印度斯坦航空有限公司为 Tejas 轻型战斗机提供发动机。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪将于 6 月 21 日开始他的首次正式国事访问。乔·拜登总统将主持他的国宴，印度领导人也将在美国国会发表讲话。&lt;/p>;&lt;h3>;“情况正在发生变化”：印度、美国加强与俄罗斯、中国的防务关系&lt;/h3>;&lt;p>;莫迪的一些成果美国国家安全顾问杰克沙利文周二在新德里的一次会议上说，访问“不仅仅是一页纸上的要点”。 “它们从根本上旨在消除我们每个国家在国防贸易、高科技贸易和投资方面的障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;Sullivan 本周将在印度与印度高级官员会面，届时莫迪将出席会议&lt;/p>;&lt;p>;莫迪访问之际，拜登政府正在努力深化与对应对其认为中国日益增长的威胁至关重要的国家的关系。在加深与印度的关系时，美国似乎也愿意忽视其民主倒退，因为它试图将这个南亚国家从俄罗斯的势力范围中拉出来。&lt;/p>;&lt;p>;美国和印度之间的关系随着新德里智库政策研究中心高级研究员苏珊特·辛格 (Sushant Singh) 表示，尽管“价值观和愿景领域”存在重大差异，但对中国的担忧有所增加。 “这些目前正被利益所凌驾。”&lt;/p>;&lt;p>;喷气发动机协议需要美国的技术转让，需要得到美国国会的批准，印度寄希望于两国关系和两党关系的普遍好转支持清除剩余障碍。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于班加罗尔的 Hindustan Aeronautics Ltd. 和印度外交部没有立即回复置评请求。美国国家安全委员会未予置评，通用电气拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;喷气发动机协议将符合莫迪更广泛地促进当地国防制造的努力，但与热衷于吸引新能源的国家建立技术合作伙伴关系随着俄罗斯在乌克兰的战争拖延到第二年，德里进入他们的轨道。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，德国蒂森克虏伯公司的海军陆战队和印度的 Mazagon Dock Shipbuilders Ltd. 签署了一项初步协议，共同为印度海军建造潜艇...由于这些国家正在努力寻找一种不违反西方制裁的支付机制，向印度提供的军事供应已经停止。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国的发展，印度向东南亚提供高端、低成本的武器bolder&lt;/h3>;&lt;p>;GE 发动机的国内生产将加强印度的战斗机计划及其空军，其快速老化的俄罗斯战斗机机队需要更换。这也将提升莫迪的形象，因为他考虑在明年的全国大选中连任第三个任期。&lt;/p>;&lt;p>;印度和美国也可能在其他国防问题上更接近达成协议，包括印度购买超过数十架武装无人机可以成倍地提高其海上和陆地防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士说，其目前的无人驾驶飞行器只能用于监视和侦察。随着 2020 年夏季与中国的边境紧张局势升级，新德里从美国借用了两架无人机 MQ 9B。&lt;/p>;&lt;p>;无人机与总部位于圣地亚哥的通用原子公司的交易陷入了官僚主义的繁文缛节多年。此外，两国还将讨论在印度联合建造八轮装甲运兵车——Stryker。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>