<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Chinese academics tout alternative path to modernisation at forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3242990/chinese-academics-tout-alternative-path-modernisation-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;学者们在国家主办的论坛上表示，中国正在走上一条比西方发展模式更可持续的现代化替代道路。&lt; /p>;&lt;p>;中国研究会议周五由国务院新闻办公室主办。上海数百名中外学者齐聚一堂，宣读了校长的一封信。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一场圆桌会议上，复旦大学国际关系与公共事务学院教授苏长河表示，世界动荡的一个关键原因是许多国家试图效仿&lt;/p>;&lt;p>;苏说，这种模式并不代表“政治文明”的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，随着各国探索自己的发展道路 — — 包括中国的进步 — —西方以前占主导地位或垄断的全球知识格局正在开始发生变化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国发生的变化并不是该国独有的，而是涵盖了“关于通向知识之路的一般知识”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院哲学研究所所长张志强表示，中国模式可以保证经济发展和社会稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“在过程中在西方现代化进程中，长期的经济发展不可避免地带来冲突和两极分化。” “但在中国，经济发展与社会长期稳定之间已形成正相关关系。”&lt;/p>;&lt;h3>;习近平强调创新在“中国式现代化”中的重要性&lt;/h3>;&lt;p>;张管子，该院信息研究所所长表示，中国的道路比西方的道路更具可持续性，西方“高度关注现代​​化的物质方面”，从而导致环境和其他挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“在短短几十年内，中国就实现了发达国家花了几个世纪才做到的事情——展示了在进步方面超越发达国家的潜力和能力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在努力推动这样一种说法：它的发展道路为西方道路提供了替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;国家主席习近平二月份表示，中国的进步揭穿了“现代化意味着西化的神话”。他敦促执政的共产党成员宣传中国的道路，他说中国的道路“展现了现代化的另一幅图景”。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的论坛上，中共中央宣传部部长李树雷宣读了一封信。表示：“中华文明源远流长，在与世界其他文明的交流互鉴中不断丰富，赋予中国式现代化深厚底蕴。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;主办方表示，来自中国以及波兰、德国、韩国等国家的400余名专家学者参加了此次会议。会议主题是“中华文明与中国道路——全球视野”。&lt;/p>;&lt;p>;许多发言嘉宾强调了中国现代化道路的优势，也有一些发言者强调了与其他国家合作的重要性。&lt;/p>;&lt;p >;同样在小组活动中，上海国际问题研究院学术委员会主任杨洁勉表示，中国的发展不应被视为“民族独奏”，而应被视为“全球管弦乐队”。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学哲学教授吴晓明表示，中国正在向其他国家学习，探索一条适合自己国情的道路。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不意味着中国应该奉行孤立主义。 “恰恰相反，这种独立性意味着我们需要能够在向他人学习的过程中真正建立自己。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong academics warn hot nights to increase by 50%, this year’s record rainfall will be outstripped and call for coordinated response]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3242982/hong-kong-academics-warn-hot-nights-increase-50-years-record-rainfall-will-be-outstripped-and-call?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;学者呼吁香港政府成立跨部门专责小组应对未来极端天气，预计降雨量将超过今年创下的纪录，到 2040 年，炎热的夜晚数量将增加 50%。&lt;/p>;&lt;p>;周一公布的这项建议与一系列建议一起表示，政府必须制定一种“积极主动的方法” &lt;/p>;&lt;p>;“更重要的是政府是否有一个跨部门的行动小组来确保计划的实施领导该研究项目的香港中文大学建筑学教授吴恩庸表示，“任何一个局（单独）都无法解决问题，”他补充道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;调查结果公布由中文大学建筑学院与香港大学 (HKU) 和香港科技大学 (HKUST) 合作进行。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员发现 10 年平均炎热夜晚的温度气温不会低于 28 摄氏度（82.4 华氏度）——2040 年至 2049 年间将增加到 48 天，高于 2011-2020 年平均 32 天。&lt;/p>;&lt;p>;团队成员警告说，持续高温将导致医疗服务压力加大。&lt;/p>;&lt;p>;“在持续的酷热天气下，老年人和患有慢性疾病的人更容易中暑和心血管疾病，导致对救护车和事故和紧急服务的需求增加。”香港大学建筑学院副教授任超表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应考虑不同地区不同程度的热浪影响，以有效分配医疗资源，加强社区服务。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;132名香港人被送往医院，洪水过后所有暴雨警报均取消&lt;/h3>;&lt;p>;吴表示，新的工作组应制定一套跨部门协议，旨在应对极端天气并利用未来香港天文台提供的统计数据作为行动计划的基础。&lt;/p>;&lt;p>;预测称，连续炎热夜晚的最长持续时间将增至每年平均 10 天，而过去十年的平均时间为 8 天，并且每小时最高降雨量的记录可能超过 230 毫米（九英寸），这将“显着”增加洪水和山体滑坡的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;目前的每小时降雨量记录为 158 毫米9月份，政府称之为“500年一遇”的黑色暴雨。&lt;/p>;&lt;p>;“降雨强度将大幅增加”，系讲座教授冯志雄说。科大数学系及环境及可持续发展学部表示。&lt;/p>;&lt;p>;该组织补充说，政府应改善避暑系统，增加避暑系统的数量和地点，为医疗服务需求的增加做好准备&lt;/p>;&lt;h3>;香港气温飙升，需要找到气候统一性&lt;/h3>;&lt;p>;香港受到了去年发生了一系列与气候变化相关的天气问题。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天是自 1884 年有记录以来最热的夏天，8 月平均气温为 29.7 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;秋天带来了多场毁灭性的台风和暴雨。&lt;/p>;&lt;p>;最严重的是破纪录的16小时黑色暴雨，造成大面积水浸和山体滑坡，造成数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官约翰李家超在上个月的施政报告中表示，政府将采取“更加先发制人、更具战略性”的方法来应对极端天气。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，官员们正在探索使用大数据和人工技术情报，以加强对未来极端天气事件的应急准备。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: US President Joe Biden to skip climate summit in Dubai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3242983/cop28-us-president-joe-biden-skip-climate-summit-dubai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，美国总统乔·拜登不打算参加本周晚些时候在迪拜举行的 Cop28 气候峰会知情人士表示，尽管尚未发布正式声明，但准备年度气候谈判的美国代表团已被告知不要指望总统出席今年的活动。这些人士要求匿名，因为信息是私人的。&lt;/p>;&lt;p>;拉开此次活动序幕的全球领导人峰会将于本周周五和周六举行。拜登的官方活动清单显示他将在美国呆到周四，预计届时他将在华盛顿会见安哥拉总统。&lt;/p>;&lt;p>;总统的旅行日程可能会在最后一刻改变。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们目前没有任何旅行更新可以向总统分享，但政府期待第 28 次缔约方大会的召开。”白宫发言人安杰洛·费尔南德斯·埃尔南德斯 (Angelo Fernandez Hernandez) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>; 《约克时报》首先援引一位身份不明的白宫官员的消息报道了拜登不出行的计划。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪、英国首相苏纳克和法国总统埃马纽埃尔·马克龙等世界领导人预计将前往迪拜。中国的习近平不会出席，这意味着就目前情况而言，世界上两个最大的温室气体排放国将不会有国家元首代表出席。&lt;/p>;&lt;p>;拜登，他带领美国重返巴黎。达成了减排协议，参加了最近两次峰会，去年在埃及沙姆沙伊赫短暂停留，并于 2021 年前往苏格兰格拉斯哥。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统气候变化问题特使约翰·克里 (John Kerry) 将从 11 月开始在迪拜参加整个峰会30日至12月12日。&lt;/p>;&lt;p>;第28届缔约方会议的议程包括扩大可再生能源的新目标。针对损害和损失的财务调查也已提上议程，并对世界是否步入遏制危机的轨道进行官方评估。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: how Biden’s approach is hurting America’s reputation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242741/israel-gaza-war-how-bidens-approach-hurting-americas-reputation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然没有哪个大国能够指望永久发挥主导地位，但美国对 10 月 7 日哈马斯在以色列发动的可怕恐怖袭击的反应可以证明这是美国影响力衰落的一个重要里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人们对华盛顿真正的声誉受损的认识有限。在最近的一篇评论文章中，总统乔·拜登表示，美国有“以色列的支持”，并且仍然是世界所期待的“解决我们这个时代问题”的“重要国家”。&lt;/p>;&lt;p>;美国继续成为世界上最强大的国家，但以色列-加沙冲突的最新阶段表明，在处理具有全球影响的中东危机时，它自己可能是自己最大的敌人。&lt;/p>;&lt;p>;在哈马斯杀害 1,200 名以色列人和在以色列南部的一次武装入侵中劫持了约 240 名人质，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡迅速发誓要进行“强力复仇”，并威胁要将哈马斯控制的加沙地带“变成废墟”。以色列总统赫尔佐格声称加沙没有无辜平民。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，拜登政府除了每年向以色列提供38亿美元的军事援助外，还立即承诺提供一切军事援助内塔尼亚胡政府要求行使自卫权。&lt;/p>;&lt;p>;几天之内，美国派遣武器和海军航母支持以色列。美国制定了约 20 亿美元的补充资金援助计划，旨在帮助补充以色列铁穹导弹防御系统的拦截弹、炮弹和其他弹药的库存。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去七周，以色列在加沙的大规模军事行动的影响已变得显而易见。&lt;/p>;&lt;以色列扩大了空中、陆地和海上封锁，切断了加沙的粮食、电力和水源，发动了无情的空中轰炸，然后开始对哈马斯发动地面进攻。这些在人口稠密的加沙造成了灾难性的人道主义局势。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国称，加沙超过 14,000 人被杀，其中 67% 被认为是妇女和儿童，其中约 70% 是妇女和儿童。民众流离失所，加沙卫生系统崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，拜登政府利用其外交影响力强烈反对联合国安理会停火的呼吁，甚至否决了一项人道主义决议。暂停，尽管后来改变了立场，甚至提升了立场。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 24 日，以色列和哈马斯在加沙开始为期四天的人道主义暂停。这项由卡塔尔、埃及和美国斡旋达成的可能不稳定的协议，设想释放 50 名被哈马斯扣为人质的以色列妇女和儿童，以换取释放 150 名被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登坚定支持以色列残酷的加沙战争对其明年总统竞选的影响有待观察。但在美国之外，有充分的理由相信这对美国的国际领导地位造成了严重打击。&lt;/p>;&lt;p>;首先，虽然哈马斯对以色列的骇人听闻的袭击没有理由，但很明显，这种暴力确实并非像拜登政府所声称的那样，从晴朗的蓝天中诞生。众所周知，巴勒斯坦人在西岸、加沙和东耶路撒冷实现政治自决的愿望因以色列 50 多年的占领而受挫。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统多次警告说，巴勒斯坦人的稳定扩张以色列在西岸等地区的非法定居点与冲突的两国解决方案不一致，这一点在特拉维夫基本上被忽视了，特别是在内塔尼亚胡执政时期。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;其次，拜登对以色列自卫权的全权支持破坏了其政府对基于规则的国际秩序的承诺.&lt;/p>;&lt;p>;虽然华盛顿表示尊重国际人道主义法，但这一说法被广泛视为美国共谋内塔尼亚胡政府对加沙平民进行集体惩罚的外交掩护。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的自我权利-国防不是无限的，拜登声称美国对以色列的支持与对另一个民主国家乌克兰的援助相当，这一点很难令人信服。批评者指出，以色列是占领国，而乌克兰则在防御占领国。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，令人深感不安的是，拜登政府在全力支持内塔尼亚胡应对哈马斯恐怖威胁的超级军事手段方面表现出几无疑虑。&lt;/p>;&lt;p>;没有决策者，据报道伟大的战略家卡尔·冯·克劳塞维茨（Carl Von Clausewitz）永远不应该在没有明确政治目标的情况下参加战争。然而内塔尼亚胡政府似乎除了彻底摧毁哈马斯之外别无他法。&lt;/p>;&lt;p>;经过七周的战争，目前尚不清楚哈马斯能否被摧毁。在实现或放弃这一追求之前，还要有多少无辜的巴勒斯坦人死去？&lt;/p>;&lt;p>;几乎没有迹象表明内塔尼亚胡正在发动战争，以推进拜登政府已开始推动的两国政治解决方案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：两国、两种经济的解决方案是否仍然可能？&lt;/h3>;&lt;p>;第四，事实证明，拜登政府对内塔尼亚胡战争的无条件支持对美国的对手来说是一笔战略意外之财。&lt; /p>;&lt;p>;中国和俄罗斯等独裁国家在许多南方国家的支持下，已经能够通过要求结束加沙大屠杀来让美国难堪。&lt;/p>;&lt;p>;此外，伊朗专制的教权政权及其好战盟友真主党有机会在以色列与哈马斯的冲突中将自己塑造成巴勒斯坦人的捍卫者，这场冲突可能还会扩大。&lt;/p>;&lt;p>;如果拜登真的希望美国在国际事务中继续发挥重要作用，在事务上，他必须在以色列的安全需求和巴勒斯坦人长期以来建国的愿望之间采取更加平衡的做法。&lt;/p>;&lt;p>;在这方面，拜登可能会反思约翰·F·肯尼迪总统 60 年来所说的话前：“如果所有国家都能不干涉别国的自决，和平就会更有保障。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: Hong Kong has unique role to play as China’s offshore capital hub for green finance, says UN envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3242978/climate-change-hong-kong-has-unique-role-play-chinas-offshore-capital-hub-green-finance-says-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国绿色金融的离岸资本中心，香港可以发挥独特的作用，因为全球最大的温室气体排放国需要联合国驻华协调员表示，如果要向低碳经济转型，就必须加速环保项目。&lt;/p>;&lt;p>;在面临气候变化和环境退化挑战的世界中，绿色金融已经周一下午，Siddharth Chatterjee 在 2023 年香港金融论坛上发表讲话时表示，金融已成为向更加可持续和环境友好型经济转型的重要工具。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国正在努力解决其环境和环境问题，但尽管面临气候挑战，但它仍然是最大的温室气体排放国，”他说。 “中国必须在绿色金融取得的实质性进展的基础上，扩大和加速具有环境效益的项目。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是香港作为中国离岸资本中心可以发挥的独特作用，对于金融服务和财政部副部长 Joseph Chan 表示，去年亚洲地区发行的可持续债务（包括债券和贷款）中，有三分之一是由香港承担的。陈六月在《华盛顿邮报》组织的重新定义香港会议上表示，到 2022 年，此类债务的价值将同比增长 40% 以上，达到 805 亿美元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港在向散户投资者出售绿色债券方面取得了进展。九月的最新一期吸引了创纪录的认购人数。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波在周一的论坛上表示，应对气候变化和转向可持续经济模式需要大量投资.&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲的绿色转型在未来 30 年将需要约 66 万亿美元的投资，凸显了该地区对绿色融资的巨大需求，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着这么大的绿色融资需求，不能只依靠政府，必须利用市场资源来实现。&lt;/p>;&lt;p>;“资金缺口很大，但这也代表着绿色金融的巨大商机。” ”&lt;/p>;&lt;p>;可持续金融不仅有利于环境，而且有潜力开辟新的经济机会，在可再生能源领域创造就业机会，并改善能源安全，查特吉说。&lt;/p>;&lt;p>; “绿色金融有能力通过将环境因素纳入金融决策来产生积极的变化，”他说。 “它有潜力为环保举措吸引资金，减少温室气体排放，并帮助开发可持续技术和基础设施。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国应重点关注将绿色融资扩展到债券以外的领域，并积极将这些理念融入“一带一路”倡议——中国发展全球贸易的计划中。&lt;/p>;&lt;p>;Chatterjee重点介绍了中国工商银行发行全球首单绿色银行间定期合作债券，为绿化带和绿化带提供资金2019 年道路项目。该债券以人民币、美元和欧元计价，总计 22 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“中国拥抱绿色融资的例子可以为其他国家和私营部门提供借鉴。在保护环境的同时拥抱财务可持续性。”Chatterjee 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pricing on the cake: Hong Kong wedding expenses reach 5-year high, surpassing HK$400,000 for first time since 2019]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242980/pricing-cake-hong-kong-wedding-expenses-reach-5-year-high-surpassing-hk400000-first-time-2019?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 19:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港平均婚礼开支创五年新高，自 2019 年以来首次突破 40 万港元（51,323 美元）但一项调查发现，2024年结婚人数预计将下降。&lt;/p>;&lt;p>;继2022年反弹后，平均婚礼费用进一步上涨9%，达到创纪录的419,751港元根据长和与香港惠普的合资企业电子商务网站生活易 (ESDlife) 周一发布的调查结果，今年的调查结果显示，该调查于 9 月至 11 月期间对 1,033 名结婚人士进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;今年和 2025 年。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;婚宴仍然是最重要的最大的支出，同比飙升 15% 至 170,866 港元，其次是戒指和其他珠宝的支出，平均为 114,247 港元，比 2022 年增加 5%。&lt;/p>;&lt;p>;随着新冠疫情的影响-19 去年12月解除宴会限制，婚宴平均桌数恢复到疫情前水平，从去年的16桌增加到2023年的19桌。&lt;/p>;&lt;p>;“婚宴计划已逐渐恢复到疫情前” - 疫情水平不受限制，”生活易首席执行官马仲杰表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明业界需要在产品和服务上加大投入。人们也表现出了他们在婚礼上花钱的意愿和能力，即使他们可能是由父母赞助的。”&lt;/p>;&lt;h3>;爱的代价？香港人因租用公共婚礼场地而面临 18% 的费用&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，新婚夫妇在蜜月、婚前摄影和摄像、礼服和燕尾服以及婚礼等方面的支出平均增加 4-9%化妆和发型设计。&lt;/p>;&lt;p>;彩礼金额的中位数三年来一直在上升，彩礼是中国的传统，即准新郎向未来的岳父母提供现金。 2023年，香港的结婚额连续第二年达到68,888港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，2022年香港登记结婚人数为29,983对。根据2023年前三季度的数据，调查预计今年总数为42,247人，同比增长41%，但仍略低于2019年。&lt;/p>;&lt;p>;马他表示，2023年是农历“春闰双月”，加上疫情后婚礼需求增加，导致今年的开支增加，但他预计2024年结婚人数可能会下降，因为这将是“盲目的”。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;按照中国传统，每三年一次的农历“双春”被认为是结婚的吉日，而“相亲年”则被视为结婚或创业的不祥之年。&lt;/p>;&lt;p>; “城市中年轻人数量减少、人口老龄化和低出生率以及移民趋势导致即将结婚的人以及他们的亲友移居海外，”马说。 “明年香港结婚人数要突破5万对，难度很大。”&lt;/p>;&lt;h3>;礼服店关门，香港新娘损失100万港元&lt;/h3>;&lt;p>;调查预计今年香港婚庆消费市场总值将达161亿港元，较去年增长58%，较2019年增长6%。该数字是根据今年结婚的42,247对新人估算得出的。 &lt;/p>;&lt;p>;参加宴会的宾客平均现金礼品金额连续四年保持不变，高级酒店为港币1,500元，标准酒店为港币1,000元，餐厅为港币800元，会所及其他特别酒店为港币1,000元。婚礼场地。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman in China cons ‘friend’ out of US$250,000 by posing as rich scion in online romance scam, hires cousin of victim to maintain wealth illusion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242435/woman-china-cons-friend-out-us250000-posing-rich-scion-online-romance-scam-hires-cousin-victim?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名女子冒充富商之子，骗取朋友179万元人民币（25万美元） &lt;/p>;&lt;p>;据澎湃新闻报道，这起诈骗案始于2016年初，当时上海的一名陈姓女子结识了另一名马姓女子，两人成为了朋友。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;陈某利用马云单身的事实，编造了一个旅居国外的青梅竹马男友沉平的故事，说他是某知名电梯公司老总的儿子。&lt;/p>;&lt;p >;陈随后以沉平的名义创建了一个微信帐户。&lt;/p>;&lt;p>;马云被迷住了，很快就与这个虚构人物建立了在线关系。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从2018年底开始，随着“恋情”的进展，沉平频繁以银行账户问题为由向马某要钱、家庭突发事件、给客户买礼物、电梯公司的资金需求。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的“交往”过程中，马云一共借给了虚构的申平三笔钱。 -50万元人民币，仅收到小额节日红包回报。&lt;/p>;&lt;p>;个人交易金额通常约为10,000元人民币（1,400美元），记录在在线记录中，这些记录已在网上热门视频中披露&lt;/p>;&lt;p>;为了维持财富的幻觉，当马云的表弟小马在2019年向虚构的沉平寻求工作时，沉平欣然同意雇用他，这使得骗局变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;沉平亲自支付了小马的工资，甚至还找了第三方公司为小马缴纳了社保。&lt;/p>;&lt;p>;但沉平想出了一个办法，“收回”这些费用。&lt;/p>;&lt;p >;他多次指示小马用自己的钱为公司购买一种名为“OK卡”的预付现金礼品卡。&lt;/p>;&lt;p>;尽管期间从未亲自见过他的雇主，也没有去过办公室。在他“工作”的三年里，小马购买了这些卡，并向沉平预支了近100万元人民币（14万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，该骗局背后的主谋陈支付了约50万元人民币作为掩护。小马的工资和保险。&lt;/p>;&lt;p>;但陈某的精心策划，让她从马某处获得了近180万元的巨额利润，从马某表弟处获得了112万元的巨额利润。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海市静安区人民检察院现已以诈骗罪对陈某提起公诉。&lt;/p>;&lt;p>;案件震惊大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示：“电视剧情节已经变成现实。”&lt;/p>;&lt;p>;“这个女人真是太可怕了。”她甚至用自己的钱投资来欺骗她的朋友。简直无法理解！”添加了另一个。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FII Institute picks the Post as its exclusive Asia-Pacific print media contributor for its inaugural Hong Kong conference]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3242905/fii-institute-picks-post-its-exclusive-asia-pacific-print-media-contributor-its-inaugural-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;沙特阿拉伯主权财富基金支持的智库FII研究所邀请南华早报担任亚洲独家- 太平洋印刷媒体撰稿人参加了定于 12 月 7 日至 8 日在香港举行的首次会议。&lt;/p>;&lt;p>;与香港政府和香港交易及结算所有限公司 (HKEX) 合作举办的 FII Priority Hong Kong 会议FII 在巴黎举行的新闻发布会上表示，将于中环本地证券交易所 Connect Hall 举行。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超将出席开幕式，财政司司长陈茂波将出席开幕式-po 计划在活动中发表讲话。香港交易所主席查劳拉将主讲超过120位演讲者，包括来自内地、香港、中东、欧洲、美国和东南亚的政策制定者、金融家、学者和企业高管。&lt;/p>;&lt; FII 研究所首席执行官理查德·阿蒂亚斯 (Richard Attias) 表示，该组织正在商谈邀请北京的中国官员参加。他说，截至 11 月 24 日，已有近 1,000 名与会者注册参加为期两天的会议。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;管理着超过7000亿美元资产的沙特主权财富基金公共投资基金(PIF)行长Yasir Al-Rumayyan将率领沙特代表团访问香港孔.阿蒂亚斯说，陪同他的将是沙特驻美国大使雷玛·宾特·班达尔·沙特公主和沙特投资部长哈立德·法利赫。&lt;/p>;&lt;p>;会议期间将讨论一系列话题。根据计划草案，峰会的主题从人工智能 (AI)、经济增长、医疗保健和环境、社会和治理 (ESG) 到清洁经济和供应链转变。&lt;/p>;&lt;p>;“与 FII 的合作《南华早报》首席执行官 Catherine So 表示，《南华早报》能够将我们引领有关中国和亚洲的全球对话的使命与我们不断增长的中东读者群联系起来，并加强香港作为地区之间“超级联系人”的作用。 “我们正在以过去一年向中东地区投入的资源和关系为基础，在此基础上再接再厉。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》于 11 月 6 日庆祝其成立 120 周年，此次邀请强调了该报最近在报道和发行策略方面的投资，将海湾国家纳入其中合作委员会（海湾合作委员会）。 《华盛顿邮报》上个月参加了在利雅得举行的 FII 第七届年会，并指派了几位高级编辑和记者在沙特首都主持活动并进行报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港峰会将继续去年举行的对话。 Attias 表示，10 月在利雅得举行的主题为“新指南针”，寻求可行的解决方案，以释放 ESG 流向南半球，推动人工智能 (AI) 监管的全球协调，以及为更公平地获得教育和医疗保健进行投资。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我们选择在香港举办首届 FII PRIORITY 峰会，主题为大趋势，因为这座伟大的城市作为商业、投资中心和释放活力的发射台具有全球战略重要性。创新，”他在 11 月 24 日的采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“在一个迫切需要解决经济增长、全民繁荣、公平获得教育和医疗保健以及气候变化投资等重大问题的世界中，我们正在积极搭建经济体和地区之间的桥梁。” “香港就是实现这一目标的最佳地点。”&lt;/p>;&lt;h3>;摩根大通的戴蒙、达里奥在利雅得应对世界挑战&lt;/h3>;&lt;p>;沙特阿拉伯去年经济增长 8.7%，成为增长最快的国家根据国际货币基金组织 (International Monetary Fund) 的数据，二十国集团 (G20) 成员国的步伐正在加快。沙特王国、中国和香港之间的一系列双边访问凸显了外交关系和投资兴趣的升温。&lt;/p>;&lt;p>;国家主席习近平去年 12 月访问了沙特王国，香港行政长官李在镕也于 2 月访问了沙特王国。此后，利雅得、北京和香港的金融机构和监管机构之间签署了几项合作协议，涉及从证券交易所上市到投资甚至数字货币的各个方面。&lt;/p>;&lt;p>;其中最近的一次是隔夜的中国人民银行和沙特中央银行宣布签署为期三年、规模达 500 亿元人民币的货币互换协议，这将为两国以本国货币进行贸易铺平道路。&lt;/p>;&lt;h3>;中东如何在“亚洲世纪”中发挥重要作用&lt;/h3>;&lt;p>;“这只是[内地]、香港和中东之间伙伴关系与合作的漫长旅程的开始”，Attias 说道，并补充说 FII 研究所可以成为中东、沙特阿拉伯、中国和亚洲之间的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;FII 是一个非营利性、数据驱动的智库，还拥有以“对人类的影响”为主要议程的投资部门。 FII 将香港作为其 Priority 系列会议的首个亚洲目的地。之前的会议分别是 3 月在迈阿密、2022 年 9 月在纽约和 2022 年 5 月在伦敦举行。&lt;/p>;&lt;p>;香港会议的亮点将是第一天的 Board of Changemakers 会议。根据草案安排，香港交易所主席查伟明、恒隆集团主席陈启宗、盈科拓展集团主席李泽楷、高盛亚太区总裁凯文·斯尼德将在这个 45 分钟的会议上发表演讲。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s growing sway over Indonesian media raises fears of ‘silencing’, threats against reporters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3242961/chinas-growing-sway-over-indonesian-media-raises-fears-silencing-threats-against-reporters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一份报告显示中国对印度尼西亚媒体的影响力日益增强一年后，记者和分析人士再次对他们认为的北京方面发出警报持续影响当地新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的促进民主和人权的非政府组织自由之家于去年 9 月发布的这份报告发现，北京在 2019 年至 2021 年间“成功推动了与该国国家通讯社和主要免费电视网络达成新协议，开设新的外交社交媒体账户，并通过新疆之行吸引印度尼西亚穆斯林社区，展示政府控制下的该地区视角”。自由之家高级官员莎拉·库克 (Sarah Cook) 表示：“这样做有多个目标，但主要目标是让世界对中国共产党来说更安全，能够在海外投资，并让各国欢迎中国投资。”上周三，在雅加达智库经济与法律研究中心 (Celios) 主办的一次活动中，中国、香港和台湾事务顾问出席了会议。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚领导人佐科威的美国之行未能如愿——中国能否承受好处？&lt;/h3>;&lt;p>;根据 Celios 中国-印度尼西亚研究主任佐勒菲卡尔·拉赫马特 (Zulfikar Rahmat) 的说法，北京一直在努力推动印度尼西亚对中国的正面叙述，并重点关注两个具体问题：维吾尔族穆斯林少数民族的待遇&lt;/p>;&lt;p>;“中国希望宣扬新疆局势良好，有关新疆人权问题的新闻是西方宣传的说法，”佐勒菲卡尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“其次，他们希望推动[一带一路]为印度尼西亚带来好处的说法，特别是在雅加达-万隆高铁的背景下。已经多次试图掩盖与高铁问题有关的故事。”&lt;/p>;&lt;p>;这个耗资 72 亿美元的高铁项目正式名称为 Whoosh，是印度尼西亚一带一路的旗舰项目。经过多年的拖延和超支预算后，其商业运营于 10 月 17 日开始。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;印度尼西亚独立记者联盟 (AJI) 负责人萨斯米托敦促印度尼西亚记者“对来自中国官方媒体的新闻采取更加批评的态度”。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们谈论新闻界，我们谈论公共利益，而不是经济利益。我们不拒绝任何国家的投资，但我们也需要批评中国在印度尼西亚的投资，并将[它们]与其他国家[的投资]进行比较，”只有一个名字的萨斯米托说。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;Zulfikar 表示，中国国有新闻公司与印尼媒体之间最重要的两笔内容共享协议于 2019 年签署。第一个是新华社与印尼国家通讯社 Antara 之间，第二个是新华社与印尼国家通讯社 Antara 之间签署的。佐勒菲卡尔表示，虽然这两项交易都确保了印度尼西亚“对中国进行更积极、更少批评的报道”，但亲北京的新闻尚未占据主导地位。当地报道，因为读者和媒体仍然可以访问国际新闻专线等其他不同来源。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚总统候选人在攻击佐科维时发誓将重点转向中国&lt;/h3>;&lt;p>;佐勒菲卡尔表示，与中国媒体达成内容共享协议的媒体在与印尼国家利益相抵触时，也往往不会宣扬北京的言论，例如中国在南海的侵略行为。&lt;/p>;&lt;p>;为印尼记者前往中国提供补贴他说，这是北京扩大影响力的方式之一，但并不总是成功。&lt;/p>;&lt;p>;“2019年，印度尼西亚新闻理事会的10名记者参加了一次精心设计的北京之行。返回印度尼西亚后，[龙目岛]当地媒体的一名记者写了一篇文章，称新疆是西方宣传制造的[一个问题]，”佐勒菲卡尔说。&lt;/p>;&lt;p>;但另一位在工作的记者一家自称是穆斯林社区出版物的全国性报纸写道，他访问回国后，新疆的穆斯林受到歧视。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“不久之后，他收到一条[来自中国驻印度尼西亚大使馆]的 WhatsApp 短信，要求他删除这篇文章，”佐尔菲卡尔说。 &lt;/p>;&lt;p>;AJI 的 Sasmito 谴责任何针对记者的威胁或恐吓行为。他说：“记者的工作就是核实事实，看看中方的说法是否符合当地的事实。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;AJI收到了报道Sasmito 表示，这些媒体报道了有问题的一带一路项目，并因此受到多家印尼媒体的恐吓。&lt;/p>;&lt;p>;例如，知名新闻频道 KompasTV 在 5 月份被 PT Kereta Cepat Indonesia China 附属的 YouTuber 起诉KCIC（KCIC）是印度尼西亚和中国财团的合资企业，负责建设雅加达-万隆高铁。 KCIC 与包括 YouTuber 在内的 25 名内容创作者合作推广该项目。&lt;/p>;&lt;h3>;通过政策改革，印度尼西亚的镍行业可以从特斯拉电动汽车的挫折中反弹&lt;/h3>;&lt;p>;KompasTV 使用 YouTuber 的视频作为项目的一部分新闻报道强调了 KCIC 为建造高速列车而承担的 8.5 万亿卢比（5.466 亿美元）债务。该频道去年曾使用相同的视频来报道该项目，没有发生任何事件。&lt;/p>;&lt;p>;KompasTV 主编 Rosiana Silalahi 在 5 月 11 日的声明中表示，该频道的视频拍摄了这段视频来自 KCIC 的官方 YouTube 帐户 - 后者没有强调合资企业的债务。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，YouTuber 针对该报道提出了版权主张，并要求该频道支付 13 亿卢比。 Sasmito 表示，如果索赔成功，这起诉讼可能会导致 KompasTV 的 YouTube 频道结束，但最终失败了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到的信息表明，还有其他媒体机构也经历过这种情况。”同样的事情，但他们不敢正式向 AJI 或新闻委员会报告，”萨斯米托补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;普拉博沃猛烈抨击西方对印度尼西亚的“不公平”待遇：“我们不需要欧洲”&lt;/h3 >;&lt;p>;雅加达环境研究员萨蒂卡·努尔·沙拉蒂 (Sartika Nur Shalati) 表示，她“震惊”地发现印度尼西亚记者因报道中国在印度尼西亚的投资而受到恐吓。她说：“我认为只有批评中国投资，尤其是基础设施项目的非政府组织研究人员才会面临恐吓。”&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，萨蒂卡根据对三座中资煤电的研究发布了一份报告她说，她在南苏门答腊岛的工厂发现了侵犯劳工权利和破坏环境的证据。&lt;/p>;&lt;p>;“报告发表几天后，三名男子来到我们位于雅加达的旧办公室，该办公室已经被另一家公司占用。我在那里工作的朋友说，他们强行要求知道我们的新地址，但她没有告诉他们。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;那件事发生后，萨蒂卡在家工作了一周。她还接到了不明号码的电话，但没有接听。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我做涉及中国话题的研究有点小心，我担心我们采取的行动可能会受到压制。 ，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US to hold summit on methane, non-CO2 greenhouse gases at Cop28]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242974/china-and-us-hold-summit-methane-non-co2-greenhouse-gases-cop28?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 18:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中美将在联合国气候变化大会期间举行甲烷和非二氧化碳（CO2）温室气体联合峰会中国环境官员表示，将继续就关键议题开展对话并加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;环境部气候变化司司长、2023年联合国气候变化大会中国代表团副团长夏应贤（ Cop28）周一对新闻媒体澎湃新闻表示，中国希望与各方一起推动成功的“全球盘点”——对全球层面气候行动进展的评估。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部宣布上周，国务院副总理丁薛祥将于 11 月 30 日至 12 月 2 日在迪拜出席峰会。外交部发言人毛宁表示，丁薛祥的出席将“展示中国积极应对气候变化”。&lt;/p>;&lt;h3>;初步进展拜登与习近平会晤前几个小时：罕见的美中气候协议&lt;/h3>;&lt;p>;气候变化合作是北京和华盛顿之间达成共识的关键领域，两国领导人都致力于稳定关系。&lt;/p>;&lt;p >;在中国国家主席习近平本月早些时候访问美国前不久，双方承诺加强联合行动应对全球变暖，达成一项名为《关于加强合作应对气候危机的阳光之乡声明》的协议。&lt;/p>;&lt;p >;根据协议，全球最大的两个碳排放国承诺将甲烷纳入各自的2035年减排计划——这是中国首次做出这样的承诺——并共同努力控制其他非二氧化碳温室气体排放，以及遏制森林砍伐和塑料污染。&lt;/p>;&lt;p>;“在声明框架下，中美双方将围绕能源转型、甲烷等非二氧化碳温室气体和循环经济等领域制定具体合作计划和项目。” ”夏说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国采取了一系列措施应对气候变化，包括宣布碳达峰和碳中和目标，推动工业、能源、交通结构调整，加大力度应对气候变化。 &lt;/p>;&lt;p>;“到2022年，中国碳强度较2005年下降51%以上，非化石能源占能源消费比重达到17.5%，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“截至6月，我国新能源汽车保有量达到1620万辆，全球一半以上新能源汽车在中国行驶。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;夏还强调与国际社会的合作，表示中国将继续开展南南合作，帮助发展中国家建设低碳区和其他旨在减缓和适应气候变化的项目。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候在加利福尼亚州结束与中国外长解振华的会谈后，美国气候特使约翰克里表示，北京方面“认真”对待其应对气候变化的努力以及扩大清洁能源规模的计划。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，尽管中国的电力系统依赖煤炭，但正在建设的可再生能源工厂比其他国家更多。世界综合起来，呼应了有关该国正在巩固其作为可再生能源世界领导者地位的报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Muslim group takes credit for Thai hostages’ release after Hamas talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242959/israel-gaza-war-muslim-group-takes-credit-thai-hostages-release-after-hamas-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 18:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一个直接与哈马斯对话的泰国穆斯林组织表示，他们的努力对于确保泰国人质在 2023 年第一批获释至关重要。加沙与以色列军队暂时休战期间。&lt;/p>;&lt;p>;“自战争开始以来，我们是唯一与哈马斯交谈并要求释放泰国人的一方，”泰国-伊朗校友会主席 Lerpong Syed周一告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;周日又有三名被哈马斯武装分子扣押的泰国人从加沙获释，自周五开始为期四天的休战以来，获释的泰国国民人数达到 17 人。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Lerpong 是泰国议会召集的泰国穆斯林团体的成员议长万·穆罕默德·努尔·马塔 (Wan Muhammad Noor Matha) 于 10 月前往德黑兰并直接与哈马斯代表进行了交谈。虽然不是正式谈判，但并行会谈并未受到泰国政府的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;“如果泰国仅依靠外交部或向其他国家寻求帮助，与第一批人一起获释的机会将非常大。” Lerpong 表示，并补充说，美国、德国和法国等其他扣留人质的国家影响力更大。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到泰国外交部就 Lerpong 的信用主张置评，但外交部Parnpree Bahiddha-Nukara 部长在社交媒体平台 X 上发帖，分别对迄今为止发布的所有相关人员表示感谢。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“祝贺所有人，并对为确保他们获释所做的一切努力深表感谢。我们继续呼吁释放仍被扣为人质的其余泰国人。”外交部长的帖子称。&lt;/p>;&lt;p>;Lerpong 表示，泰国-伊朗组织在上个月举行的一次三个小时的会议上向哈马斯传达了泰国人不是冲突方，应该被释放，之后巴勒斯坦激进组织保证，一旦停火，将首先无条件释放泰国人。&lt;/p>;&lt;p>;临时休战是首先停止巴勒斯坦境内的战斗。七周前，哈马斯杀害了 1,200 人，并劫持了约 240 名人质返回加沙。&lt;/p>;&lt;p>;战前，约 30,000 名泰国劳工在以色列农业部门工作，构成该国最大的移民工人群体之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们的团队从一开始就找到了正确的位置，前往伊朗并直接与哈马斯对话，”泰国组织的另一位成员、资深政治家 Areepen Uttarasin 说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，一位了解谈判情况的消息人士表示，人质协议是由卡塔尔和埃及调解的泰国外交部长 10 月 31 日访问卡塔尔时开启了谈判轨道。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗也表示为释放提供了便利，而哈马斯则表示释放是由于土耳其总统塔伊普·埃尔多安的努力。 &lt;/p>;&lt;p>;当被问及伊朗的说法时，泰国外交部发言人周六表示：“我们从一开始就向每个人提供了名单”，包括卡塔尔、埃及、以色列和伊朗，”并补充道，“不同的行为者可能会对哈马斯的影响不同。”&lt;/p>;&lt;p>;泰国 7000 万人口主要是佛教徒，并且基本上与穆斯林少数群体和平共处，尽管南部长期存在的分离主义叛乱偶尔会演变成暴力活动。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>