<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[1 in 2 Japanese prefer working from home post-Covid. Is it a generational divide, or the shape of things to come?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3228102/1-2-japanese-prefer-working-home-post-covid-it-generational-divide-or-shape-things-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/b85b6749-7a9b-454d-b892-fb63994c70aa_19736dea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;对于许多日本人来说，这是因为没有痛苦的通勤。对于其他办公室员工来说，这是在自己舒适的家中工作的机会。但更多人表示，他们珍惜能够与配偶和孩子共度时光，分享早餐并在睡前给孩子读书。&lt;/p>;&lt;p>;无论出于何种原因，许多日本员工在疫情期间都非常习惯远程工作，并且一项新的全国调查发现，既然健康危机已经结束，近一半的人不想返回办公室。&lt;/p>;&lt;p>;这项 6 月份的研究由总部位于东京的招聘公司 XTalent Inc 进行，涵盖了 1,085 名员工20 岁和 50 多岁的人中，48.7% 的人表示他们不想回到办公室。只有 1.3% 的人愿意回到传统的工作安排，37.9% 的人更喜欢混合安排。剩下的12.1%没有意见。&lt;/p>;&lt;p>;对于有小孩的父母来说，大多数受访者表示，他们在办公室的适当时间应该是每周一天。&lt;/p>;&lt;p >;许多日本企业仍然保守，决策者往往年龄更大、更传统。一些工人表示，这暴露了工作偏好的代际差异。&lt;/p>;&lt;p>;“很难回去，”在一家大型电子公司工作的横滨居民说。 “我的通勤相对容易，所以这对我来说不是什么问题，但很高兴不用回到那种严格的工作环境。”&lt;/p>;&lt;p>;与《本周亚洲》采访的其他人一样故事中，她拒绝透露姓名——这在一个对公司忠诚度至关重要的国家很常见。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白为什么管理层坚持让我们回去，因为我在家工作的时间和在家工作的时间一样多。我在办公室的时候就这么做了。这肯定为公司节省了钱，因为他们不必支付我的通勤费。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;“小希特勒”：日本人寻求辞职帮助以逃避老板的欺凌&lt;/h3>;&lt;p>;其他人指出，转向远程工作甚至混合系统将减少对办公空间的需求并削减电力和其他成本，从而使企业受益。&lt;/p>;&lt;p>;然而，日本企业领导者的变革进展缓慢。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为这是一代人的事情，”另一位员工说道，并补充说，年轻员工已经意识到技术如何让在家工作变得更容易，并有更多时间与朋友或家人在一起。&lt;/p>;&lt;p >;“但很多时候，僵化已经融入到这里的企业文化中，”他说。 “如果高级管理人员已经 60 多岁，那么需要花很多功夫才能说服他们允许一周的大部分工作时间在家中度过。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调说，这一流行病已经” “吸引并留住最优秀的人才，然后他们需要让员工保持快乐，工作与生活的平衡是其中的一个重要部分。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管雇主保持着更传统的思维方式，但调查显示，表明大流行后的转变也在老年员工中流行起来。&lt;/p>;&lt;p>;近 50% 的高级办公室职员表示，他们已经换工作，或正在积极寻求这样做，因为他们的公司坚持要求他们开始返回办公室。&lt;/p>;&lt;h3>;日本简化了收入超过 14 万美元的工人的签证，以吸引顶尖人才&lt;/h3>;&lt;p>;并非所有年轻工人都反对在办公室工作。 《亚洲周刊》采访的两位人士表示，最大的好处是能够与同事面对面聊天 - 即使通勤仍然是一种不舒服的经历。&lt;/p>;&lt;p>;工人的另一个迹象根据日本国家人事管理局的另一份报告，上一财年联邦公务员提出的投诉数量创历史新高，其中骚扰案件是最大的问题。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月份的一年中报告病例超过1,700例，比上年增加近8%。欺凌和滥用权力的案件最多，其次是性骚扰、怀孕歧视、休假纠纷和升职分歧。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US works with Big Tech on smart device cybersecurity under new certification programme joined by Amazon, Google, Samsung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3228183/us-works-big-tech-smart-device-cybersecurity-under-new-certification-programme-joined-amazon-google?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 12:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/736d1878-5e95-4418-8d7c-1501772b7331_9485dbe9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，拜登政府和主要消费技术参与者发起了一项努力，在全国范围内建立制定网络安全认证和标签计划，帮助消费者选择不易受到黑客攻击的智能设备。&lt;/p>;&lt;p>;官员们将新的美国网络信任标志计划进行了比喻，该计划将由联邦通信委员会监督，行业自愿参与- 能源之星计划，该计划对电器的能源效率进行评级。&lt;/p>;&lt;p>;“这将使美国人能够自信地识别哪些互联网和蓝牙连接设备是网络安全的，”国家安全副顾问 Anne Neuberger 在 2019 年对记者表示。发布前简报。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊、百思买、谷歌、LG Electronics USA、罗技和三星都是行业参与者。&lt;/p>;&lt;h3>;严格的财务目标阻碍了香港的网络安全工作：克罗尔&lt;/h3>;&lt;p>;符合美国政府网络安全要求的婴儿监视器、家庭安全摄像头、健身追踪器、电视、冰箱和智能气候控制系统等设备最早将贴上“网络信任”标签，即盾牌标志。官员们表示，明年。&lt;/p>;&lt;p>;FCC 主席杰西卡·罗森沃塞尔 (Jessica Rosenworcel) 表示，该标志将使消费者“安心”并使制造商受益，制造商的产品需要遵守美国国家标准与技术研究所制定的标准，合格。&lt;/p>;&lt;p>;FCC 正在启动规则制定流程来制定标准并征求公众意见。除了带有徽标外，参与的设备还将具有二维码，可以扫描该二维码以获取更新的安全信息。&lt;/p>;&lt;p>;消费者技术协会在一份声明中表示，消费者有望在该行业一年一度的一月份展会上看到已准备好认证的产品，CES 2024，一旦 FCC 通过最终规则。拜登政府的一位高级官员表示，预计符合该标志的产品将每年进行一次重新认证。&lt;/p>;&lt;p>;《消费者报告》技术政策主管贾斯汀·布鲁克曼对白宫的提议表示欢迎，但也提出警告在一份声明中，其有效采用“还有很长的路要走”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这个标签能够激发市场上的健康竞争意识，迫使制造商保护用户的安全和隐私。网络信任计划是在 10 月份白宫与科技行业代表举行会议后首次宣布的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;所谓的智能设备的激增与网络犯罪的增加同时发生，其中一种不安全的设备往往可以为网络入侵者在家庭网络上提供危险的立足点。&lt;/p>;&lt;h3>;家庭监控摄像头无法满足网络安全标准：香港监管机构&lt;/h3>;&lt;p>;网络安全公司 Bitdefender 和网络设备公司 Netgear 在 4 月份发布的一份报告，基于对智能家居的监控，发现 2022 年最容易受到攻击的设备无疑是智能电视、其次是智能插头、路由器和数字录像机。&lt;/p>;&lt;p>;众多智能家居设备的提供商通常无法足够快地更新和修补软件来阻止新出现的恶意软件威胁。官员们表示，Cyber​​ Mark 标准预计将明确哪些设备会及时修补易受攻击的软件，并确保其通信安全以保护隐私。同样重要的是告知消费者哪些设备可以检测入侵。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian lost at sea with a dog opens up about 3-month ordeal: ‘I’m alive and I didn’t really think I’d make it’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3228178/australian-lost-sea-dog-opens-about-3-month-ordeal-im-alive-and-i-didnt-really-think-id-make-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/a6d72661-ec75-45c5-b4bb-c669f7e649c9_a0bf4594.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名澳大利亚水手在海上漂流后被墨西哥金枪鱼船救起他的狗已经三个月了，自经历磨难以来第一次踏上陆地后，他很庆幸自己还活着。&lt;/p>;&lt;p>;54 岁的蒂莫西·林德赛·沙多克 (Timothy Lyndsay Shaddock) 于周二在墨西哥城市曼萨尼约下船当地时间在营救他的玛丽亚·迪莉娅号船上接受检查后。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉很好。我告诉你，我感觉比以前好多了。”沙多克在墨西哥城以西约 337 公里（210 英里）处的港口城市的码头上微笑着说道，他留着胡须，身材瘦削。&lt;/p>;&lt;p>; “对于拯救我生命的船长和渔业公司，我非常感激。我还活着，但我真的没想到我能活下来，”沙多克说，并补充说他和他的“神奇”狗贝拉都做得很好。&lt;/p>;&lt;p>;沙多克形容自己是一个安静的人谁喜欢独自在海洋上。当被问到为什么四月份从墨西哥巴哈半岛出发，穿越太平洋到达法属波利尼西亚时，他一开始很茫然。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定我有答案，但我很清楚我非常喜欢航海，我爱海上的人们，”他说。 “正是海洋人民让我们走到了一起。海洋就在我们身边。我们就是海洋。”&lt;/p>;&lt;p>;这名悉尼男子的双体船从墨西哥城市拉巴斯起航，但在航行数周后就因恶劣天气而瘫痪。他说他最后一次看到陆地是在五月初，当时他驶出科尔特斯海进入太平洋。那天是满月。&lt;/p>;&lt;p>;沙多克说他的生活已经很好了，但是一场暴风雨摧毁了他的电子设备和做饭的能力。他和贝拉靠生鱼生存。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚“漂流者”和狗靠雨水和生鱼在海上生存了两个月&lt;/h3>;&lt;p>;“有很多很多糟糕的日子，很多美好的日子，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“精力和疲劳是最难的部分，”他说。他通过解决问题来打发时间，并通过下水“只是享受在水中的乐趣”来保持积极态度。&lt;/p>;&lt;p>;当金枪鱼船上的直升机在距离陆地约 1,930 公里（1,200 英里）处发现 Shaddock 的双体船时，它沙多克说，这是他三个月来第一次看到人类的迹象。他说，飞行员给了他一杯饮料，然后飞走了，后来又从玛丽亚·迪莉娅号上乘坐快艇返回。&lt;/p>;&lt;p>;经营捕鱼船队的格鲁波玛公司没有具体说明救援发生的时间。但该公司在一份声明中表示，沙多克和他的狗被发现时处于“不稳定”状态，缺乏食物和住所，金枪鱼船的船员为他们提供了医疗护理、食物和水。&lt;/p>;&lt;p>;沙多克说金枪鱼船成了他的土地，贝拉立即受到了船员们的欢迎。他还解释了他和狗是如何相遇的。&lt;/p>;&lt;p>;“贝拉在墨西哥中部发现了我。她是墨西哥人，”他说。 “她是这个国家中部的精神，她不会让我走。我三次试图给她找个家，但她一直跟着我到水里。她比我勇敢得多，这是肯定的。”&lt;/p>;&lt;p>;也许正是因为这个原因，贝拉直到周二沙多克开车离开才离开了船。他已经选择了来自马萨特兰的船员杰纳罗·罗萨莱斯收养她，条件是他要照顾好这只狗。&lt;/p>;&lt;p>;沙多克说他很快就会返回澳大利亚，他正在寻找期待见到他的家人。&lt;/p>;&lt;p>;还有其他一些极端海洋生存的故事，但它们的结局并不都是幸福的。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，一名哥伦比亚渔民在度过了两个月的时光后获救在太平洋中漂流。他的三名船员死亡。他在夏威夷东南超过 3,220 公里（2,000 英里）处被一艘商船救起。他和其他人当时正在哥伦比亚海岸捕鱼，当时他们的小船发动机出现故障，导致他们漂流。&lt;/p>;&lt;p>;2014年，一名萨尔瓦多渔民在海上漂流后被冲上马绍尔群岛埃邦的太平洋小环礁。 13个月。 2012 年 12 月，何塞·萨尔瓦多·阿尔瓦伦加 (Jose Salvador Alvarenga) 离开墨西哥，去捕捞一天的鲨鱼。他说，他靠鱼、鸟和海龟为生，随后他的船被冲到 8,850 公里（5,500 英里）外的岸上。&lt;/p>;&lt;p>;在其他情况下，船只被冲上岸。被发现，但没有幸存者或完全消失。&lt;/p>;&lt;h3>;海豚不经常攻击人类。据国际移民组织称，除了日本的这个海滩之外，自 2014 年以来，似乎有超过 20,000 名移民在试图穿越地中海前往欧洲时丧生。&lt;/p>;&lt;p>;安东尼奥·苏亚雷斯Grupomar 总裁周二表示，这可能是 Maria Delia 号的最后一次航行，因为他正在对公司船队进行现代化改造，而这艘船是公司中最小的，而且已有 50 多年的船龄。&lt;/p>;&lt;p>;如果是这样，那就是苏亚雷斯说，“一次美妙的告别，拯救了人类的生命”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore unseats Japan as country with world’s most powerful passport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228174/singapore-unseats-japan-country-worlds-most-powerful-passport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 10:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/8de272e9-5fc2-496e-ae6f-aeb4192e947e_5059aa29.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡取代日本成为世界上最强大的护照，可免签证入境根据最新的亨利护照指数，日本可通往 192 个全球目的地。&lt;/p>;&lt;p>;在连续五年名列前茅后，日本因护照无需签证即可前往的目的地数量下降而跌至第三位。由总部位于伦敦的移民咨询公司 Henley &amp; Partners 发布。&lt;/p>;&lt;p>;美国在近十年前一度位居榜首，现已下滑两位至第八位。&lt;/p>;&lt;p>;英国脱欧后- 引发的低迷，跃升两位至第四位，上次保持这个位置是在 2017 年。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是一块吸引财富的磁石，最近中国对私营企业的打击以及对地缘政治的担忧推动了财富的涌入紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;但是获得使用这个城市国家旅行证件的特权并不容易。&lt;/p>;&lt;h3>;随着财富外流，新加坡的百万富翁数量超过香港&lt;/h3>;&lt;p>;去年，这个拥有 560 万人口的国家向约 23,100 人授予了公民身份，今年早些时候，当局根据个人净资产排除了这样做的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;亨利的排名跟踪了国际航空运输协会的数据。该方法与其他护照指数不同，例如金融咨询公司 Arton Capital 发布的指数，该指数去年将阿拉伯联合酋长国置于领先地位。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[James Cameron says Titan implosion shows need for regulation of tourist submersibles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228173/james-cameron-says-titan-implosion-shows-need-regulation-tourist-submersibles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/8de71980-6e8d-41a5-bd93-4fb08284bbac_81071907.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;电影导演兼深海探险家詹姆斯·卡梅隆称泰坦潜水器的致命内爆正如一个世纪前的泰坦尼克号灾难催生了新的海上安全规则一样，应该促进对载客到海洋深处的船只进行监管。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦执导了一部有关沉船的大片，并曾前往现场 33周二在渥太华对记者表示，规则应该针对旅游飞行器，而不是科学或单独任务。他强调，深海勘探界拥有半个世纪的完美安全记录。&lt;/p>;&lt;p>;“直到今天没有人员伤亡、事故、死亡、内爆，”他说。 “这是一个数据点的极端异常值，从某种意义上说，证明了这一规则。规则是半个世纪以来我们都是安全的。”&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦站在一艘 24 英尺长、石灰绿色的实验潜水器前发表了上述评论，他驾驶该潜水器潜入了最深处。 2012 年，深海挑战者号在渥太华参加加拿大皇家地理学会的夏季展览，名为“压力：詹姆斯·卡梅隆深渊”。&lt;/p>;&lt;h3>;在沉船残骸中发现了“推测的人类遗骸”泰坦尼克号潜水器&lt;/h3>;&lt;p>;卡梅伦说，泰坦尼克号灾难导致制定了一项国际安全公约，该公约至今仍适用于商船，要求商船拥有足够的救生艇并规划航程以避免冰山等危险。&lt;/h3>;&lt;p>;卡梅伦说。这位加拿大主管表示，确定谁应该领导新法规具有挑战性，因为没有一个政府或机构能够控制进行许多潜水器航行的国际水域。潜在地，每个运营潜水器的政府都必须通过自己的规则。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦批评 OceanGate 及其首席执行官斯托克顿·拉什（Stockton Rush）——上个月泰坦内爆时丧生的人之一——无视专家的建议。呼吁第三方海事安全组织对该船进行认证。拉什认为这一过程阻碍了创新。&lt;/p>;&lt;p>;导演自己的深海挑战者号也没有经过认证，但卡梅伦独自一人在狭窄的房间里。他还批评 OceanGate 使用碳纤维船体，称耐压船体应由钢、钛、陶瓷或丙烯酸等材料制成。&lt;/p>;&lt;p>;他和澳大利亚团队花了七年时间设计了 11,793-公斤重的圆柱形潜水器，由一种称为复合泡沫的特殊物质制成，能够承受强大的水下压力。&lt;/p>;&lt;p>;“七年来我非常担心内爆风险和其他危险，”卡梅伦说。 “我们进行了一次又一次的测试和一个又一个的场景。”&lt;/p>;&lt;p>;Cameron 在一个大冰箱内进行了 10 到 12 小时的模拟潜水，他的团队会“向他抛出失败”，例如模拟火灾和电池灾难。他说，在这一切之后，他满怀信心地进入了这艘船。&lt;/p>;&lt;p>;周二，卡梅伦的导师、加拿大海洋探险家兼医生乔·麦金尼斯 (Joe MacInnis) 也加入了卡梅伦的行列，这突显了这位电影导演在深海的长期扎根。 -海洋探索社区。 1968 年，14 岁的卡梅伦写信给麦金尼斯谈论潜水器，两人由此建立了终生的友谊。&lt;/p>;&lt;p>;导演对上个月在泰坦内爆中丧生的传奇潜水器飞行员保罗-亨利·纳若莱 (Paul-Henri Nargeolet) 表示哀悼。卡梅伦说，两人进行了一场友好的比赛，看看谁跳水最多。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种情感上的震撼。这就像一记重拳，”他说。 “你不会想到它，因为你没有想到会发生内爆，因为这就是你花费所有时间、所有有限元分析、计算机模拟以及其他一切来防止的事情。”&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China steps in with vocational school overhaul and 11 ‘key tasks’ to help boost self-sufficiency and tech prowess]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228137/china-steps-vocational-school-overhaul-and-11-key-tasks-help-boost-self-sufficiency-and-tech-prowess?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/61392c0e-0016-4c2e-a433-824d047e916f_cda50fef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;教育当局表示，中国支持和发展职业教育的方式需要进行全国性改革由于熟练工程师和蓝领工人的短缺正在阻碍国家的产业升级和经济发展，培训体系尤其是战略性行业的培训体系受到了限制。&lt;/p>;&lt;p>;为此，教育主管部门发布了一份清单，其中包含 11 个“关键岗位”任务”供地方当局基本上用作职业培训路线图，并且每年都会仔细监测其进展情况。&lt;/p>;&lt;p>;在中短期内，地方政府的任务是弥合桥梁教育部周一在网上发布的声明称，职业学校与工业企业和研究机构合作，以更好地适应市场需求。&lt;/p>;&lt;p>;“教育部将在先进轨道交通等五个领域设立区域试点项目工信部表示，“装备、航空航天装备、船舶及海洋工程装备、新材料、兵器工业”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“脱节”的职业体系能否填补蓝领空缺？&lt;/h3>; &lt;p>;该通知多次提及 2025 年的多项目标，但该计划似乎更像是一项开放式、渐进式的任务，具有渐进的里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;它还强调了北京将如何介入，以实现不超过 2025 年的目标。不仅可以培养足够的高技能工人来填补制造业和技术领域的巨大缺口，而且还可以确保他们的学位不会随着国家从“中国制造”向“中国设计”的转变而浪费。经济更加发达。&lt;/p>;&lt;p>;科技进步在应对少子化和人口老龄化问题上也发挥着越来越重要的作用，专家表示，劳动力素质的提高在一定程度上可以&lt;/p>;&lt;p>;工信部表示，还将指导在先进制造业、高新技术产业等重点行业和领域建立首批产学研结合共同体，包括机械工具和机器人、能源电子、生物医药等。&lt;/p>;&lt;p>;为了更好地适应产业转型和革命，教育体系还应加强核心课程、教学设备、师资、数据库、公告称，教育部还将引进更多国外优质教育资源，扩大留学生和培训项目规模，拓宽国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;其目标是“系统打造一批具有中国特色的国际知名职业教育品牌，包括境外教育项目、海外职业技术学院”，以及“培养一批高素质职业教育师资队伍”。 &lt;/p>;&lt;p>;到2025年，中国计划支持300所左右具有鲜明中国特色的职业学校.&lt;/p>;&lt;h3>;就业岗位少，工资低：中国职业院校毕业生面临现实检验&lt;/h3>;&lt;p>;广东省改革研究会执行主席彭鹏，广东省改革研究会是与省政府有联系的智库，指出，随着越来越多的本科层次职业学校的建立，质量也在不断提高。&lt;/p>;&lt;p>;“广东华商学院正在与诺贝尔奖获得者合作建立实验室；尤其是广东华立学院，战略性地将校区选址在开发区附近或开发区内，直接服务当地企业。&lt;/p>;&lt;p>;“一方面，这些高职院校与市场紧密结合，使得更容易促进产学研合作。另一方面，它们也在国际合作中经历着转型，尽管这种进展不可能一蹴而就。”&lt;/p>;&lt;p>;自2016年以来，至少有20个被称为鲁班工坊的中国支持的职业培训中心在中国开设。 19 个国家。通过职业培训，中国为制造业、建筑业、农业和科技等各个领域提供技术专长、知识转移和能力建设。&lt;/p>;&lt;p>;“对外开放职业教育，吸引外国专家相对容易，但中国职业教育走出去更具挑战性。”一位政府支持的智库的顶尖教育研究员不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“国家正在制定一个建设教育强国的规划纲要，各部门正在制定详细的发展规划。” “然而，其中一些计划可能会不经意间落入以口号和陈词滥调的形式追求短期、表面政治成就的陷阱。”&lt;/p>;&lt;p>;上述领域和行业所需的人才远远超出了实际情况。他补充道，技术教育体系可以培养什么。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meta makes ChatGPT rival Llama open source as it guns for OpenAI and Google, but it is not trained on Facebook data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228171/meta-makes-chatgpt-rival-llama-open-source-it-guns-openai-and-google-it-not-trained-facebook-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/915b92bf-7fb7-435c-8b76-2bdb56ca9f91_18b9fedb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Facebook 母公司 Meta Platforms 构建了一个可与 ChatGPT 等产品相媲美的人工智能系统和谷歌的巴德，但它采取了不同的方法：免费发布。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 首席执行官马克·扎克伯格周二表示，该公司正在与微软合作推出下一代 AI 大语言模型，并开发该技术，被称为 Llama 2，免费用于研究和商业用途。&lt;/p>;&lt;p>;就像科技同行谷歌和微软一样，这家社交媒体公司长期以来拥有一支由计算机科学家组成的大型研究团队，致力于推进人工智能技术。但随着 ChatGPT 的发布引发了人们热衷于从“生成式人工智能”工具中获利，这些工具可以创建新的散文、图像和其他媒体，它的光芒已经黯然失色。&lt;/p>;&lt;h3>;中国电子商务巨头京东推出了自己的大型网站语言模型 ChatRhino&lt;/h3>;&lt;p>;Meta 还试图通过比一些大型科技竞争对手更加开放的方式来脱颖而出，让人们可以查看其用于构建人工智能系统的数据和代码。有人认为，这种开放性使外部研究人员更容易帮助识别和减轻人工智能系统通过吸收真实人们的写作和交流方式而产生的偏见和毒性。&lt;/p>;&lt;p>;“开源推动创新，因为它使更多的开发人员可以使用新技术进行开发，”扎克伯格在周二的 Facebook 帖子中表示。 “它还提高了安全性，因为当软件开放时，更多的人可以仔细检查它以识别和修复潜在问题。我相信，如果生态系统更加开放，它将带来更多进步，这就是我们开源 Llama 2 的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格指出了 Meta 开源其人工智能工作的历史，例如其广泛使用的机器学习框架 PyTorch 的开发。&lt;/p>;&lt;p>;但是，介绍新模型的研究论文反映出的开放性不如 Meta 之前在其工作中所表现出的开放性，即构建需要摄取大量数字化著作的模型，例如书籍、新闻文章和社交媒体提要。&lt;/p>;&lt;p>;它表示最新模型是根据“来自公开来源的新数据组合进行训练的，其中不包括来自 Meta 产品或服务的数据”，但并没有指定使用了什么数据。它确实说 Meta 从已知包含“大量有关私人个人信息”的网站中删除了数据。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 使用缩写 LLaMA（大型语言模型 Meta AI）来描述第一个版本其型号于二月份公布。现在，它的第二个版本 Llama 2 去掉了大写字母。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格表示，人们可以直接下载其新的人工智能模型，也可以通过合作伙伴关系下载，这些模型可以在微软的云平台 Azure 上使用，“同时还有微软的安全性和安全性”。内容工具”。&lt;/p>;&lt;p>;该合作伙伴关系的财务条款并未披露。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Meta 将 Microsoft 描述为“首选”合作伙伴，但 Meta 表示这些模型也将通过以下方式提供：微软主要的云竞争对手 Amazon Web Services，以及人工智能初创公司 Hugging Face 等。&lt;/p>;&lt;p>;微软还是 ChatGPT 制造商 OpenAI 的主要资助者和合作伙伴。 ChatGPT 以及 Microsoft 或 Google 的类似产品都不是开源的。&lt;/p>;&lt;p>;微软和 Meta 还在周二面向企业客户的微软年度活动中透露了新的人工智能合作伙伴关系。微软在另一份声明中表示，两家公司“共同致力于人工智能及其好处的民主化，我们很高兴 Meta 采取开放的方式。” Meta 已经是微软 Azure 云计算平台的客户。&lt;/p>;&lt;p>;微软还利用名为 Inspire 的虚拟活动透露，它将向企业收取其旗舰生成式 AI 的每位用户每月 30 美元的费用在这些组织已经为 Microsoft 服务付费的基础上，还提供了 Microsoft 365 Copilot 工具。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says AI should not become a ‘runaway horse’ as UN Security Council holds first meeting on tech risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228169/china-says-ai-should-not-become-runaway-horse-un-security-council-holds-first-meeting-tech-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 09:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/aec3498a-1911-4131-9e6a-dcb4ae14e536_f0d5badd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;联合国安理会周二举行首次人工智能会议，中国表示这项技术不应该成为“脱缰之马”，美国警告不要使用它来审查或镇压人民。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣詹姆斯·克莱维利 (James Cleverly) 在伦敦担任该机构 7 月份主席期间主持了这次会议，他表示人工智能将“从根本上改变人类生活的方方面面。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们迫切需要塑造变革性技术的全球治理，因为人工智能无国界，”他在表示人工智能可以帮助解决气候变化和促进经济。但他也警告说，这项技术会助长虚假信息，并可能帮助国家和非国家行为者寻求武器。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯、杰克·克拉克等人向由 15 名成员组成的委员会通报了情况。 -备受瞩目的人工智能初创公司 Anthropic 创始人、中英人工智能伦理与治理研究中心联席主任曾毅教授。&lt;/p>;&lt;h3>;世界首届全球人工智能监管峰会会“被冻结”吗？ &#39; 来自亚洲的公司？&lt;/h3>;&lt;p>;古特雷斯说：“人工智能的军事和非军事应用都可能对全球和平与安全产生非常严重的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯支持一些国家的呼吁仿照国际原子能机构、国际民用航空组织或政府间气候变化专门委员会的模式，建立一个新的联合国机构，“支持管理这一非凡技术的集体努力”。&lt;/p>;&lt;p>;中国联合国大使张军将人工智能描述为一把“双刃剑”，并表示北京支持联合国在制定人工智能指导原则方面发挥核心协调作用。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是好还是坏、善还是恶, depends on how mankind utilises it, regulates it and how we balance scientific development with security,” Zhang said, adding that there should be a focus on people and AI for good to regulate development and to “prevent this technology from becoming a runaway horse .”&lt;/p>;&lt;p>;Deputy US ambassador to the UN, Jeffrey DeLaurentis, also said there was a need for countries to also work together on AI and other emerging technologies to address human rights risks that threaten to undermine peace and security. &lt;/p>;&lt;p>;“No member states should use AI to censor, constrain, repress or disempower people,” he told the council.&lt;/p>;&lt;p>;Russia questioned whether the council, which is charged with maintaining international peace and security, should be discussing AI.&lt;/p>;&lt;p>;“What is necessary is a professional, scientific, expertise-based discussion that can take several years and this discussion is already under way at specialised platforms,” said Russia&#39;s deputy UN ambassador Dmitry Polyanskiy.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/ a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand-China relations: Wellington’s ‘weakest link’ image in focus as Western allies pursue hawkish line on Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228136/new-zealand-china-relations-wellingtons-weakest-link-image-focus-western-allies-pursue-hawkish-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/18/0ef39c29-c768-4b08-afc9-988044162c69_4185ff6a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;New Zealand&#39;s conciliatory approach towards China is increasingly coming under threat, analysts said, as Wellington faces pressure from its Western allies to jointly counter Beijing&#39;s growing influence.&lt;/p>;&lt;p>;Ahead of his visit to Beijing last month, New Zealand Prime Minister Chris Hipkins toned down criticisms relating to human rights abuses, tensions over Taiwan, and China&#39;s refusal to condemn Russia&#39;s invasion of Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;In Beijing, Hipkins met Chinese President Xi Jinping, Premier Li Qiang and signed a raft of trade agreements.&lt;/p>;&lt;p>;However, days after returning from the Nato summit in Vilnius, Lithuania, Hipkins said the Pacific region was becoming more contested and less secure as China becomes more assertive.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking at the China Business Summit in Auckland on Monday, Hipkins said Beijing&#39;s bid to exert influence was a major driver of increasing strategic competition, particularly in the Indo-Pacific region.&lt;/p>;&lt;p>;Geoffrey Miller, a geopolitical analyst at the Victoria University of Wellington&#39;s Democracy Project focusing on New Zealand&#39;s foreign policy, said the country&#39;s balanced approach towards Beijing was now under threat as its Western partners pressured it to be more hawkish.&lt;/p>;&lt;p>;Hipkins&#39; attendance at this month&#39;s Nato summit was “clearly a long-term proposition and far from just a one-off move to show solidarity with Ukraine”, Miller said, noting that New Zealand had recently released an assessment describing the future as “grim” and calling out what it said was China&#39;s “assertive” foreign policy.&lt;/p>;&lt;p>;In June, New Zealand also signed up to the Joint Declaration Against Trade-Related Economic Coercion and Non-Market Policies and Practices, alongside Australia, Canada, Japan, Britain and the United States.&lt;/p>;&lt;h3>;Is anti-nuclear New Zealand &#39;playing with fire&#39; as it mulls role in Aukus?&lt;/h3>;&lt;p>;“[This] was clearly aimed at China, although it did not mention Beijing by name,” Miller said.&lt;/p>;&lt;p>;Nicholas Ross Smith, a senior research fellow at the University of Canterbury&#39;s National Centre for Research on Europe with a focus on great-power competition, said New Zealand had found itself in a challenging position where strategic hedging was becoming much harder to achieve.&lt;/p>;&lt;p>;“Reliability seems a big concern in the West at the moment, with New Zealand getting a reputation for being the weakest link not only in the Nato AP4 but in Five Eyes, too,” Smith said, referring to the transatlantic security alliance&#39;s four “Asia-Pacific partners” and the Five Eyes international intelligence alliance, which also includes Australia, Britain, Canada, and the United States.&lt;/p>;&lt;p>;Nato has drawn closer to the AP4 – Australia, Japan, New Zealand and South Korea – in recent months to “strengthen dialogue and cooperation” amid China&#39;s growing military and security ties with Russia. Beijing accuses the alliance of attempting to establish a regional security bloc in a bid to contain China.&lt;/p>;&lt;p>;Marc Lanteigne, an associate professor of political science and international relations at the University of Tromso in Norway, said one of the factors contributing to Hipkins&#39; concerns about Pacific security was last week&#39;s signing of a policing deal between China and the Solomon Islands.&lt;/p>;&lt;p>;Critics fear the move will “entrench Chinese strategic interests in the Pacific islands at the expense of New Zealand”, Lanteigne said, adding that Beijing&#39;s recent announcement about an imminent visit to the Cook Islands – a self-governing country in “free association” with New Zealand that administers its own affairs, but whose people are considered New Zealand citizens and are free to live and work there – also added to anxieties in Wellington.&lt;/p>;&lt;p>;“The New Zealand government is facing the stark possibility that maintaining a de facto non-alignment policy towards China is rapidly becoming non-viable,” Lanteigne said.&lt;/p>;&lt;h3>;Australia, New Zealand urge China to &#39;provide transparency&#39; on Solomon Islands police pact&lt;/h3>;&lt;p>;A raft of deals were signed last week during a visit to Beijing by Solomon Islands&#39; Prime Minister Manasseh Sogavare, including an agreement allowing China to maintain a police presence in the Pacific nation until 2025.&lt;/p>;&lt;p>;Robert Patman, an international-relations professor at New Zealand&#39;s University of Otago, said it was inaccurate to suggest that Wellington was hedging between China and its Western allies in “a purely reactive way”.&lt;/p>;&lt;p>;Pointing to a foreign-policy speech given by Hipkins on July 7, Patman said New Zealand had made it clear that even though its relationship with China was the country&#39;s “most complex”, it would persist in having “an honest and open dialogue” with Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;“While Hipkins was diplomatic during his visit, his government continues to have robust exchanges with Beijing on a number of issues,” Patman said. “New Zealand believes that China and Russia must not be pigeonholed together, and a good China policy will involve defeating Putin&#39;s illegal invasion of Ukraine.”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Last week, China&#39;s ambassador to New Zealand Wang Xiaolong warned Wellington not to “open the door to the devil” by partnering with Nato in any push to contain Beijing in the region.&lt;/p>;&lt;p>;Lanteigne, the international-relations professor, said Wang&#39;s comments reflected frustrations in Beijing over the possibility of Nato enlarging its interests more formally into the Asia-Pacific, and came hot on the heels of the Vilnius summit&#39;s joint communique, which stated that China&#39;s ambitions and coercive policies challenge the alliance&#39;s “interests, security and values”.&lt;/p>;&lt;p>;“This was a red light for Beijing that Nato was seeking to add the Asia-Pacific to its strategic spheres of interest,” Lanteigne said. China was hoping to convince New Zealand of the benefits of maintaining a less confrontational stance, he added.&lt;/p>;&lt;p>;Noting that New Zealand has been an enthusiastic Nato partner since 2012, the University of Otago&#39;s Patman said Wellington “rejects the right of China to constrain its foreign policy”, noting that the South Pacific nation&#39;s Foreign Minister Nanaia Mahuta had dismissed Wang&#39;s characterisation of the security alliance.&lt;/p>;&lt;h3>;What&#39;s New Zealand&#39;s plan as superpower rivalry escalates in the Pacific?&lt;/h3>;&lt;p>;Mahuta said the relationships other countries had with Nato was a matter for them, but that New Zealand and Nato had a long history of cooperation and shared a strong commitment to the international rules-based system.&lt;/p>;&lt;p>;However, the University of Canterbury&#39;s Smith said that New Zealand was likely to heed Wang&#39;s comments due to the country&#39;s reliance on China as an export destination.&lt;/p>;&lt;p>;Annual trade volumes between China and New Zealand reached more than US$24.7 billion in 2021, four times those of 2008 when the two countries first signed a free-trade agreement.&lt;/p>;&lt;p>;Last April, the two countries&#39; upgraded free-trade deal came into force and included new market-access commitments in goods and services, and additional trade facilitation measures.&lt;/p>;&lt;p>;Geopolitical analyst Miller said that as compared to Wellington&#39;s trade deal with Beijing, the agreement with the European Union “underscored how much New Zealand still needs China”.&lt;/p>;&lt;p>;The latter agreement restricts imports of New Zealand beef to the bloc of 450 million people to just 11,000 tonnes annually. New Zealand exports more than 200,000 tonnes of beef to China every year.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 elite Hong Kong schools behind city’s 4 top DSE scorers in university entrance exams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3228170/3-elite-hong-kong-schools-behind-citys-4-top-scorers-dse-exams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 09:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/3ef51bf4-a8ff-4865-b595-53692f224668_bb60ce60.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The four top scorers in Hong Kong&#39;s university entrance exams this year came from three traditional elite schools, the Post learned as students on Wednesday morning returned to campuses to receive their results.&lt;/p>;&lt;p>;Two of the high-fliers came from St Paul&#39;s Co-educational College in Central, with one from Good Hope School in Choi Hung and another from Queen&#39;s College in Causeway Bay.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, the city recorded 11 top scorers in the Diploma of Secondary Education (DSE) examination, each from a different elite school.&lt;/p>;&lt;p>;Among the four core subjects this year, the Chinese Language module marked the biggest jump in grades, while the performance for English Language saw the largest decline.&lt;/p>;&lt;p>;The DSE exam was held between April 21 and May 18 for 48,762 candidates.&lt;/p>;&lt;h3>;4 Hong Kong students bag perfect score in DSE exams, marking record low&lt;/h3>;&lt;p>;Two male and two female pupils scored a perfect 5** on the DSE&#39;s seven-level grading scale across all seven subjects this year, the Hong Kong Examinations and Assessment Authority revealed on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;Three of those – two boys and a girl – earned 5** for an extended mathematics module elective.&lt;/p>;&lt;p>;The number of top scorers this year marked a 64 per cent drop compared to 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Wei Xiang-dong, secretary general of the exams body, earlier said the figure was down to “luck”.&lt;/p>;&lt;p>;“Though there are fewer top scorers, the number of students scoring high marks is not that low compared with last year,” he said, noting that 107 pupils obtained 40 to 42 points compared with 102 in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;“Some students may lack a little luck and could not become top scorers.”&lt;/p>;&lt;p>;He also noted the total number of candidates obtaining 5* and 5** this year had increased by 0.1 percentage point.&lt;/p>;&lt;p>;Asked if an emigration wave in the city had resulted in a loss of star pupils, Wei said: “We do not believe the top students have left Hong Kong.”&lt;/p>;&lt;h3>;Second week of Hong Kong&#39;s DSE exams easier to manage than first round: pupil&lt;/h3>;&lt;p>;Students will be competing for some 12,000 subsidised first-year places via the Joint University Programmes Admissions System (Jupas), a unified mechanism for applying for full-time undergraduate courses, or a ratio of 1.45 eligible students to one slot.&lt;/p>;&lt;p>;Another 3,000 subsidised places will be given to students applying through a non-Jupas route.&lt;/p>;&lt;p>;Among the four core subjects, candidates have made the greatest improvement in Chinese Language.&lt;/p>;&lt;p>;A total of 10.7 per cent candidates scored Level 5 or above, up from 9.5 per cent last year.&lt;/p>;&lt;p>;Some 58.9 per cent pupils obtained Level 3 or above, the basic requirement to enter public universities, a slight increase from 58.5 per cent last year.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong pupils relieved after Diploma of Secondary Education core subject exams end&lt;/h3>;&lt;p>;Results for the English Language saw the largest decline among all core subjects compared with last year.&lt;/p>;&lt;p>;Only 9.7 per cent of students scored Level 5 in English Language, down from 10 per cent last year.&lt;/p>;&lt;p>;Up to 51.6 per cent of students scored Level 3, the basic requirement to enter public universities, in the subject, sliding slightly from 52 per cent last year.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I was paying off his loan’: Taiwan woman pays rent for 10 years then discovers boyfriend owns flat after he dumps her]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227688/i-was-paying-his-loan-taiwan-woman-pays-rent-10-years-then-discovers-boyfriend-owns-flat-after-he?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/17/56795231-a733-4299-ae9b-34a52dd08c3d_52dfd832.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A woman in Taiwan who thought she was splitting her rent for 10 years with her boyfriend before he ended the relationship has discovered that he was the homeowner and said she was unwittingly used to repay his entire mortgage.&lt;/p>;&lt;p>;In a post on mainland social media the woman revealed that the couple had been in a relationship for 20 years and rented a flat together after her boyfriend insisted it was more cost-effective than buying property.&lt;/p>;&lt;p>;The woman said her boyfriend then seemed to instantly find their current flat with three bedrooms and one bathroom with a monthly rent of NT$28,000 (US$900), which they split evenly despite never seeing a lease agreement or any documentation for the rental amount.&lt;/p>;&lt;p>;She said that she only saw the person she was led to believe was the homeowner once. Whenever something in the flat needed fixing it was done by a tradesperson.&lt;/p>;&lt;p>;“When I contacted the supposed owner he told me that because he owns multiple properties, he hires external contractors to handle repairs. This is quite common in the rental industry, so I didn&#39;t suspect anything,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Her boyfriend also reassured her by saying: “Our homeowner really values tenant privacy, and he lives far away, so he won&#39;t come unless it&#39;s necessary.”&lt;/p>;&lt;p>;The rent payment process was also suspicious in retrospect.&lt;/p>;&lt;p>;Her boyfriend would give the “owner” the money after she paid her share to him. He also claimed that the owner&#39;s address was close to his work, so it was easier for him to deal with him directly and claimed he was worried that the owner might try and date her if she met him.&lt;/p>;&lt;p>;In the 12th year of their relationship, the woman started a new job that required a much longer commute and proposed moving closer to her work. However, her boyfriend immediately rejected the idea.&lt;/p>;&lt;p>;“He kept begging me, promising to figure out solutions for commuting long distances. He even offered to drive me to and from work and take care of all household responsibilities,” she said in her post.&lt;/p>;&lt;p>;The woman added that after 20 years, she thought they were both anticipating getting married. She was wrong.&lt;/p>;&lt;p>;However, to her surprise, the man suddenly ended their relationship, accused her of being lazy and petty, said they had no future, and told her to move out.&lt;/p>;&lt;p>;At the same time, a housing loan payment letter addressed to her boyfriend suspiciously arrived at the flat in the mail, and the penny finally dropped that her boyfriend was actually the owner of the flat they had been living in for 10 years.&lt;/p>;&lt;p>;“It seemed like someone deliberately forwarded the letter. The envelope clearly showed signs of being opened before,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;The monthly mortgage payment was the same amount as her “share” of the rent.&lt;/p>;&lt;p>;“So I was just paying off his mortgage loan, only to be dumped afterwards,” she added.&lt;/p>;&lt;p>;Her story has quickly attracted sympathy from online observers, many of whom also offered advice on how she could exercise her legal rights to the property.&lt;/p>;&lt;p>;“So your boyfriend only paid the down payment and then let you pay the 20-year loan for him? If you gave your rent through bank transfers, there might still be a chance to get the money back. But if you gave him cash, I&#39;m sorry to say that you may have to accept the loss,” said one person.&lt;/p>;&lt;p>;Another person added: “Your boyfriend might have committed fraud. Gather evidence and consult a lawyer. Don&#39;t confront your boyfriend yet, it might alert him!”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>