<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Thailand’s Thaksin plans a return amid rumours of a ‘super-deal’ placing Move Forward in opposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229310/thailands-thaksin-plans-return-amid-rumours-super-deal-placing-move-forward-opposition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/ff5bd1c1-51f7-4e78-a1a2-41a5974b4c20_e1a5e7c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;即使在他缺席的情况下，他信仍然是泰国政治的支点。 &lt;/p>;&lt;p>;2008 年，一场政变推翻了他的民选政府，两年后，法庭案件层出不穷，这位前总理开始自我流放，在伦敦、迪拜和香港度过。&lt; /p>;&lt;p>;但在不到两周的时间里，他信——泰国唯一一位完成任期并再次当选的文职领导人——似乎准备最终回国。&lt;/p>;&lt;p>;如果他在 8 月 10 日回国的话正如预期的那样，他将返回一个发生了变化的国家。&lt;/p>;&lt;h3>;曼谷抗议者告诉泰国参议员，批准皮塔担任总理，否则就“滚蛋”&lt;/h3>;&lt;p>;他家族的为泰党不再自动拥有农村和城市贫民的选票。相反，在公众对其结构改革以及经济和社会平等的信息感到热情之后，更为激进的前进党已成为该国主要的亲民主力量。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，为泰党仍在努力组建赢得选举后前进的政府被阻止掌权。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，74 岁的他信将面临 10 年监禁，他信不太可能服刑很长时间（如果有的话），推测这位亿万富翁曾经是建制派的祸根，可能已经与他曾经的保守派敌人达成了一项“超级协议”，以回归。&lt;/p>;&lt;p>;尽管赢得了五月选举，“前进”很可能会转入反对派。 &lt;/p>;&lt;p>;无论未来的政治阴谋是什么，他信的出现都将为已经复杂的局势增添引人注目的、不可预测的新动力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;经过多年的错误开始之后，他信的回归似乎是真的。&lt;/p>;&lt;p>;“爸爸将于 8 月 10 日回来，”他信的小女儿 Paetongtarn Shinawatra 本周在社交媒体帖子中表示，这是对他信回归的最坚定的确认。&lt;/p>;&lt;p>;“爸爸将于 8 月 10 日回来”。 p>;&lt;p>;就他信而言，他周五在推特上发布了泰国独立摇滚歌手 Sek Loso 的 TikTok 视频链接，并承诺一旦他返回，将一起在舞台上表演。&lt;/p>;&lt;p>;他将抵达曼谷廊曼机场，一大群媒体和政治支持者可能会在那里迎接泰国近代政治史上最重要的人物。国家警察副局长 Surachate Hakparn 表示，这位大亨回国后将接受司法程序。&lt;/p>;&lt;p>;“飞机降落后，警察将正常履行职责。他信将不得不出庭并听取他们的决定。&lt;/p>;&lt;p>;预计法院将命令他直接入狱。&lt;/p>;&lt;p>;他信将面临 10 年监禁他因三项缺席定罪而入狱，其中包括滥用权力和腐败，他说这些都是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;他有权以老年囚犯的身份寻求在医疗设施中拘留，然后可以申请批准泰国看守副总理威萨努·克雷安 (Wissanu Krea-ngam) 表示，泰国国王玛哈·哇集拉隆功 (Maha Vajiralonkorn) 已获得王室赦免。很少有人预计他信会真正入狱——尤其是与其他囚犯一起服刑的普通民众。赦免仍然是他免遭拘留的最快途径。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;他信的怀旧之情深深植根于内地的“红衫军”农村中心地带，在那里，他首次因其经济政策而受到崇拜。提高农村收入并满足穷人不断变化的愿望。他们的选票帮助他在 2001 年和 2005 年两次赢得选举，这让曼谷的当权派感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;但他也遭到了保守派的谩骂。许多著名政客花了二十年的时间通过诽谤他和他的家人以腐败和裙带关系毒害泰国政治和社会来赢得声誉。&lt;/p>;&lt;p>;在泰国政治的温室里，怨恨、相互指责和暴力横行。对于一位备受瞩目但又引起争议的人物来说，不可避免地存在安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;他的女儿 Paetongtarn（即将接任为泰党高层的家族政治衣钵）在她的 Instagram 帖子中承认了自己的担忧虽然她不顾自己的“安全”，但尊重她父亲回来的决定。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;前进党成为国家最大政党，是自他信去年突围选举以来对保守派势力最严峻的挑战。 2001年。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，前进运动呼吁去垄断经济并改革保护君主制免受批评的皇家诽谤法，这是史无前例的，令将军和商界精英的“旧势力”感到不安&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该党的年轻支持者对他信或领导保守党的前将军和老年政客的方阵几乎没有记忆，甚至更不尊重。并在未经选举产生的参议院中占据席位。&lt;/p>;&lt;p>;为泰党希望在下议院获得 270-300 个席位的压倒性席位，但最终仅以 141 个席位排在第二位，失去了许多内陆选票库以推动前进。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该党的权力被稀释，可能会使其成为保守派联盟中更受欢迎的合作伙伴，从而使前进党冻结为反对党。&lt;/p>;&lt;h3>;他信·西那瓦于 8 月 10 日结束流亡返回泰国：女儿&lt;/h3 >;&lt;p>;为泰银行面临的难题是找到一种方法，摆脱“前进”的束缚，同时尽可能减少对其亲民主品牌的持久损害。&lt;/p>;&lt;p>;据传本周香港将达成一项“超级交易”他信、Thanathorn Juangroongruangkit（“前进”政治运动的创始人）以及领导第三名的 Bhumjaithai 党的 Anutin Charnvirakul 之间的合作可能掌握政府的关键。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易据称，允许他信回归，并允许为泰党加入包括 Bhumjaithai 甚至前军事结盟执政党 Phalang Pracharat 在内的联盟，而“前进”将陷入反对派。&lt;/p>;&lt;p>;Anutin，他将他信描述为他的导师是为数不多的能够在未来议会投票中角逐这一职位的总理候选人之一，为泰党的房地产大亨 Srettha Thavisin 和他信的女儿 Paetongtarn 也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;议会联席会议定于 8 月 4 日举行另一轮投票，三周前，前进党的 Pita Limjaroenrat 被军方任命的参议院阻止成为泰国下一任总理。在那之前，泰国仍然没有政治领导人或新政府，而赢得最多选票的政党（前进党获得 1400 万票）似乎最不可能掌权。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheers baby! Video of Chinese father sharing midnight snacks with young daughter, toasting like drinking buddies delights social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228878/cheers-baby-video-chinese-father-sharing-midnight-snacks-young-daughter-toasting-drinking-buddies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/44c08345-64cc-4704-8c99-32162200369d_17901a7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个中国父亲与他蹒跚学步的女儿享受午夜烧烤并举杯的视频一个啤酒罐和一个高脚杯形状的奶瓶在中国社交媒体上获得了超过136,000个点赞，让许多人感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频是由这位被称为“小茉莉”的网红母亲在抖音上发布的来自中国东南部安徽省的钝驴。她经常分享两个女儿的日常生活片段，大女儿绰号“小茉莉”，小女儿叫“六六”。&lt;/p>;&lt;p>;7月23日的视频显示，她的丈夫和六六坐在儿童座椅上品尝烤肉串。午夜时分，一起。&lt;/p>;&lt;p>;当六六努力咬一口大块肉串时，她的父亲伸出了手，并配上了标题：“太高兴了！” &lt;/p>;&lt;p>;父亲也剥了蒜，问六六要不要吃，六六摇头拒绝，并配文：“我不想要。”&lt;/p>;&lt;p >;两人还玩得很开心；父亲拿着啤酒罐，女儿拿着装满牛奶的高脚杯形状的奶瓶。&lt;/p>;&lt;p>;随后的标题幽默地补充道：“等妈妈离开后，我们再打开一瓶。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这并不是这位网红第一次因父女之间的可爱时刻而受到广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;6 月分享的一段视频显示，在母亲责骂六六后，父亲安慰了哭泣的六六。并获得了超过555,000个点赞。&lt;/p>;&lt;p>;这段午夜祝酒视频在中国社交媒体上也很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;一位观众开玩笑说：“别再诱惑我再吃一个了。”孩子。我已经有了三个孩子，都是男孩。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说：“我该怎么办？我很想买同样的高脚杯奶瓶，但里面装的是啤酒。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“能这样陪孩子玩的男人，一定是个好丈夫！”&lt; /p>;&lt;p>;随着过时的传统价值观逐渐适应现代中国家庭的需求，中国父亲越来越多地参与到育儿中。&lt;/p>;&lt;p>;今年5月，一名三岁的中国女孩她用玩具手机假装在网上热门漫画中看到的一家虚构商店订购了草莓蛋糕。&lt;/p>;&lt;p>;为了“保护她的清白”，她的父亲通过真实的送货平台订购了蛋糕，然后让她感到惊讶，这样她就不会意识到她的手机和商店不是真的。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: do fund managers make a difference in spurring companies to be green?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3229255/climate-change-do-fund-managers-make-difference-spurring-companies-be-green?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/010ffef-4d9e-490f-8dbf-a81c0a0bc503_6be2de7c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;五年前，David Smith 找到了一位中国房地产开发商，该开发商部署了创新的建筑技术与行业相比，它使用的能源、水更少，产生的废物也更少。&lt;/p>;&lt;p>;Smith 在 Abrdn 帮助管理 5000 亿欧元（5540 亿美元）客户资产的尽职调查中发现了这一点，引发了长期的投资者与被投资者之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;建筑商使用预制件在场外设施中建造独立式建筑模块，并在交付和在项目所在地安装之前为其安装内部固定装置。 &lt;/p>;&lt;p>;根据新南威尔士大学 2021 年环境工程论文，异地施工意味着浪费高达 80%。这还意味着节省运输成本，从而降低成本和降低碳排放。&lt;/p>;&lt;p>;“这种[脱碳]越来越受到市场的回报，”史密斯说，他拒绝透露建筑商的名字，并援引艾伯登的机密。 “然而，该公司并没有谈论这一点，也没有以市场认可的方式披露这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;在 Abrdn 的指导和定期电话中，开发商披露了更多有关其能源和水的数据。效率以及产生的废物量。结果，其 MSCI 环境、可持续发展和治理 (ESG) 评级从“B”提升至“A”，这些荣誉有助于其降低融资成本。&lt;/p>;&lt;p>;ESG 正在提升议程清单中的位置随着监管机构收紧对上市公司披露风险和机遇、目标和改善 ESG 绩效的行动计划的规定，全球各地的董事会都在讨论。&lt;/p>;&lt;p>;人类过度排放温室气体导致的气候变化活动，是需要企业采取行动的最紧迫的 ESG 问题之一。 2015 年，190 多个国家承诺将全球变暖控制在 1.5 摄氏度以内，以避免世界气候模式发生变化，从而带来灾难性的社会和经济后果。&lt;/p>;&lt;p>;需要做的事情还有很多，因为只有不到富达国际 123 名分析师在 3 月份的一项调查中，有 60% 的公司预留了足够的资金，以便到 2050 年实现净零排放。这意味着他们在满足 1.5 度目标的先决条件方面做得还不够。&lt;/p>; &lt;p>;管理着约 7,280 亿美元客户资产的富达表示，技术差距、缺乏企业动力和资金阻碍了这一进程。欧洲以 69% 的比例领先，大约是中国公司比例的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;富达表示，政府监管、投资者参与和股东行动是加强 ESG 实践的最有效方法。&lt;/p>; &lt;p>;“中国企业正在取得积极进展，但如果要与政府的[减排]目标保持一致，还需要进一步追赶，”富达全球管理与可持续投资主管 Tan Jenn-Hui 表示金融学副教授 Darwin Choi 表示，虽然有大量证据表明全球资产管理公司正在积极参与，而且这种参与往往会带来成功，但亚洲和中国仍落后于美国和欧洲香港中文大学企业可持续发展中心副主任。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲和中国的股权更加集中，ESG 数据较差，导致 ESG 参与的效率较低，”他说，补充说，气候意识薄弱和企业排放数据质量是主要障碍，可以通过教育和监管来改善。&lt;/p>;&lt;p>;香港证券交易所正试图强制其 ESG 框架下的气候相关披露，而相反在本月早些时候结束的为期三个月的市场咨询中，香港证券及期货事务监察委员会（证监会）更进一步，要求所有基金公司建立治理结构和政策，并披露他们如何管理其管理的每项投资策略和基金的气候风险和机遇。更严格的规则旨在帮助投资者做出明智的决定，并防止“洗绿”，即对投资产品提出未经证实的环保主张的行为。&lt;/p>;&lt;p>;客户资产至少为 80 亿港元（10.3 亿美元）的投资者该市还必须披露根据其投资对象计算的基金产品的排放足迹。受到回报和良好意愿的吸引，散户投资者纷纷拥抱此类产品。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月 31 日，香港证监会认可的 ESG 基金数量增加 55%，达到 188 只，管理总资产增加比一年前减少6%，达到1517亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;想要实现投资组合脱碳目标的基金经理可以出售其在碳密集型公司的股份，或者说服被投资公司减少碳排放。伦敦帝国理工学院金融和经济学教授帕特里克·博尔顿表示，后者是更具建设性的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦6 月 23 日，博尔顿在香港大学商学院 ESG 论坛上表示，“你出售了一家公司的股份……很可能接替你的股东不会那么关心公司的排放。”这是对撤资策略的一种批评。 ”&lt;/p>;&lt;p>;然而，他补充说，参与必须伴随着如果没有取得任何改进就撤资的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，公司参与的动机是什么？”他说。 “在某个时刻，参与不可避免地与撤资联系在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;大多数资产管理公司的客户并不想为了实现短期脱碳目标而撤资，施罗德亚太区可持续发展主管表示策略默文唐。相反，他们更喜欢平衡脱碳、回报和投资组合多元化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到的是，公司制定了实现净零排放的计划，并且在该计划中不落后于同行，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;律师事务所 Ben McQuhae &amp; Co. 创始人、香港绿色金融协会联合创始人 Ben McQuhae 表示，与投资方就气候问题进行接触并不简单。他将全球资产管理公司面临的挑战比作“障碍赛”。&lt;/p>;&lt;p>;首先，其投资的多个司法管辖区的气候风险和机遇披露要求存在重大差异，这增加了成本和难度为投资分配决策进行比较分析。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在国际可持续发展标准委员会上个月发布一套全球基线披露标准后，随着时间的推移，这种情况可能会缩小，但这一速度变化的不确定性。&lt;/p>;&lt;h3>;香港能否帮助打破全球 ESG 规则的字母汤？&lt;/h3>;&lt;p>;“跟上法规的规定已经足够具有挑战性了，它预测在气候或更广泛的 ESG 披露背景下如何应用和执行[规则]，或者预测政策走向可能更具挑战性。”McQuhae 表示。&lt;/p>;&lt;p>;ESG 评级机构他补充说，通过为投资者提供有关被投资公司相对 ESG 绩效的独立数据和见解，数据提供商将在向被投资公司施加压力以减少碳排放方面发挥越来越重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，评级行业仍处于起步阶段，监管环境的稳定和不可避免的行业整合都需要时间。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;数据源、方法和利益冲突管理的透明度国际证券委员会组织在 2021 年底发布的一份报告中强调，全球证券监管机构需要解决关键评级和数据问题。&lt;/p>;&lt;p>;许多资产管理公司仅处于参与的早期阶段与亚洲被投资方就气候和 ESG 问题进行合作，结果好坏参半。&lt;/p>;&lt;p>;日本三菱日联金融集团旗下的 FSSA Investment Managers 于 2021 年启动了与被投资方的气候参与计划。 72 家公司，占其去年年底管理的约 1,440 亿美元客户资产的四分之三。&lt;/p>;&lt;p>;一个令人鼓舞的参与经验是总部位于福建省的安踏体育，该公司是全球第三大最有价值的运动服装公司&lt;/p>;&lt;p>;FSSA 的 ESG 报告表示，该公司去年承诺在整个供应链中制定碳减排目标，并在 2050 年实现碳中和，从而展现出“实质性改进”。&lt;/p>;&lt;p>;同时管理合伙人 Michael Stapleton 和 Martin Lau 告诉《华盛顿邮报》，事实证明，与中国工业制造商（FSSA 的重排放投资企业之一）的合作令人失望。他们拒绝透露具体名称。&lt;/p>;&lt;h3>;建筑巨头在香港测试气候友好型混凝土技术&lt;/h3>;&lt;p>;尽管有 126 页的 ESG 报告并成立了碳管理委员会，但该公司表示他们指出，仅设定一年的维持排放目标，而没有中长期减排目标，“有形”披露很差。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于英国的 Legal &amp; General Investment Management，管理资金约为 1.4 美元万亿客户资产，自 2018 年以来一直在报告其气候参与活动。&lt;/p>;&lt;p>;今年，它将 342 家公司列入投票制裁名单，而 2022 年有 80 家公司，2021 年有 130 家公司因不遵守规定而被列入投票制裁名单。其关于气候变化披露和缓解行动的最低标准。&lt;/p>;&lt;p>;今年约有 14 家公司（其中包括 5 家中国政府支持的公司）因未能达到“红线”而被列入撤资名单。去年12月。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将肇庆视为帮助建筑业现代化的合作伙伴&lt;/h3>;&lt;p>;新加入的合作伙伴包括中国国际航空公司和中远集团，LGIM称该公司未能设定减排目标LGIM 表示，与领先同行相比，航运控股公司未能承诺使用低碳燃料，且减排目标较低。&lt;/p>;&lt;p>;中国建设银行自 2018 年以来一直在 LGIM 的制裁名单上，原因是缺乏披露资助活动的碳排放，以及减少煤炭开采和电力行业大型融资组合的政策。这三家公司均未回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;Abrdn 的史密斯表示，很难判断其参与是否有助于这家中国开发商实现更高的市场估值。&lt;/p>;&lt;p>;“A对质量的更好看法或更好的 ESG 评级本身并不一定是估值问题，[即使]研究表明确实如此，”他表示。 “但我们认为它可以帮助公司减少股票的波动性并吸引更具粘性的投资者。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia-US military exercise halted after helicopter crash leaves 4 crew missing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3229338/australia-us-military-exercise-halted-after-helicopter-crash-leaves-4-crew-missing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 11:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/d8298cf4-3125-495f-b95f-e7ff39bed695_f0bb771a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，澳大利亚在一架国防直升机之后暂停了与美国的大型军事演习参加演习的飞机坠入太平洋，导致四名机组人员失踪。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国防部长理查德·马勒斯表示，MRH-90 Taipan 于周五深夜在昆士兰州汉密尔顿岛附近的亚热带水域坠毁。&lt;/p>; &lt;p>;它一直在参加大规模的护身军刀演习，演习中有来自澳大利亚、美国和其他几个国家的 30,000 名军事人员。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我们现在对你们所说，四名机组人员正在尚未找到”马勒斯在经过近一整夜的搜寻后说道，搜寻工作将于周六继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;法新社了解到，直升机上的所有四名机组人员都是澳大利亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“四名机组人员的家人已收到有关这一事件的通知，我们的希望和想法与机组人员及其家人同在。”Marles 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们迫切希望在此过程中能收到更好的消息”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚可以成为缓解美中紧张局势的“合理”调解者：前部长&lt;/h3>;&lt;p>;官员尚未说明导致这一事件的原因，该事件被视为护身符军刀演习已进入第二周。&lt;/p>;&lt;p>;演习旨在测试大规模后勤、陆地作战、两栖登陆和空中作战，并展示西方军事联盟的实力。&lt;/p>;&lt; p>;日本、法国、德国和韩国也参加了演习。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀正在澳大利亚与美国国务卿安东尼·布林肯一起参加演习期间的会议。&lt;/p>; &lt;p>;当美国人员协助救援工作时，两人都表示了支持。&lt;/p>;&lt;p>;“发生事故时总是很艰难，”奥斯汀说。 “但训练如此高标准的原因最终是为了保护生命。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚将于8月4日结束的军事演习是否会恢复。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;澳大利亚目前正在对其武装部队进行重大改革，转向远程打击能力，以与中国等潜在敌人保持一定的距离。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在此之前事件发生后，堪培拉宣布将用美国制造的黑鹰取代其老化的大班直升机机队。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚官员抱怨不得不多次停飞欧洲制造的大班直升机，理由是维护困难和获取备件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是没有获得我们需要的从大班起飞的飞行时间。我们有信心能够从黑鹰那里得到这一点。”马尔斯今年 1 月表示。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国实力的增强，澳大利亚将加强国防改革中的远程打击&lt;/h3>;&lt;p>;3 月，一架在悉尼以南飞行的 MRH-90 Taipan 在夜间训练演习中发动机故障，迫使机组人员迫降入海。&lt;/p>;&lt;p>;他们仅受了轻伤，但整个 Taipan 机队都被停飞了一个月。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据《悉尼先驱晨报》报道，澳大利亚将根据亲密盟友之间的联合计划为美国军队制造导弹。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，堪培拉将开发一种两年内实现本土导弹制造。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[San Francisco investigates after ‘X’ logo installed atop Twitter building without permit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229337/san-francisco-investigates-after-x-logo-installed-atop-twitter-building-without-permit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/32d60b61-b6c3-4b06-abb7-538d81d2dcd7_633b1294.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;旧金山市已对一个巨型“周五，在市中心大楼（原 Twitter 总部）顶部安装了“X”标志，业主埃隆·马斯克 (Elon Musk) 继续对社交媒体平台进行品牌重塑。&lt;/p>;&lt;p>;市政府官员表示，要更换建筑物上的字母或符号，或者出于设计和安全原因，在一个标志上竖起一个标志需要获得许可。&lt;/p>;&lt;p>;周一，旧金山警方阻止工人从建筑物一侧移除该品牌标志性的鸟和徽标后，X 出现了，说他们没有用胶带封住人行道，以确保万一有东西掉落时行人的安全。&lt;/p>;&lt;h3>;Elon Musk 的 X 为 Gene X Hwang 提供了珍贵的 @x Twitter 账号&lt;/h3>;&lt;p>;任何替换字母或符号建筑检查部发言人帕特里克·汉南 (Patrick Hannan) 本周早些时候表示，需要获得许可，以确保“与建筑物的历史性质保持一致”，并确保添加物安全地附着在标志上。&lt;/p>;&lt;p>;汉南周五表示，在建筑物顶部竖立标志也需要许可证。&lt;/p>;&lt;p>;“安装该标志也需要规划审查和批准。他在一封电子邮件中表示：“该市正在提出投诉并展开调查。”&lt;/p>;&lt;p>;马斯克在重塑他为美国购买的社交媒体平台时推出了新的“X”标志，以取代 Twitter 著名的蓝鸟。去年为 440 亿美元。 X 从周一开始出现在 Twitter 桌面版的顶部。&lt;/p>;&lt;p>;身兼特斯拉首席执行官的马斯克长期以来一直对字母 X 着迷，并已将 Twitter 的公司名称更名为 X Corp .他十月份买了它之后。他的一个孩子叫“X”。孩子的真实名字是字母和符号的集合。&lt;/p>;&lt;p>;周五下午，升降机上的一名工作人员调整了标志后离开。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘It’s raising concerns’: Hong Kong marine experts detect changes in feeding behaviour of injured Bryde’s whale]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3229289/its-raising-concerns-hong-kong-marine-experts-detect-changes-feeding-behaviour-injured-brydes-whale?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/cf49752e-333b-4dc0-be02-38496c135040_e1184dde.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;海洋专家发现西贡发现的布氏鲸的进食行为发生变化，警告这可能是由于该哺乳动物罕见抵达香港水域后，人类在其周围的活动增加所致。&lt;/p>;&lt;p>;对这头鲸鱼健康和安全的担忧，该鲸鱼于 7 月 13 日首次在香港被发现，在其背部有两个大伤口的图像以及上周末船只蜂拥而至的报道后，该哺乳动物的知名度得到了提高。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园保育基金会的科学官员陈子南 (Compass Chan Tsz-nam) 周五告诉《华盛顿邮报》虽然鲸鱼的状况似乎稳定，但它的进食时间较短，两餐之间的休息时间较长，而且还在较浅的水域中觅食。&lt;/p>;&lt;p>;“我们猜测这是因为上周末发生的事情随着进入水域的人数，”他说。 “这引起了人们的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;向海洋公园和渔农自然护理署提供的图像显示，尽管当局和保护组织一再呼吁保持鲸鱼的安全，但满载游客的船只距离鲸鱼仅几米之遥。距离至少100米（328英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;令人震惊的场景促使在李家超在海外期间担任代理行政长官的政务司司长陈国基下令海警周三在发现鲸鱼的水域加强巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;海洋专家表示，伤口看起来并不新鲜，可能早于鲸鱼首次出现在该市之前，但他们补充说这应该会为公众提供更大的动力，避免打扰该动物。&lt;/p>;&lt;h3>;鲸鱼火花上的螺旋桨伤口呼吁香港公众远离&lt;/h3>;&lt;p>;黄永康，总策展人海洋公园动物行动及保育部门负责人表示，这头鲸鱼在伤口康复期间可能会留在香港水域。&lt;/p>;&lt;p>;“为鲸鱼创造一个安静的休息和康复环境至关重要，因为许多受伤的鲸鱼鲸鱼能够自行愈合，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 补充说，人类活动和其他环境因素带来的压力增加可能会给动物带来“危及生命的后果”，例如无法治愈。休息或进食。&lt;/p>;&lt;p>;“这应该给我们所有人敲响警钟，”香港海豚保护协会副主席麦熙文说。 “如果我们不采取更多措施保护鲸鱼，它就有再次受伤的风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港两天内第二次看到鲸鱼，专家称给动物带来和平&lt;/h3>;&lt;p >;这只哺乳动物被认为是布氏鲸，长约七米（23英尺），首次于7月13日在百万富翁海滩或南风湾附近的罗基港海岸以及西贡附近水域被发现。&lt;/ p>;&lt;p>;它消失了好几天，直到上周末在科技大学校园外的牛尾海被发现。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次布莱德鲸在香港或附近水域的目击记录有记录2021 年 6 月至 8 月期间，在深圳大鹏湾大鹏半岛附近以及西贡。但同年8月30日在深圳附近海域发现同一物种的尸体后，据信该哺乳动物已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;当时，深圳当局已建立了占地64平方公里的临时保护区。公里，阻止私人和休闲船只骚扰鲸鱼。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管当地保育组织呼吁在西贡建立类似的保护区，但渔农自然护理署表示，此类措施是不可行的。由于这种哺乳动物在大片水域中的“零星”进食模式，这种做法并不“可行”。&lt;/p>;&lt;p>;“每当鲸鱼浮出水面进食并且发现船只距离太近时，当局将立即采取行动，包括提醒附近的船只与动物保持距离，”该部门表示。 “对于任何拒绝配合确保鲸鱼不受船只干扰的人，我们将采取执法行动。”&lt;/p>;&lt;p>;“不负责任的观鲸行为可能构成故意干扰受保护野生动物的行为。”&lt; /p>;&lt;p>;违反《野生动物保护条例》的人士一经定罪，可被判处一年监禁及罚款 100,000 港元（12,800 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;有迹象表明，这些警告已得到重视。&lt; /p>;&lt;p>;世界自然基金会（WWF）香港分会表示，已于周四派出工作人员前往西贡，与船只经营者讨论鲸鱼再次出现时的安全航行问题，并阻止更多游客前往该地区游览.&lt;/p>;&lt;h3>;香港东部海域有鲸鱼喂食，围观者惊叹不已&lt;/h3>;&lt;p>;“很多人表示不会派乘客去观鲸”，临时代理人员彭丽欣说。世界自然基金会香港分会海洋保护主管。&lt;/p>;&lt;p>;“此事仍在进行中，因此我们希望能够继续沟通，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;布氏鲸是须鲸的一种，可以身长可达 15 米（49 英尺），重量可达 25 公吨（27 吨）。&lt;/p>;&lt;p>;它们通常全年都在热带水域中被发现，并以使用鲸须板过滤食物而闻名。他们张开嘴巴。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s West Kowloon Cultural District CEO on a mission to beat money woes, says arts hub was ‘jumping on one leg’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229188/hong-kongs-west-kowloon-cultural-district-ceo-mission-beat-money-woes-says-arts-hub-was-jumping-one?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/f85ecbd5-5871-44cb-bc76-ecf503b8a7c2_bfa7bebe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;冯程淑仪出任西方行政总裁后震惊不已九龙文化区管理局于 2021 年底管理该市最新的艺术地标。&lt;/p>;&lt;p>;这位前公务员对该法定机构的财务状况感到震惊。她越检查，就越担心。&lt;/p>;&lt;p>;“当我接手时，那是有史以来最糟糕、最糟糕的时期，”她回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;被授权获得当局的财务资助健康和运营步入正轨后，她发现该机构的现金只够维持到 2023 年底。&lt;/p>;&lt;p>;“当我开始深入了解该机构的财务状况时，这真的很可怕，”她在接受《华盛顿邮报》采访时告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;h3>;香港艺术中心的管理机构正在寻找资金以避免金融危机&lt;/h3>;&lt;p>;政府早就明确表示，在注入资金后不太可能注入任何新资金2008 年斥资 216 亿港元（28 亿美元）设立捐赠基金。&lt;/p>;&lt;p>;占地 40 公顷（99 英亩）的艺术中心是世界上最大的文化区之一，自 1990 年代以来一直在建设中，但它的第一个标志性景点——当代艺术博物馆 M+，直到 2021 年才开放。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，由于一系列问题，从政治角力到发展计划的变化、管理层的改组、 Covid-19大流行以及在邻近地点建造西九龙高铁总站的影响。&lt;/p>;&lt;p>;另一个明星景点香港故宫文化博物馆的突然加入，使财务状况变得更加复杂。时任特首林郑月娥于 2016 年宣布。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“0+3”监控期间“应允许游客进入博物馆”&lt;/h3>;&lt;p>;36 亿港元该项目于去年 7 月开放，展示北京故宫博物院的中国国宝，未经公众咨询就被纳入其中，其建设由香港赛马会资助。&lt;/p>;&lt;p>;该项目的其他关键组成部分艺术中心包括中国戏曲设施、戏曲中心、当代表演场地自由空间以及适合家庭和宠物的艺术公园，其中演艺综合剧场预计将于 2025 年开放。&lt;/p>;&lt;p>;冯先生的说法并不夸张。她描述了该机构严峻的财务困境。截至去年 3 月的财政年度，其亏损从 2021 年的 8.69 亿港元翻倍至 15.6 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，到今年 3 月，其亏损已削减至 7.18 亿港元，收入则有所上升2021-22 年度增长 13.7% 至 6.3526 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我当公务员已有 35 年，但我现在非常有创业精神，”她说。 “我告诉各级同事，他们必须真正以业务为导向。他们必须非常注意自己花的钱。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管有所改善，但她说当局还远没有脱离险境。&lt;/p>;&lt;p>;Fung 表示，她开始时的首要任务是首席执行官将大幅削减成本，这导致 2022-23 年赤字从预计的 10.7 亿港元减少三分之一至 7.18 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着其可用资金将延长 16 个月到 2025 年将超过预期，而不是在今年年底用完。&lt;/p>;&lt;p>;但 Fung 表示，她无法在未来一年继续削减成本。员工队伍已经很精简，设施还需要空调和保安，节目必须定期更改以吸引游客。&lt;/p>;&lt;p>;“我只见骨头，不见肉”，她说。&lt; /p>;&lt;h3>;“设施越多，赤字就越大”&lt;/h3>;&lt;p>;艺术中心融资问题的核心在于其独特的融资模式中收入与支出之间的滞后。&lt;/p>;&lt;p >;该机构的资金本应来自该地区商业开发（包括酒店和办公楼）所产生的收入。&lt;/p>;&lt;p>;然而，疫情和房地产市场的变化导致了土地招标的延迟。&lt; /p>;&lt;p>;第一个商业地块在 2 月份未能吸引投标者后，去年 11 月才被授予。当局将发展项目的营运期延长13年至47年后，新鸿基地产成为唯一中标的699,654平方英尺（65,000平方米）土地，估价105亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;开发商表示，艺术广场塔楼项目将拥有三座办公楼，设有零售、餐饮和娱乐空间，预计将于 2026 年竣工。&lt;/p>;&lt;p>;根据协议，该开发项目的所有权运营期结束后将移交给管理局。&lt;/p>;&lt;p>;冯表示，修改后的条款意味着管理局从办公室租金中获得的收入将减少，并且必须为2025-2070年提出新的融资方式.&lt;/p>;&lt;p>;到2025年演艺剧场竣工时，它也将面临更大的赤字。&lt;/p>;&lt;p>;“我们开放的设施越多，赤字就越大，”冯说。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，收入和支出就像两条腿，一起跑。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经用一条腿跳了很长一段时间，”她说。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;她表示，基础设施的建设和运营已经耗尽了政府捐赠。由于没有大量收入，长期不匹配。&lt;/p>;&lt;p>;一位接近当局的消息人士表示，创收项目应该先于博物馆和表演场馆建设。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称：“不幸的是，天知道是什么原因——可能是官僚作风、不明智的决定、简单的错误——他们却采取了相反的做法。”&lt;/p>;&lt;p>;冯透露，在大流行对在房地产市场上，管理局正在改革其融资模式，该模式是政府于 2016 年批准的。&lt;/p>;&lt;p>;她预计办公室租赁空间将出现过剩，这可能会导致去年 12% 的空置率进一步恶化。疫情还重塑了城市的工作模式，越来越多的人远程工作，进一步抑制了对办公空间的需求。&lt;/p>;&lt;p>;据房地产公司戴德梁行称，今年上半年写字楼整体租金继续呈下降趋势和韦克菲尔德的办公楼空置率达到 2020 年第三季度以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;该机构正在研究如何改革其商业模式，例如，最大限度地利用尚未招标的土地.&lt;/p>;&lt;h3>;门票销售是核心收入来源&lt;/h3>;&lt;p>;与世界上一些最知名的博物馆不同，例如主要由国家资助的巴黎卢浮宫和古根海姆四大博物馆私人资助的博物馆，香港的 M+ 和故宫博物院属于公私合作模式。&lt;/p>;&lt;p>;旧金山大学研究博物馆资助的教授约翰·扎罗贝尔 (John Zarobell) 表示，还有其他博物馆公私合作的模式，但据他所知，西九文化区管理局的基金是唯一一个不依赖政府支持运营，而是靠自身发展的基金。&lt;/p>;&lt;p>;“这是史无前例的” ，“ 他说。 “这是基于这样一个事实，即城市发展会产生更多资源……所有这些优势不是私下获得，而是被推入公共领域，不是直接推向市政府，而是推向机构本身。”&lt; /p>;&lt;p>;专门研究博物馆管理、曾任艺术中心博物馆顾问小组成员的中文大学何庆基教授表示，M+被设想为“视觉文化”的空间，主要是更少漫画等昂贵的作品和廉价的街头设计。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，它似乎正在收集绘画、雕塑、装置等主流艺术，相比之下，这些艺术品的价格更高，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;故宫博物院是一个计划外的项目，大大增加了枢纽的成本。&lt;/p>;&lt;p>;“运营一个价值极高的古董博物馆 - 维护、保险、运输 - 的成本要高得多。比当代艺术博物馆还贵，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，除非有大量资金，“这将是一场灾难”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港文化中心正在寻找竞标者第一个商业项目&lt;/h3>;&lt;p>;首先，游客需要支付更多费用才能参观故宫博物院。 9月27日，普通入场费将由成人50港元上涨20%至60港元，优惠票价将从25港元上涨至30港元。&lt;/p>;&lt;p>;M+的成人及优惠一般入场费与香港相同票价分别为120元和60港元，而特别展览则采取灵活的定价结构。&lt;/p>;&lt;p>;例如“草间弥生：1945年至今”展览的标准票价为240港元，而即将举行的“宋女士： “先锋艺术与时尚在中国”展览的标准票价为港币140元。&lt;/p>;&lt;p>;入场费是两间博物馆的核心收入，也吸引企业赞助其项目。&lt;/p>;&lt; p>;冯先生指出，两间博物馆的成本回收率（成本回收率占机构营运成本的百分比）表现良好，因此百分比越高越好。&lt;/p>;&lt;p>;两家博物馆的成本回收率均位居前列。她表示，M+ 博物馆的收视率为 46%，故宫博物院为 44%，为全球最高，而纽约大都会博物馆为 36%，新加坡国家博物馆为 10%。&lt;/p>;&lt;p>;与她补充说，除了香港的两家博物馆之外，世界各地的许多博物馆都获得政府的运营资助。&lt;/p>;&lt;p>;至于香港的政府运营博物馆，例如香港科学馆和香港艺术馆，其成本回收率分别为 7% 和 2.3%。&lt;/p>;&lt;p>;政府目前运营着 15 个公共博物馆，涵盖视觉艺术、科学和历史等领域。它们隶属于康乐及文化事务署，2022-2023年的营运开支达11.6亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;M+过去一年的收入来源之一来自输出日本艺术家弥生的策展服务草间弥生的圆点艺术作品向西班牙毕尔巴鄂古根海姆博物馆展出。&lt;/p>;&lt;p>;香港的展览于今年 5 月结束前的六个月内吸引了 280,000 名参观者。在西班牙，它在 6 月开幕的一周内吸引了 35,000 名观众。&lt;/p>;&lt;p>;“我们首次针对成立一年的博物馆举办的特别展览可以在古根海姆举办 - 这对于西班牙的任何博物馆来说都是一件大事。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，她希望政府能够制定全面的政策来支持文化艺术产业。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她总是想着钱，冯对艺术中心的未来感到乐观。&lt;/p>;&lt;p>;但她说，如果不是缺乏资金，现在就是充分发挥这一大型项目潜力的时候了。&lt;/p>; &lt;p>;“人们问我，‘为什么你总是谈论金钱？’我必须谈谈钱。如果我没有钱，我什么也做不了。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From Singapore to Australia, hybrid work sparks a ‘fundamental shift’ in office demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3229309/singapore-australia-hybrid-work-sparks-fundamental-shift-office-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/5f8affd7-69ef-45b9-8af7-19ef25ca4fb7_9c404513.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;索尼娅*，澳大利亚一家游戏公司的技术主管，拒绝了一份工作今年早些时候，在她未来的雇主告诉她必须每天都在办公室后，索尼娅就向她提供了工作机会。&lt;/p>;&lt;p>;索尼娅是一位一直在抚养女儿和事业之间取得平衡的单亲家长，她表示在家工作的常态化疫情使她能够在家办公，这改善了她的工作与生活平衡。&lt;/p>;&lt;p>;对于索尼娅来说，全职出勤现在是一个大问题，她过去一年半要出差往返她位于悉尼中央商务区的办公室的往返时间为数小时。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是通勤成本，我知道我要去吃午餐、两到三杯咖啡......在家工作“我的私人生活感觉更快乐，”她说，并补充说，她的日常生活让她每天都能接女儿放学，并在她睡觉前花时间陪伴她。 “过去，一切都与工作有关。”&lt;/p>;&lt;p>;疫情后在家办公的现象已在整个亚太地区扎根，而不仅仅是在澳大利亚，但这种新工作文化的强度因国家而异&lt;/p>;&lt;p>;在家办公的广泛接受代表了办公室使用方式的范式转变，而此时，由于利率上升和大流行的结束，整个地区和世界的经济正在放缓。时代支出闪电战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然经济周期通常是办公室需求的主要驱动力，但这次一个新的非经济因素也在影响需求：员工将福祉置于工作之上。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这两种力量（工作习惯的改变和经济放缓）同时作用的结果是，整个地区的办公楼里一排排空荡荡的办公桌在闪闪发光的办公楼后面。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个根本性转变。新加坡物业服务公司戴德梁行 (Cushman &amp; Wakefield) 亚洲租户代表董事总经理马克·兰帕德 (Mark Lampard) 表示，无论经济衰退如何，这都是我们在房地产领域见过的最大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从在入住率达到 90% 到 100% 的情况下，我们让每个人都呆在家里……因此，这两股力量绝对以比我们在[2007-08]全球金融危机期间看到的更加明显的方式推动着我们。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;旧金山市中心能在亚太经合组织峰会之前摆脱低迷吗？&lt;/h3>;&lt;p>;虽然亚太地区的情况没有那么严重，但空置的办公室正在成为许多西方经济体的一个担忧，特别是&lt;/p>;&lt;p>;在旧金山，随着经济低迷，科技公司大规模裁员，据数据显示，上季度末办公室空置率达到创纪录的31.6%房地产服务公司 CBRE。&lt;/p>;&lt;p>;疫情爆发之前，该市办公室空置率徘徊在 4% 左右，但现在大约有三分之一的办公桌是空的。&lt;/p>;&lt;p>;在英国二十年后，汇丰银行决定缩小规模并搬出位于金丝雀码头的总部，理由是在家办公文化或混合工作方式。&lt;/p>;&lt;p>;香港的办公室曾经几乎没有多余的空间，现在却被搬走了。看起来越来越空虚。不过，根据世邦魏理仕的说法，罪魁祸首是中国企业的办公楼需求低于预期，而不是在家办公。&lt;/p>;&lt;p>;物业服务公司仲量联行表示，6 月底香港办公室的空置率为 12.6% – 是 2019 年底 5.9% 的两倍多。根据 Cushman &amp; Wakefield 的数据，如果包括未来 12 个月内将竣工的新办公室，空置率甚至更高，达到 17.3%。&lt;/ p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与房地产市场一样，商业地产（包括写字楼）等主要资产市场的崩溃是银行业危机的先兆，这可能会进一步降低信心并加深当前的全球经济危机。经济低迷。&lt;/p>;&lt;p>;多年的廉价债务和低利率导致投资者购买商业地产，特别是办公楼，因为事实证明它们比银行里的现金更有利可图。&lt;/p>;&lt;p>;现在写字楼资产投资者正受到需求放缓、租金下降以及利率上升的打击。&lt;/p>;&lt;p>;随着偿还银行贷款变得越来越困难，投资者也难以为贷款再融资，因为成本高昂。借贷降低了他们的投资价值。&lt;/p>;&lt;p>;“写字楼投资长期以来一直是一种备受青睐的资产类别，可提供可靠的风险调整回报。然而，在新的大流行后环境中，该行业面临着一系列新的挑战，这促使投资者质疑旧的正统观念，”物业服务公司第一太平戴维斯 (Savills) 的西蒙·史密斯 (Simon Smith)、南希·王 (Nancy Wong) 和亚当·埃文内特 (Adam Evennett) 在上周的一份报告中表示。&lt;/ p>;&lt;p>;写字楼房地产市场正在走向一个转折点——尤其是在美国，违约业主可能被迫交出钥匙，这唤起了人们对次贷危机的记忆。经济学家还担心，如果真的发生贷款违约海啸，美国银行体系可能会崩溃，从而导致全球蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;但根据星展银行发布的一份报告，这种情况发生的可能性很低。银行首席投资办公室 5 月份表示，如今全球银行已经做好了更充分的准备，写字楼市场的任何崩溃只会伤害美国的地区性银行。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然不是第一太平戴维斯 (Savills) 的 Smith、Wong 和 Evennett 等专家表示，由于不受增长放缓和在家办公做法的影响，亚太地区的办公楼需求比欧洲或北美更有支撑力。&lt;/p>;&lt;p>;需求变化的方式也各不相同跨越新加坡和香港等国际中心（这两个城市都有国内外对办公室的需求）、雅加达等新兴亚洲市场以及悉尼和奥克兰等更成熟的市场，在这些市场，在家办公文化已变得根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p >;根据高纬环球 (Cushman &amp; Wakefield) 的数据，新加坡最高质量的“A 级”写字楼空置率仅为 4.3%，但与其他市场一样，这一数字正在上升。&lt;/p>;&lt;p>;“在“我的办公室，大家都回来了。”一位不愿透露姓名的当地房东说道，并补充说在家办公在新加坡并不像其他地方那么突出。他说，员工很乐意返回。&lt;/p>;&lt;p>;“没有大量的空办公桌，主要是因为新加坡有很多外国利益以及本地需求。”&lt;/p>;&lt;p>;Cushman 说写字楼需求受到“在东南亚强劲增长前景、中国重新开放以及财富持续流入新加坡的情况下不断迁往新加坡”的推动。&lt;/p>;&lt;p>;尽管竞争对手香港的写字楼市场受到了冲击由于大量的职位空缺，新加坡似乎取得了相反的效果。例如，主要开发商国浩房地产表示，其位于新加坡中央商务区的新国浩城办公楼的 80% 已获得预先承诺的租赁。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡培育并推动了需求，而每个人都在努力培育和推动需求。其他人发现这样做更具挑战性，”兰帕德说。 “政府很快就建立了旅行走廊，然后开放国际旅行返回新加坡。”&lt;/p>;&lt;p>;良好的交通网络也让新加坡人更容易返回办公室，从而提高了入住率”，兰帕德补充道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着新加坡经济在今年第一季度出现收缩，盔甲上的一些漏洞已经开始出现。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然经济挑战仍然存在第一太平戴维斯 (Savills) 在 5 月份的一份报告中表示，就在六个月前，市场还认为科技行业是办公空间需求的驱动力，而科技行业则面临着更多的融资问题，租金仍在上涨，尽管涨幅不大。 p>;&lt;h3>;为何香港人与“老派”老板就重返办公室展开拉锯战&lt;/h3>;&lt;p>;香港人也在重返办公室——不仅因为交通高效，还因为他们的家第一太平戴维斯 (Savills) 的史密斯表示，这些城市规模较小。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯表示，但由于中国大陆对办公空间的需求低迷，再加上世界上一些最严厉的新冠疫情限制措施导致外国企业大量外流，这座城市正面临着困境。 &lt;/p>;&lt;p>;“内地对写字楼的需求并没有真正像人们希望的那样强劲回归，我认为这背后的很大一部分原因就是中国目前的经济形势，这并没有让企业据彭博社报道，香港亿万富翁李嘉诚的长江中心 6 月份空置率约为 25%。该大楼的租户纷纷撤离，其中包括杰富瑞金融集团 (Jefferies Financial Group) 和本月初离开的联合办公企业 The Great Room。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的缓慢复苏也影响了该公司的发展。房地产机构莱坊印度尼西亚表示，疫情影响了印度尼西亚的商业活动和对办公室的部分需求，但疫情造成的损失更大。&lt;/p>;&lt;p>;莱坊租户策略和解决方案副总监 Rina Martianti 表示，疫情造成的损失更大。商业活动冻结了两年，即使在边境开放后，商业活动仍然受到抑制。&lt;/p>;&lt;p>;一些当地企业也选择采用混合在家办公模式，这进一步降低了对办公空间的需求，Martianti 说，并补充说，一些企业新的优质“甲级”建筑仅占 30%。&lt;/p>;&lt;p>;“明年我们将举行选举，因此 [企业] 会出现‘观望’的情况， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;莱坊的数据显示，在印度尼西亚主要城市雅加达，办公室入住率为 73%，而疫情之前为 77%。&lt;/p>;&lt;p>;下降房地产公司仲量联行亚太研究团队表示，到目前为止，办公空间规模一直很小，但预计入住率将随着租金继续下降，该团队在今年早些时候的预测中表示，企业将选择较小的办公室以节省成本和签署租约需要更长的时间。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在悉尼第二大中央商务区帕拉马塔，这里曾经是一个炙手可热的写字楼市场，尤其是对银行租户来说，租赁代理罗伯特·卡拉姆 (Robert Karam)商业机构 Khoury 本周在亚洲展示了空置一年的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;Karam 表示，自疫情爆发以来，政府机构等租户不断缩小曾经 1000 平方米或 1000 平方米的宽敞办公室的规模。更多的是面积只有 200 或 300 平方米的较小的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了一位抵押贷款经纪人的例子，这位抵押贷款经纪人搬出了该地区的一间大型办公室，然后告诉房东，它将考虑重新租赁该地区内一个较小的细分空间。 &lt;/p>;&lt;p>;因此，房东现在正在分割他们的办公室，并向租户提供高达租金 50% 的经济激励措施，例如免租期或装修办公室的捐款吸引他们签署租约。过去，相当于租金30%的激励措施被认为是很高的。&lt;/p>;&lt;p>;“他们对细分不满意，但如果不这样做，他们将不得不等待两年才能找到租户。”卡拉姆说。&lt;/p>;&lt;p>;Khoury 董事总经理 Anthony Khoury 表示，WFH 文化已经席卷了澳大利亚所有主要城市。&lt;/p>;&lt;p>;“[电信公司] 位于布里斯班阿德莱德街的 Telstra有九层楼，大约有 10 个人在里面工作，”他说。 “如果你是业主……我会对你说，‘看，至少两到三年内会很艰难’。”&lt;/p>;&lt;p>;Khoury 表示，Parramatta 的空置率已接近最高水平。超过 20% 的办公室空置。&lt;/p>;&lt;p>;汤姆·布罗德里克 (Tom Broderick) 表示，避免因公共交通供应不足而导致的长途通勤是澳大利亚办公室工作人员在家办公的主要动机之一世邦魏理仕澳大利亚办公室和资本市场研究主管。&lt;/p>;&lt;p>;科技工作者索尼娅表示，她每天利用不用通勤节省下来的三个小时来“终于做一些运动”。&lt;/p>;&lt;p >;澳大利亚在家办公的文化如此根深蒂固，以至于在过去的一个月里，联邦银行的员工威胁说，如果他们被迫返回办公室，就会辞职，而悉尼兰德威克市议会的工作人员则对管理层结束混合工作的决定表示抗议。&lt;/ p>;&lt;h3>;在家工作：一场正在酝酿的革命&lt;/h3>;&lt;p>;不同城市的粘性各不相同。布罗德里克说，珀斯和布里斯班等在大流行期间封锁较少的城市比墨尔本和悉尼更成功地鼓励员工返回办公室。&lt;/p>;&lt;p>;墨尔本是澳大利亚封锁最多的城市疫情期间，该市6月底的写字楼空置率为16.2%。仲量联行的研究显示，所有州首府的空置率也持续激增，除了堪培拉之外，目前每个州的空置率都达到了两位数。澳大利亚首都受到政府租约的支撑，空置率为 7.1%。&lt;/p>;&lt;p>;由于劳动力市场紧张且员工流失可能会带来问题，公司可能会犹豫是否强迫员工重返办公室”，布罗德里克说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有人会幻想它会回到每周五天......但我认为期望是长期的，它将达到更加标准化的水平，人们不再是平均每周在家三天，而是平均只在家一天或两天。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，写字楼投资者不仅细分他们的办公室，还考虑改造他们的办公室他说。&lt;/p>;&lt;p>;布罗德里克和许多观察家一样，乐观地认为空置问题不会迅速恶化，而是保持“稳定状态”——除非当前的经济危机恶化。&lt;/p >;&lt;p>;*应受访者要求隐去姓氏&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mango pits as pets: young people in China ‘raise’ hairy seeds like dogs and cats, grooming them, even keeping bizarre diary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3229001/mango-pits-pets-young-people-china-raise-hairy-seeds-dogs-and-cats-grooming-them-even-keeping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/c782b3e0-8398-4f09-a8c0-751c332daac9_b2815de6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;似乎一只简单的猫或狗已经不足以满足年轻人的渴望中国的动物爱好者们现在奇怪地把芒果核当作“宠物”。&lt;/p>;&lt;p>;新的“动物”伴侣时尚，年轻人用芒果种子发芽的毛来塑造“宠物”，网络媒体《九派新闻》7月20日报道后，震惊了大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;这种奇怪的做法与去年出现的大学生用纸板制作“宠物”的类似怪异趋势相似。 &lt;/p>;&lt;p>;业主们表示，他们毛茸茸的芒果坑宠物给他们带来了与狗或猫一样的快乐，并为他们提供了治疗上的舒适感。&lt;/p>;&lt;p>;在一个案例中，一所 19 岁的大学来自中国北方港口城市天津的刘姓学生自五月以来一直在养两只这样的宠物，甚至在中国类似 Instagram 的社交媒体平台小红书上保留了这对宠物的“芒果坑日记”。&lt;/p >;&lt;p>;到目前为止，她已经发布了 11 篇关于大毛和二毛的日记，或者说毛一和毛二，她都将它们指定为女性。&lt;/p>;&lt;p>;刘记录了芒果核质地的变化&#39; 的头发，并详细介绍了头发如何从干燥、多刺发展为“拍起来非常舒服”。&lt;/p>;&lt;p>;日记还记录了芒果种子从黄色到白色的颜色变化。&lt;/p>; &lt;p>;另一位芒果坑养者小萌告诉九拍新闻，饲养理想的坑宠需要主人购买合适品种的芒果。&lt;/p>;&lt;p>;培育“宠物”需要付出很大的努力。 ”因为种子不仅需要清洗和刷子，还需要在阳光下放置一段时间以防止发霉。&lt;/p>;&lt;p>;以刘为例，小萌一边用吹风机刷芒果核，一边使其蓬松。 ，将芦荟凝胶涂在种子上。&lt;/p>;&lt;p>;刘形容她的两个“女儿”是“理想的宠物”，是“仓鼠的廉价替代品”。&lt;/p>;&lt;p>;她说她的室友还养了一个毛茸茸的同伴芒果，但“没有我的好看”。&lt;/p>;&lt;p>;在刘的社交媒体帖子下，评论者甚至自愿成为芒果坑的“阿姨”。&lt;/p>;&lt; p>;“护发素和护肤霜会让头发变得更光滑吗？”一个人问道。&lt;/p>;&lt;p>;另一个人补充道：“我觉得大毛看起来更安静，而二毛似乎性格活泼。”&lt;/p>;&lt;p>;第三个人支持这种时尚：“太好了，毕业后可以把这些宠物带回家，我们没有看到宠物猫和狗被遗弃。”&lt;/p>;&lt;p>;有人表示，这种奇怪的做法让他们想起了几年前出现的一种趋势，人们在阳光下晒太阳。 -将芒果核晒干并着色，制成发夹。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在Covid-19中国大学封锁期间，全国各地的许多学生用纸板制作了狗和猫，以求“精神安慰”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“纸板狗不会老，不会生病，永远在门口等我。”一名学生在微博上说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s West Kowloon Cultural District Authority searches for money to avert financial crisis as endowment set to run out in 2025]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229308/hong-kongs-west-kowloon-cultural-district-authority-searches-money-avert-financial-crisis-endowment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/f00a1690-235d-4ee7-8512-bef854483e51_2517ea77.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;西九文化区管理当局已将香港艺术中心的商业模式纳入一位高级官员告诉《华盛顿邮报》，将进行审查，以最大限度地提高收入并避免金融危机。&lt;/p>;&lt;p>;西九文化区管理局首席执行官程淑仪透露，该机构正在重新考虑该机构的商业组成部分两个区域，称为 2A 和 2B，尚未招标。&lt;/p>;&lt;p>;她说，当局可能不会遵循艺术中心另一个区域（标记为 3B）的建设-运营-转让和收入共享模式，去年年底招标时采用的。&lt;/p>;&lt;p>;“政府在 2016 年批准的模式，称为强化财务安排，对我们构成了巨大挑战，”冯在周一接受采访时表示，并指出该安排下的开发项目将主要是办公室。&lt;/p>;&lt;p>;她强调了近年来，由于大流行使远程工作变得司空见惯，办公室空置率很高。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，使用相同的模式并不意味着”不工作，对吧？”她说。 “我正在研究最初的开发计划中允许哪些内容，”她补充道，指的是政府在 2016 年授予的建造酒店、办公室和住宅区的权利。&lt;/p>;&lt;p>;当当局批准时该公司成立于 2008 年，政府为整个片区的开发提供了 216 亿港元（30 亿美元）的一次性捐赠，Fung 表示，目前这笔资金足以持续到 2025 年 3 月。&lt;/p>;&lt;p>; 3B区的商业部分面积为65,000平方米（699,660平方英尺），于去年11月以估计105亿港元的价格授予新鸿基地产，经营期为47年，包括设计和建造。&lt; /p>;&lt;h3>;苦苦挣扎的香港艺术中心把希望寄托在中国大陆游客身上&lt;/h3>;&lt;p>;去年2月，由于市场疲软，招标没有引起兴趣，因此将运营期限延长了13年。 &lt;/p>;&lt;p>;新鸿基将于2070年按照建设-经营-转让模式将开发项目的所有权移交给当局。其中三座甲级写字楼预计将于2026年落成。&lt;/p>;&lt;p>;永康咨询及评估董事总经理张永新表示，预计每年租金收入可能超过130亿港元，参考&lt;/p>;&lt;p>;但冯表示，这一估算仅相当于为艺术中心注入少量现金。她正在寻找 2070 年之前的可持续收入，届时当局将获得该开发项目 100% 的收入。发展商与当局之间的租金收入分配尚未公布。&lt;/p>;&lt;h3>;香港故宫博物院门票价格提高20%&lt;/h3>;&lt;p>;“但2025年至2070年呢？ ？那是很长一段时间了。我们必须考虑如何拿出财政资源来支持该地区，”冯告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;她说，即使建造了住宅单元，它们也不是解决该中心所有区域的灵丹妙药。由于文化区总建筑面积中住宅用途的上限为 20%（即 172,000 平方米），因此出现了财务问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望政府能够灵活地考虑我们的情况&lt;/p>;&lt;p>;文化体育旅游局在回复邮报询问时表示，艺术区以自负盈亏的方式运营，政府将继续支持该机构的“利用赞助、场地租赁和商业开发项目的积极主动的关键创收战略”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden publicly acknowledges 7th grandchild, Hunter’s daughter, for the first time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229336/biden-publicly-acknowledges-7th-grandchild-hunters-daughter-first-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 08:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/1be1742b-22bc-4433-a876-522f3705eda5_ac79228b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五首次公开承认他的第七个孙子， 2018 年，他的儿子亨特 (Hunter) 与阿肯色州妇女伦登·罗伯茨 (Lunden Roberts) 生下了一个四岁的女孩。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的儿子亨特 (Hunter) 和海军的母亲伦登 (Lunden) 正在共同努力，培养一种在家庭中的关系。拜登在一份声明中表示：“这符合他们女儿的最大利益，今后将尽可能保护她的隐私。”这是他第一次承认这个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一个政治问题，这是一个家庭问题，”他说。 “吉尔和我只想要对我们所有的孙子，包括海军来说最好的。”&lt;/p>;&lt;p>;在罗伯茨起诉子女抚养费后，亨特·拜登的父子关系是通过 DNA 测试确定的，两党最近解决了悬而未决的子女抚养费问题问题。总统的儿子在 2021 年的回忆录中描述了他与罗伯茨的遭遇，称那是在他沉迷于酒精和毒品（包括强效可卡因）时发生的。&lt;/p>;&lt;p>;“我不记得我们的遭遇，”他写道。 “这就是我与任何人的联系是多么的少。我当时一团糟，但我要为这个烂摊子负责。”&lt;/p>;&lt;p>;罗伯茨的律师没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;总统，他已经做出了对家庭的承诺是他公众形象的核心，但他因未能承认孙女而受到政治对手和专家越来越多的批评。&lt;/p>;&lt;p>;据一位知情人士透露，他是从儿子那里得到的暗示当法律诉讼结束时。该人士要求匿名，讨论私人事务。&lt;/p>;&lt;h3>;认罪协议破裂后，亨特·拜登对税务犯罪不认罪&lt;/h3>;&lt;p>;亨特·拜登还有另外四个孩子，其中包括一个儿子 Beau ，由他的妻子梅丽莎·科恩 (Melissa Cohen) 于 2020 年出生。他以总统已故的儿子的名字命名，他于 2015 年因癌症去世，留下了两个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的孙子们在他的总统任期内发挥了独特的作用，经常陪伴在他身边总统或第一夫人出访并定期访问白宫。&lt;/p>;&lt;p>;总统还称赞他的孙辈说服他在 2020 年挑战时任总统唐纳德·特朗普入主白宫。&lt;/p>; &lt;p>;拜登的声明首先由《人物》杂志报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>