<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Dead noisy: sounds of mourning make life hell for China residents who live next door to mortuary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3224615/dead-noisy-sounds-mourning-make-life-hell-china-residents-who-live-next-door-mortuary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/4745782c-fa45-4f74-84ca-44dcdbc34063_c7f78af4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国太平间兼灵堂的邻居称他们是被迫的忍受不断的哀嚎和哭泣，他们制作了一段视频，在大陆社交媒体上获得支持。&lt;/p>;&lt;p>;在热门视频中，来自中国北部河北省石家庄市的焦姓居民表达了她的心声。距离她家仅50米的太平间让她感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;焦女士表示，连续不断的哀号声和哭声使邻居无法打开窗户或无法入睡，造成严重的心理困扰。 &lt;/p>;&lt;p>;“凌晨 4 点，我们被哭声吵醒。然后他们从早上 5 点到 11 点播放悲伤的音乐。中午有短暂的停顿，但随后又恢复到下午 5 点，”她告诉《海峡都市邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的周期已经连续三天了。但一个家庭的葬礼一结束，几天后另一个家庭就会开始。”&lt;/p>;&lt;p>;争议延伸到太平间和包括焦在内的其他邻居居住的住宅楼的建设。&lt;/p>;&lt;p>;争议延伸到太平间和包括焦在内的其他邻居居住的住宅楼的建设。 >;&lt;p>;焦女士说，她在2008年买了这套公寓，2019年太平间建成之前。然而太平间发言人声称，住宅楼是在太平间建成后建造的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经通知了居民关于太平间的位置。发言人表示：“当时买房应该有补贴。”&lt;/p>;&lt;p>;噪音已经迫使一些居民搬迁。&lt;/p>;&lt;p>;工作人员表示，他们会降低噪音水平&lt;/p>;&lt;p>;该视频在内地社交媒体上引发强烈反对和讨论。&lt;/p>;&lt;p>;有人评论说：“不应该太平间该建在火葬场还是医院？为什么要在路边建一栋呢？抛开迷信不说，这种持续不断的噪音实在是太令人不安了！”&lt;/p>;&lt;p>;还有人补充道：“如果只是暂时的，也许我能理解。但如果建立永久太平间，就必须拆除。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“如果有人一个人在家，会被吓死的！”&lt;/p>;&lt;p>;据中国生态环境部发布的年度报告显示，2021年收到的45万起环境投诉中，噪音干扰占45%，仅次于空气污染投诉。&lt;/p>;&lt;p>;为解决这一问题，中国修订了2022 年 6 月颁布《噪声污染防治法》，对住宅区附近的噪声干扰最高处以 20 万元人民币（28,000 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，中国中部地区的一家医院被罚款 56,000 元人民币屋顶空调噪音过大。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How safe are Hong Kong taxis? Recent incidents raise concerns over quality of drivers, but industry leaders say new measures needed to lure younger workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224938/how-safe-are-hong-kong-taxis-recent-incidents-raise-concerns-over-quality-drivers-industry-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/d45058bd-ea10-4460-b33b-c756955c18c6_ce34ca75.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Alex Li 仍然清楚地记得他的出租车司机睡着了，车辆差一点就到的那一刻。在香港道路上撞上护栏。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我们在高速公路上，但出租车司机睡着了，车辆失去了控制，车辆自行横穿了两条车道，”这位 36 岁的司机说道。 ——老技师说道。 “这真的很危险。”&lt;/p>;&lt;p>;当他们到达目的地时，幸运的是没有受伤，李给了司机 500 港元（63 美元）的小费，并敦促他立即结束轮班并休息一下。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;对于一位不愿透露姓名的年轻企业高管来说，出租车仪表盘上排列着手机，不断提供有关接载请求的最新信息，这令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，出租车司机开始开车离开，乘客们仍在下车，许多司机的仪表盘上都有很多设备，”这位 30 岁的女士说。 “看起来真的很危险。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，两名出租车司机失去对车辆的控制，从路边驶下斜坡，引发了对出租车乘客安全的担忧。两起互不相关的事件于周二在马己仙峡道和6月14日在城门里发生&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，一名55岁的出租车司机据称在马己仙峡道将一名游客送到尖沙咀一家酒店，并与该男子的妻子开车离开。据称，他将她带到观塘的一个建筑工地，并在那里滞留了约30分钟。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，一辆出租车疑似失控冲撞行人，造成至少三人受伤。在炮台山下坡行驶时经过十字路口。 84岁司机因涉嫌危险驾驶造成严重人身伤害罪被捕。&lt;/p>;&lt;p>;据交通运输部门统计，今年第一季度，全市共发生交通事故3,989起，涉及车辆6,600辆。私家车占事故的 37%，其次是出租车，占 17%，是所有形式的公共交通中最多的。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，总共约 18,000 辆出租车中，至少有 12 辆出租车，每天都会发生事故。&lt;/p>;&lt;h3>;对香港司机进行更严格的健康检查“可能会引发小巴人力问题”&lt;/h3>;&lt;p>;通勤关注组织公共交通发言人郑显基 (Quentin Cheng Hin-kei)研究小组表示，他认为最近的案例是孤立事件，但该市缺乏一种机制来发现不再适合开车的司机。&lt;/p>;&lt;p>;“如果每个出租车司机都必须这样做，那就更好了定期对其服务质量进行审查，如果有不当行为，将被送去培训或吊销执照。” “但由于人手紧张，加上的士司机是个体户，业界没有动力这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;香港的士及公共小巴联会主席周国强，指出几乎一半的出租车司机年龄在 60 多岁，并表示年龄可能在事故数量中发挥作用。政府此前曾承诺加强对 65 岁以上司机的健康要求。&lt;/p>;&lt;p>;“八小时轮班对于老年司机来说可能非常具有挑战性，但这就是他们谋生所需要的，”他说，并补充说一些司机每天工作10个小时。 “这就是为什么我们总是要求政府放宽牌照要求并提高出租车费，以吸引更多新鲜血液。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港出租车司机希望停止对65岁以上司机进行年度健康检查&lt;/h3 >;&lt;p>;出租车司机平均每月收入约20,000港元，必须参加45分钟的笔试才能获得执照，并正确回答90个问题中的至少77个问题才能通过。&lt;/p>;&lt;p>;Chow说对于一些受教育程度比其他工人低的准司机来说，考试相当困难，而且不习惯参加考试。&lt;/p>;&lt;p>;“很多选择题都很不切实际，比如问某些建筑物的位置，尽管每个人都知道使用 GPS 进行导航，”他说。 “但必须答对 85% 的答案才能获得执照。这绝对不容易。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有驾驶执照的年轻人会选择加入叫车服务，而不是参加考试，这在工作时间方面提供了更大的灵活性，而且副业的薪水也不错，周补充道。&lt;/p>;&lt;p>;香港的士联会主席黄卓邦博士表示，道路上全天候存在的出租车数量达到 17%，这可能是其占有率达到 17% 的一个因素。 ”，但强调乘客并不会仅仅因为司机年龄较大而面临更大的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“从统计数据来看，大多数发生事故的司机都是老年司机，但我们不应该忘记，大多数发生交通事故的司机都是老年司机。香港的出租车司机本来就不年轻，”他说。 “我们与理工大学进行的一项模拟实验发现，与年轻司机相比，老年司机开车时确实更安全，因为他们知道自己的身体极限，并且会妥善管理自己的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，该行业致力于更好地利用技术来降低事故风险，包括在驾驶员偏离车道或有碰撞风险时发出警告的系统，以及在驾驶员打瞌睡时发出警报的设备。&lt;/p>;&lt; p>;政府的智能交通基金已允许在约 1,000 辆车辆上安装部分设备，但 Wong 呼吁提供更多资金以帮助扩大覆盖范围。&lt;/p>;&lt;p>;他还同意当前的考试制度运输署指出，所有的士牌照申请人均须参加旨在提高驾驶安全意识的课程。自2020年10月起。&lt;/p>;&lt;p>;为吸引更多新鲜血液，公安部还放宽了商用车驾驶证的要求，并根据实际需要调整了笔试题目。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developers offer huge discounts, cut prices to 2018 levels for new project launches to boost sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3224926/hong-kong-developers-offer-huge-discounts-cut-prices-2018-levels-new-project-launches-boost-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/61287feb-a7e5-4a80-baa3-14978737bf7c_40eca4b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着一些开发商发布，等待进入香港房地产市场的买家可能会眼花缭乱。房屋价格维持在五年前的水平，希望在利率和供应量进一步增加之前锁定销售。&lt;/p>;&lt;p>;开发商甚至提供抵押贷款折扣、餐饮和前往异国他乡等异国目的地的旅行券等甜头。马尔代夫拉动销售。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产亚太区副主席陈永康表示，许多开发商“争先恐后地以接近甚至低于市场价的价格推出”。 “最终，买家会受益。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然陈预计有竞争力的价格会吸引买家进入新房市场，但“二手房业主别无选择，只能挨打”。&lt;/p>;&lt;恒基兆业地产周三表示，将在启德恒利园推出首批 148 个单位，共有 740 个单位，折扣后平均每平方英尺 21,088 港元（2,694 美元）。不过，该公司尚未宣布销售启动日期。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，该价格比同一地区的剩余新房库存便宜 15%，其中包括 Henderson&#39;s The Henley。&lt; /p>;&lt;h3>;由于供应迫在眉睫，香港周末房屋销售下滑&lt;/h3>;&lt;p>;上周，香港金融管理局在自 2022 年 3 月以来的几轮加息后暂停加息，首席执行官余伟文 (Eddie Yue Wai-man)警告称，利率上升周期远未结束。&lt;/p>;&lt;p>;东亚银行周二表示，由于 Hibor 上升至 5.1，预计银行下个月将最优惠利率上调 25 个基点周二的增长率为 2007 年以来的最高水平，而且总余额吃紧。&lt;/p>;&lt;p>;随着银行体系总余额或流动性的下降，银行从其他贷方借款的融资成本将上升，然后他们将其传递给客户。与此同时，据彭博社报道，总余额已降至 2008 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“高利率是我们目前必须解决的问题之一，”总经理 Thomas Lam 表示亨德森的销售量，并补充说现在是买家进入市场的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;随着下半年经济的回升，需求也会增加，从而推高价格。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。 >;&lt;p>;高明集团周三以平均折扣价每平方尺18,526港元的价格出售土瓜湾The Grands的30个单位，其中24个单位的售价低于500万港元。&lt;/p>;&lt; p>;陈先生表示，231平方尺单位的起拍价为379万港元，是今年九龙新项目的最低价，比去年附近的新项目便宜逾10%。&lt;/p>;&lt;p>;销售和营销总经理 Shuooky Fung 表示，开发商担心高利率，希望为买家提供有竞争力的价格，并补充说该公司“打算提高下一批的价格”。&lt;/p >;&lt;h3>;随着香港房地产市场的低迷，较高的利率将进一步抑制情绪&lt;/h3>;&lt;p>;协成行（集团）周二将筲箕湾Oria 的首批50 个单位定价为折扣后平均每平方尺港币23,042元。中原地产的陈先生表示，这是自 2018 年以来港岛新项目的最低价格。&lt;/p>;&lt;p>;221 平方英尺单位折扣后起价为 479 万港元。协成行表示，为了吸引买家，初期价格定得较低，下一批价格将相应调整。&lt;/p>;&lt;p>;但The Oria的均价高于部分年内竣工的自住项目。 ”位于湾仔八星街。不过，该折扣仅在 6 月 25 日至 7 月 31 日期间有效。&lt;/p>;&lt;p>;抵押贷款经纪人为 Hibor 挂钩抵押贷款提供高额回扣，并为拥有 105 套单位的 Aruna by Chuang&#39;s 提供高贷款价值比中国投资鸭脷洲。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产表示，将向该项目的首10名医疗界买家及其家人赠送价值128万港元的旅游礼券。&lt;/p>;&lt;p>;美联物业及恒基兆业向四个项目的首六位买家派发价值共12万港元的餐饮券，其中包括西湾河的The Holborn。&lt;/p>;&lt;p>;香港物业服务表示，将向西湾河The Knightsbridge的五位买家发放价值12万港元的餐饮券。启德马尔代夫旅游礼券总额约港币68万元。该项目由包括中国海外和恒基兆业在内的财团开发。&lt;/p>;&lt;p>;根据利嘉阁的数据，5 月份新屋销售量下降 38%，至三个月低点 942 套，开发商发起营销攻势。特性。不过，该机构预计本月成交量将反弹至 1,000 套以上。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产的陈表示，在 2022 年房价下跌 15% 后，开发商继续降价，并补充说，经济复苏需要时间恢复。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House approves Taiwan trade deal, demands future oversight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3224948/us-house-passes-first-agreement-taiwan-trade-deal-demands-future-oversight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 07:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/6c27e0fe-02a3-465c-9bb4-0fdb0c2eba23_d9e7cc2d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国众议院周三投票通过了美国签署的第一份协议-台湾21世纪贸易倡议，并要求国会就未来的谈判进行磋商。&lt;/p>;&lt;p>;该协议于6月1日在去年启动的双边会谈框架下签署，涵盖简化海关程序、打击腐败和帮助小企业企业遵守两个市场的监管程序。它的总体目标是加强美台贸易和经济关系，但不包括任何市场准入条款。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，该法案以口头表决方式获得通过，现已移交参议院，其内容与关于维护国会对贸易政策的权威，因为这意味着支持加强与台湾的经济接触。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政府有权在不要求修改美国法律的情况下谈判此类协议，但总部位于华盛顿的 Akin Gump Strauss Hauer &amp; Feld 律师事务所合伙人克莱特·威廉姆斯 (Clete Willems) 表示，行政决策与国会监督之间的政治平衡“不正常”。&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆斯表示，周三的法案有助于填补这一空白。指导政府谈判交易的贸易促进授权法到期后留下的空白。拜登政府尚未要求国会授予此类权力，而这是谈判包含市场准入组成部分的贸易协定所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;这项立法是由参议院财政委员会和众议院两党领导人本月早些时候宣布的。众议院法案的发起人、筹款委员会主席杰森·史密斯众议员周三表示：“美国和台湾之间的关系对于美国在印度的利益至关重要。太平洋地区。”&lt;/p>;&lt;p>;“拜登政府谈判达成的这项初步贸易协议是迈出的良好一步......它向世界表明，中国共产党不会恐吓美国深化与台湾的关系，”他&lt;/p>;&lt;p>;“国会今天向[乔]拜登总统发出了两党共同的信息，即我们不会袖手旁观，因为政府忽视了我们在制定美国贸易政策方面的宪法作用，”来自共和党的史密斯补充道。密苏里州。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士称，美台贸易倡议标志着方式的转变&lt;/h3>;&lt;p>;该法案要求美国贸易代表办公室向国会展示该倡议下的任何未来谈判文本在与台湾或行政部门以外的任何各方共享之前；在谈判期间向国会提供每日简报；并在三天内分享台湾起草的任何文本。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求，除非美国总统在达成协议前 60 天公开文本并颁布批准该文本的法案，否则未来的协议不会生效&lt;/p>;&lt;p>;美国-台湾商业全国委员会主席鲁珀特·哈蒙德-钱伯斯 (Rupert Hammond-Chambers) 表示，该协议表明，双方有“不断增强的雄心”，以加强与台湾的贸易接触。&lt;/p>;&lt;p>;“它创造了一些动力，创造了更多的野心，”他说，并指出拜登政府与唐纳德·特朗普总统领导下对台湾贸易协定表现出的“敌意”之间的区别。&lt;/p>;&lt;p>;但随着野心不断扩大随着越来越多的声音加入争论，哈蒙德-钱伯斯表示，双方通过行政行动进行接触将变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;“在贸易问题上缺乏更广泛的共识以及对自由贸易协定的敌意的情况下“在美国的许多地方，对台湾实行强有力的、理想的贸易政策将变得更加复杂，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然对全面自由贸易协定的渴望可能是复杂的，但国会越来越多地表示其希望美国加强与台湾的经济接触。&lt;/p>;&lt;p>;参众两院目前正在考虑一项法案，授权政府与台北谈判一项税收协定，该协定将为美国和台湾居民提供免于双重征税的减免。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic hub urged to show ‘dragon’s head’ in investor push as Shanghai seeks global partners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224907/chinas-economic-hub-urged-show-dragons-head-investor-push-shanghai-seeks-global-partners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/59ab0266-1930-4e37-847a-16bdaa2fa5f0_f0676946.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上海可以发挥中国经济“龙头”的影响力在这座城市为吸引全球投资者而发起的新魅力攻势中，这个经济中心和整个国家都在努力吸引跨国公司。&lt;/p>;&lt;p>;被视为中国努力重拾外国信心的最前沿。根据周一举行的政府会议的官方消息，自经济重新开放以来，上海正在通过强化的“全球投资伙伴”计划邀请海外企业投资优质项目。&lt;/p>;&lt;p>;但其作为区域中心的吸引力在欧洲企业中正在下降，中国欧盟商会周三发布的一份报告显示，亚太区总部设在上海的企业从去年的 40% 降至 33%。&lt; /p>;&lt;p>;“全球投资伙伴计划的想法其实几年前就已提出，但由于疫情和中美关系升温，这几年进展缓慢，复旦大学经济学教授石磊表示。&lt;/p>;&lt;p>;在国内传统企业在经济复苏乏力的情况下，上海的最新举措是进一步推动海外高端产业的引进。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然中国过去几年出现了区域发展不平衡的情况，但上海必须发挥经济“龙头”的影响力，他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;城市需要扩大规模石说，随着中国面临西方日益加大的遏制力度，外国投资尤其是通过合作伙伴多元化来进行。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，通过与中东、中亚、中南美洲的伙伴关系， ”埃隆·马斯克 (Elon Musk) 于 6 月初参观了这家汽车制造商位于上海的制造工厂。&lt;/p>;&lt;p>;为了巩固其作为吸引外资的国际磁石的地位，上海正在选择一系列具有以下特点的外国公司：据《上海观察报》报道，龚正市长表示，“能力强、渠道多、做法规范”，成为其全球合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;希望这能引领高质量发展，据该市官方数字媒体平台称，龚补充道，这是中国最高领导层近年来一直强调的理念。&lt;/p>;&lt;h3>;外国投资者 5 月份对中国债券的保释金额高达 72 亿美元&lt;/h3>; &lt;p>;该平台表示，本周早些时候参加会议的官员们还商定了到 2025 年将上海建设成为全球会展中心的三年行动计划，旨在引进一系列行业领军企业，培育产业集群，但没有提供更多细节。 &lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年上海实施两个月的封锁以来，大量人才和企业纷纷外流，而留下来的人对将地区总部设在上海的兴趣正在下降。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;报告称，目前在上海没有地区总部的欧盟商会成员中，只有不到 10% 正在考虑搬迁。&lt;/p>;&lt;p>;保留现有跨国公司和吸引新投资者已被移至北京的高层中国力争今年实现 5% 的总体经济增长目标。&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促解决人才争夺中的“人与人之间的挑战”&lt;/h3>;&lt;p>;实际今年前五个月，以美元计算，中国利用外商直接投资下降了5.6%。&lt;/p>;&lt;p>;上海将在年底前举办100多场吸引海外资本的活动，上海市商务委员会4月份表示。&lt;/p>;&lt;p>;据该委员会称，上海拥有902家跨国公司地区总部和536家外资研发中心。&lt;/p>;&lt;p>;A今年累计设立11家跨国公司地区总部和5家外资研发中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China taking a tactical step back in the face of a still powerful US? Perhaps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224724/china-taking-tactical-step-back-face-still-powerful-us-perhaps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/9f9fa2c7-c0dc-4daa-b355-2e4f93864c93_16bbd85e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美中关系如此糟糕，最近发生的一系列事件导致安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 访华——美国国务卿近五年来的首次访华——引起了如此多的关注，以至于他周日在北京的露面简直就是一场戏剧性的演出。&lt;/p>;&lt;p>;人们对布林肯为期两天的访问前景的普遍悲观情绪已经转变为一种微妙的胜利感。这与双方在访问开始前努力降低人们对此次访问潜在意义的预期形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;在6月14日的媒体吹风会上，美国负责东欧事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)亚太事务部已前往北京为布林肯的访问做准备，他表示，他的老板前往北京是为了保持沟通渠道畅通，维护美国的价值观和利益，并在双方可以合作的领域进行合作。例如“气候和全球宏观经济稳定”。这听起来更像是一种姿态，而不是预言任何实质性内容。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全委员会印度太平洋事务协调员库尔特·坎贝尔 (Kurt Campbell) 在同一次简报中表示，“在国内投资并加强与国外盟友的关系之后，现在正是与北京进行“密集外交”的时候，并补充说，美国这样做是“出于对自己的信心以及与其他大国进行一致、明确和高层沟通的重要性”。&lt;/p >;&lt;p>;这不祥地让人想起2021年3月阿拉斯加安克雷奇的一幕。时任中国最高外交官杨洁篪回应布林肯类似表达的观点时坚称“美国没有资格对中国说布林肯和中国外长秦刚之间的电话进一步降低了人们的期望。据中国消息人士称，秦“就台湾问题和中方其他核心关切阐明了中方严正立场”。据报道，布林肯在启程前往北京之前表示，“激烈的竞争需要持续的外交，以确保竞争不会演变成对抗或冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，布林肯的访问似乎习近平主席在北京访问结束时亲自接见了他，这为他的成功奠定了基础。习近平表示，“中国尊重美国的利益，不寻求挑战或取代美国”，并补充说“美国也必须尊重中国，不损害中国的合法权益”。&lt;/p>;&lt;p >;布林肯的回应似乎并未超出美国总统乔·拜登在会面中告诉习近平的内容。需要记住的是，中国官员指责美方没有兑现自己的表态，并警告说，中方不会为了谈而谈。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯团队是否达成了任何协议，谁也说不准。与中国东道主就后者对台湾的持续警告达成了默契，北京代表称台湾是“中国核心利益的核心”。不过，从表面上看，北京对布林肯似乎很宽容，布林肯似乎对美国现有的对华立场没有太大让步。&lt;/p>;&lt;p>;面对仍然强大的中国，中国是否会在战术上退一步？我们？也许。毕竟，中国军队最近在南海骚扰美国侦察机和在台湾海峡骚扰美国军舰，已经表明了其对抗美国在其边境附近存在的决心。与此同时，美国多次拒绝两国国防部长举行双边会晤的要求，以避免军事误判。&lt;/p>;&lt;p>;但值得指出的是，与此同时，中国仍在继续大力加强军事防务。&lt;/p>;&lt;p>;努力吸引美国企业。这方面的最新一波举措始于特斯拉首席执行官埃隆·马斯克(Elon Musk)对中国的访问，他以创新闻名。&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部称，他于 5 月 30 日在北京告诉秦说，美国和中国的利益“像连体双胞胎一样交织在一起”。他在上海向中国员工讲话时显得乐观而乐观。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克在政治上倾向于共和党，这一点不应该逃避人们的关注。佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 在共和党选民中的受欢迎程度仅次于前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump)，上个月末，他在与马斯克的预定对话期间在 Twitter 上宣布了自己参加 2024 年总统大选的候选人资格。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是微软联合创始人、慈善家比尔·盖茨抵达中国。习近平于6月16日在北京接见盖茨，称他为“老朋友”，并告诉他，他相信“中美关系的基础在人民”，他把美好的希望寄托在人民身上两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面的估计似乎是，只要世界最大的两个经济体之间在激烈的竞争中保持商业往来，中国就有可能保持崛起的势头&lt;/p>;&lt;p>;因此，生活在一个充满不确定性和美中竞争引发的担忧的世界中继续。正如摩根大通首席运营官 Daniel Pinto 所说，“我们必须学会忍受”中美之间的这种紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Women are more likely to be affected by AI automation at work than men, according to Goldman Sachs report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3224920/women-are-more-likely-be-affected-ai-automation-work-men-according-goldman-sachs-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/8345ab86-ac8e-4313-9abc-132c836b334b_293f9237.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;女性可能会受到人工智能 (AI) 自动化的不成比例的影响，而女性则更容易受到人工智能 (AI) 自动化的影响。高盛的一份报告显示，亚洲主要经济体仍然受到劳动力性别不平等的影响。&lt;/p>;&lt;p>;女性更有可能受到人工智能带来的变化的影响，因为她们从事的工作类型不同。根据《女性（仍然）撑起半边天》报告，女性比男性更有可能在服务业工作，而在人工智能影响较小的领域（例如建筑和维护）中女性的比例仍然较低。&lt;/p>;&lt;p >;报告指出，“[人工智能]高接触人群中的大多数人是女性。”并补充说，鉴于服务业工作岗位所占比例较高，人工智能在发达市场的影响可能比新兴市场更大&lt;/p>;&lt;p>;根据 IT 招聘机构 Venturenix 最近的一份报告，到 2028 年，香港金融服务中心的劳动力可能会被取代，从而导致 80 万香港人失业。&lt;/p>;&lt; p>;此外，根据高盛的报告，人工智能行业中女性的缺乏对未来的性别平等构成了挑战，因为目前女性仅占人工智能和数据专业人员的 20%。&lt;/p>;&lt;h3>; ChatGPT和类似的生成式人工智能工具是否会加剧中国的就业危机？&lt;/h3>;&lt;p>;根据世界经济论坛《2023年全球性别差距报告》，教育领域拥有最多的女性人工智能人才，占总数的40%。技术、信息、媒体和制造等领域的女性人工智能人才仍占总数的不到 25%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据高盛的报告，对女性来说，一个积极的领域是在一些女性主导的行业，例如护理服务行业，人工智能可能会帮助人们提高生产力，并且就业替代将会减少。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，印度、中国等亚洲主要经济体的女性报告称，日本和韩国在工作参与度和工资方面仍然存在性别差距。&lt;/p>;&lt;p>;在印度和中国，女性劳动力参与率 (LFPR) 大幅上升近十年来有所下降。印度的 LFPR 下降了 10% 以上，所有工作年龄女性的就业率仅为 20%。&lt;/p>;&lt;p>;中国的 LFPR 也下降了 5% 以上，该国的 LFPR 率也下降了约占 60%。但这一比率仍高于一些主要发达国家，包括美国、日本、澳大利亚和意大利。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国在发达经济体中性别薪酬差距最大，尽管这两个国家报告显示，过去十年间差距显着缩小。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国和日本的女性领导人数量仍少于美国、德国、英国和法国等其他主要经济体。报告显示，在这两个国家，主要上市公司的女性领导者约占总数的 15%，而在西方主要国家，这一数字约为 40%。&lt;/p>;&lt;p>;根据 World经济论坛数据显示，韩国、日本和印度在经济参与度和机会指数方面属于排名最低的主要经济体。这三个国家在146个国家中分别排名第114位、第123位和第142位。中国排名第45位。&lt;/p>;&lt;p>;老挝、菲律宾、新加坡和泰国等东南亚国家女性经济参与度更为活跃，分别排名第5、17、23和24位。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4,000-year-old ‘Dutch Stonehenge’ site unveiled in the Netherlands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224939/4000-year-old-dutch-stonehenge-site-unveiled-netherlands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 07:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/58502192-c054-4a00-95e7-60b55ac0fcee_cc569bc6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;荷兰考古学家周三发现了一个大约有 4,000 年历史的宗教遗址 - 被称为该国媒体将其称为“荷兰巨石阵”，其中包括一座充当太阳历的坟墓。&lt;/p>;&lt;p>;这座坟墓埋有约 60 名男女和儿童的遗骸，有几条通道可供通行。太阳直射一年中最长和最短的白天。&lt;/p>;&lt;p>;“多么壮观的考古发现！考古学家在工业遗址上发现了一个拥有 4000 年历史的宗教圣地，”蒂尔镇在其 Facebook 页面上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是荷兰首次发现这样的遗址”，它在一份声明中补充道。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，在乌得勒支东南约 50 公里（31 英里）的一个小村庄开始围绕所谓的“露天保护区”进行挖掘，结果在周三。&lt;/p>;&lt;p>;通过研究粘土成分和颜色的差异，科学家们在距离瓦尔河岸几公里的挖掘地点发现了三个墓葬。&lt;/p>;&lt;p>;主要墓葬是直径约 20 米（65 英尺），其通道排列成太阳历。&lt;/p>;&lt;p>;“人们用这个日历来确定重要时刻，包括节日和收获日，”考古学家说。&lt;/p>;&lt;p>;“人们用这个日历来确定重要时刻，包括节日和收获日。” p>;&lt;p>;“这座山让人想起英国著名的神秘史前纪念碑巨石阵，这种现象也发生在那里，”荷兰国家广播公司 NOS 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;科学家还发现了两个其他较小的土丘。考古学家说，这三个土墩被用作墓地已有大约 800 年的历史。&lt;/p>;&lt;p>;他们还有另一个令人着迷的发现：坟墓里有一颗玻璃珠，经过分析表明它起源于美索不达米亚，今天的美索不达米亚。伊拉克。&lt;/p>;&lt;p>;“四千年前，这颗珠子移动了约 5,000 公里的距离，”首席研究员克里斯蒂安·范德林德 (Cristian van der Linde) 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;在英国附近发现了“引人注目的”古代坑环。巨石阵&lt;/h3>;&lt;p>;“玻璃不是在这里制造的，所以对于当时的人们来说，这颗珠子一定是一件壮观的物品，当时它还是一种未知的材料，”格罗宁根大学教授 Stijn Arnoldussen 补充道。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉 NOS，美索不达米亚珠子可能已经存在了很长一段时间，然后最终到达了蒂尔周围的地区，荷兰语中称为 Betuwe。&lt;/p>;&lt;p>;“事情已经在那些地方进行了交换。次。在到达蒂尔之前，这颗珠子可能已经在地面上存在了数百年，但当然，它不一定是这样，”阿诺德森说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba chief strategist says ‘more important’ to focus on small business as China’s economy slows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224872/alibaba-chief-strategist-says-more-important-focus-small-business-chinas-economy-slows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/9c4f8a50-a440-4253-81ab-1bf355d2f90b_f54c1b57.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;对于阿里巴巴集团来说，专注于小企业和商户比以往任何时候都更加重要该集团负责战略规划的总裁周三表示，支持其创始人马云发起的战略业务转型。&lt;/p>;&lt;p>;同时也是阿里巴巴支持的开放研究机构罗汉堂院长的陈龙告诉南都记者杭州《中国早报》称，阿里巴巴一直将小企业视为其平台的支柱，在中国消费放缓的情况下，帮助小企业变得“更加重要”。&lt;/p>;&lt;p>;“帮助小企业成长” “任何平台都必须是未来，因为它们代表着未来……阿里巴巴生来就是为了帮助[小企业]，未来也应该如此。”陈在罗汉堂数字经济会议间隙表示。他补充说，“鉴于当前全球第二大经济体消费者信心低迷的情况，[帮助小企业]变得更加重要。”&lt;/p>;&lt;h3>;京东制定了雄心勃勃的电子商务增长计划周年纪念日&lt;/h3>;&lt;p>;陈发表此番言论的前一天，《华盛顿邮报》的母公司阿里巴巴宣布，张勇将于 9 月份辞去集团董事长兼首席执行官职务，与蔡崇信和 Eddie 一起专注于云业务阿里巴巴创立过程中的两位关键人物吴永明分别接任董事长和首席执行官职务。&lt;/p>;&lt;p>;陈的言论也呼应了马云 5 月底的内部讲话，据报道，他在讲话中告诉管理层阿里巴巴应该重新关注淘宝和消费者，以在残酷的竞争中生存并度​​过中国经济放缓的考验。&lt;/p>;&lt;p>;陈没有直接评论马云的言论。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，中国的消费支出正处于过渡期，因为大流行损害了人们的收入并削弱了消费者信心。除了疫情带来的周期性冲击之外，中国还面临着长期阻力，因为过去几年支撑中国繁荣的增长引擎，从房地产投资到出口，正在失去动力。&lt;/p>;&lt;p>;“人们无论是在能力还是期望方面都变得更加谨慎，”陈说。但他补充说，从长远来看，他对中国的增长和消费者的消费能力持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;罗汉堂成立于2018年，是一个开放的研究机构，旨在汇集“社会科学家”来讨论重要问题。 2023年数字经济会议为期两天，围绕“技术与人类社会的未来”等话题进行了讨论，演讲嘉宾包括诺贝尔奖获得者、纽约大学教授托马斯·萨金特和哈佛大学教授埃里克·马斯金。 &lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴的张先生周二发表了有关数字经济的演讲，就在该公司宣布辞去董事长兼首席执行官职务的几个小时前。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stepson of missing Titanic sub billionaire Hamish Harding ‘coping’ by going to Blink-182 concert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224947/stepson-missing-titanic-sub-billionaire-coping-going-blink-182-concert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 07:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/d6a2c21b-5587-4e4c-921d-e88f113ab781_6719a8c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国亿万富翁哈米什·哈丁的继子，他是失踪航班上的乘客之一潜水，就是通过参加 Blink-182 音乐会来从所有小事中获得安慰。&lt;/p>;&lt;p>;“@blink182 @tomdelonge @travisbarker@markhoppis 我的继父哈米什在这艘迷失在海上的潜艇上。我很伤心，但今晚来圣地亚哥演出，这样你们就能给我希望，让我振作起来，”圣地亚哥居民布莱恩·萨斯周一晚上在推特上向乐队核心成员发表讲话，同时美国海岸警卫队正在搜寻潜水器。 &lt;/p>;&lt;p>;哈丁是总部位于迪拜的航空销售和收购公司 Action Aviation 的董事长，他是周日失踪的旅游潜水艇上的五名人员之一。&lt;/p>;&lt;p>;萨斯在社交媒体上表示一直在提高人们对他的继父和泰坦号失踪事件的认识，该船于周五离开圣约翰斯前往北大西洋探险泰坦尼克号残骸。 Szasz 还在 Twitter 和 Facebook 上分享说，在继父失踪期间，他在音乐中找到了安慰。&lt;/p>;&lt;p>;“在这里可能会让人感到不愉快，但我的家人希望我参加 Blink-182 演出，因为这是我的演出最喜欢的乐队和音乐在困难时期帮助我！”萨斯在 Facebook 帖子中写道，该帖子现已被删除。照片中，Szasz 站在圣地亚哥 Pechanga Arena 外的 Blink-182 商品摊前。&lt;/p>;&lt;p>;“Blink 182 让我们度过人生最艰难的时刻！”Szasz 周二发推文。&lt;/p>;&lt;这艘失踪的船只设计有96小时的保障能力，如果船上出现任何紧急情况。美国海岸警卫队少将约翰·W·莫格 (John W. Mauger) 在周一的新闻发布会上表示，官员们“预计氧气可以维持 70 到 96 小时”。据估计，截至周三，还剩下大约一天的氧气供应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在探索并动员所有选项，让船员安全返回，”此次访问背后的公司 OceanGate Expeditions 表示。泰坦尼克号沉船事故，周一发布。&lt;/p>;&lt;h3>;失踪的泰坦尼克号旅游潜水器上有谁？&lt;/h3>;&lt;p>;对 Szasz 的应对方式发表看法的社交媒体用户之一是说唱歌手 Cardi B ，她猛烈抨击这位圣地亚哥居民在音乐会中寻求安慰。&lt;/p>;&lt;p>;“你应该在家里悲伤，你应该为我哭泣，”她在周二分享的 Instagram 故事中说道。 “你应该坐在电话旁边等待听到有关我的最新消息。你应该安慰你的妈妈。”&lt;/p>;&lt;p>;这位“我喜欢它”音乐家说，她宁愿“身无分文、贫穷，但知道我是被爱的”。 Szasz 并不喜欢这位被他称为“垃圾名人”的说唱歌手所说的话。&lt;/p>;&lt;p>;“Cardi B 试图摆脱我和我遭受苦难的家人的影响，”他周三在推特上写道。 “我去 Blink 182 音乐会是为了应对压力，而不是坐在家里看新闻。真丢脸，卡迪上点课吧！”&lt;/p>;&lt;p>;随着 Szasz 的走红，社交媒体上重新出现了针对这位摇滚乐迷的在线骚扰和跟踪指控。据称，2021 年夏天，Szasz 向锐舞社区的女性发布了威胁性推文。据称，EDM 艺术家艾莉森·仙境 (Alison Wonderland) 是 Szasz 社交媒体帖子的目标之一。&lt;/p>;&lt;p>;在本周通过屏幕截图重新出现的几条 2021 年删除的推文中，Szasz 点名了 Wonderland，写道她“会操” *** 付钱，我就会出现在她洛杉矶的公寓”。这位音乐家原定于 7 月在拉斯维加斯与 DJ Illenium 一起表演。&lt;/p>;&lt;p>;“我和我的团队了解这一情况，并正在与当局和体育场合作解决此问题。在我的任何一场演出中，我的第一要务都是让粉丝感到安全。”Illenium 在 2021 年 6 月发推文。&lt;/p>;&lt;p>;“我们严肃对待所有威胁，任何发出威胁的人都会被报告给警方，并且不被允许进入现场。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;由于氧气供应减少，救援人员竞相寻找失踪的泰坦尼克号旅游潜艇&lt;/h3>;&lt;p>;根据法律文件，Szasz 于 2021 年 6 月 30 日在维斯塔拘留所被拘留，“与此有关”被拘留一年后，萨斯对圣地亚哥县提起诉讼，指控维斯塔拘留所的几名工作人员“疏忽、故意造成情绪困扰、殴打”。截至5月，该案仍在诉讼中。&lt;/p>;&lt;p>;萨斯的法律代表周三没有立即回应《洛杉矶时报》的置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘World record’: China replaces section of train bridge in four hours using smart maintenance machine, says railway firm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3224857/world-record-china-replaces-section-train-bridge-four-hours-using-smart-maintenance-machine-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/ce960ebc-d700-4f0c-b623-05426e923aa8_31122007.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国工程师表示，他们更换了一段铁路桥，创造了新的世界纪录只需四个小时，就不会中断铁路的正常服务。&lt;/p>;&lt;p>;周二，使用智能机器实现了前所未有的效率壮举，使主要维护工作得以快速、安全地完成，他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说。中国铁建集团公司（CRCC）在其微信社交媒体账号上表示，世界首台铁路换桥机太行机被用于更换河北省朔黄铁路线的破旧桥段.&lt;/p>;&lt;p>;该线路是中国最繁忙的运输路线之一，连接陕西省西部煤炭产区和河北省黄骅市的主要煤炭出口港。&lt;/p>;&lt;p>; 500 公里（310 英里）的线路在二十年的运营中已运输了超过 44 亿吨煤炭，约占全球煤炭年产量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;该机器以分隔南北的太行山命名。华中地区，是一款可通过铁路运输并在现场“改造”的可折叠机器。&lt;/p>;&lt;p>;它配备了精确定位和调整机构等先进技术和设备，可胜任不同的桥梁更换任务，包括复杂地形和高桥墩。&lt;/p>;&lt;h3>;随着经济复苏，中国铁路投资达 160 亿美元，创 2013 年以来最高水平&lt;/h3>;&lt;p>;据该公司称，此前此类桥梁更换最快需要 12 个小时说的是“天下没有这样的事”。&lt;/p>;&lt;p>;工程的速度可以让桥梁更换工作在铁路不使用的“窗口期”完成，避免据该公司称，正常服务中断并对列车服务产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;据CRCC称，这一过程首先是在附近车站区域准备新的桥梁部分，包括道碴和铁轨。新桥段被装载到太行机器上，然后太行机器将新桥段运输到需要更换的路段。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，太行机器进行改造，为更换过程做好准备，其中包括吊装现有桥梁将其装载到车辆上并将新桥段安装到位。&lt;/p>;&lt;p>;机器可确保新桥段的精确定位和调整，以确保正确对准和稳定性。&lt;/p>;&lt;p >;新桥段安装完毕后，机器通过大锤压实道床，使铁路线路快速恢复运行状态。&lt;/p>;&lt;p>;旧桥段随后由太行机器从现场运出， &lt;/p>;&lt;p>;使用太行机器成功完成桥梁更换工作，代表着铁路基础设施维护的重大技术进步。&lt;/p>;&lt;p>;一些铁路工程师表示，这体现了中国对铁路行业的创新和技术领先。&lt;/p>;&lt;p>;中铁第五勘察设计院集团负责换桥项目的高级工程师吴景鹏介绍，目前世界各地采用的铁路桥梁换桥方式仅限于特定情况，包括平台横向移动和龙门起重机更换。&lt;/p>;&lt;p>;平台横向移动涉及水平移动整个平台或桥梁结构以更换新平台或结构。这种方法通常需要在更换过程中暂时关闭铁路线并将火车交通转移到替代路线。&lt;/p>;&lt;p>;龙门起重机更换涉及使用大型起重机吊起并拆除现有的桥梁结构，然后用大型起重机进行更换。新的一个。这种方式还需要对铁路线路进行临时封闭。&lt;/p>;&lt;p>;“现有的替代技术均需要在施工过程中长时间停线、换轨，影响铁路交通组织和运营安全，无法满足铁路运输的要求。”吴说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国超级高铁项目取得突破，旨在以 1000 公里/小时的速度运送人员&lt;/h3>;&lt;p>;中国现有铁路线已运营多年，有的已有百年以上历史。&lt;/p>;&lt;p>;许多铁路线的使用寿命已超过50年，超过40%的铁路线已投入使用。据该公司称，铁路桥梁已经使用了三十多年。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经开发了足够广泛的高速铁路网络，足以环绕地球一圈。但为了保持高速列车的效率和安全，及时维护和修理列车以最大程度地减少干扰并确保平稳运行至关重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>