<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[From GDP to the yuan and Janet Yellen: 4 things to look out for in China’s economy in July]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226405/gdp-yuan-and-janet-yellen-4-things-look-out-chinas-economy-july?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/07f4c9ea-c165-4140-bb95-aea5ce3584fb_d8d2d8da.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7 月标志着 2023 年第三季度的开始，这意味着我们期待着中国第二季度国内生产总值(GDP)数据即将公布。&lt;/p>;&lt;p>;经济指标显示中国经济正在放缓，但李强总理上个月在世界经济论坛上强调了中国的经济前景。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月份经济的主要焦点将是第二季度国内生产总值数据将于本月中旬发布。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济第一季度同比增长4.5%，他在年底在天津世界经济论坛上发表的开幕致辞中也提到了这一点。 6月，总理表示第二季度GDP增长将更快。&lt;/p>;&lt;p>;李克强还表示，北京“有希望”实现今年为全国设定的5%的经济增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;与往常一样，采购经理人指数 (PMI) 是每个月中国经济状况的第一手资料，上周发布的官方指标显示 6 月份工厂活动有所回升，但连续第三年处于收缩状态连续一个月。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标准普尔全球制造业 PMI 突显了经济放缓，该 PMI 从 5 月份的 50.9 降至 6 月份的 50.5，表明经济活动仅小幅扩张。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造业 PMI 6月通胀和贸易数据均将在GDP数据之前公布，同时公布的还有零售销售、固定资产投资和失业数据。&lt;/p>;&lt;p>;5月份，中国出口同比下降7.5%上个月进口下降了 4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份 16-24 岁年龄段的失业率创下 20.8% 的新高，高于 4 月份的 20.4%。 &lt;/p>;&lt;p>;5月份中国消费者价格指数不及预期，同比上涨0.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;人民币突破人民币汇率关键水平5月份，人民币兑美元汇率今年首次升至7，并于6月底继续跌破7.2。&lt;/p>;&lt;p>;虽然7的水平在很大程度上是任意的，但人民币贬值使中国的出口受到影响更具竞争力，但会推高进口成本。 7 月份开始，人民币兑美元汇率处于七个月来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;央行在 6 月份下调了两项基准贷款利率，同时还调整了其他政策利率，这增加了人们对北京方面介入的希望。有助于稳定降温的房地产行业并实施其他刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;中信证券分析师6月底表示，中美利差扩大可能会在短期内引发更多资本外流，降低人民币对国内外投资者的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;但他们补充说，从长远来看，中国的降息可能有助于支持经济并稳定人民币汇率。&lt;/p>;&lt;p >;中国人民银行可能会削减银行必须拨出的外汇储备，以阻止人民币兑美元迅速贬值。&lt;/p>;&lt;p>;央行，国家外汇管理局周六，交易所主席潘功胜被任命为新任党委书记，他对人民币汇率大幅波动发出警告。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;6 月中旬，中国国务院宣布了“ &lt;/p>;&lt;p>;此前，央行已将7天逆回购利率从2厘下调至1.9厘。 %，下调常备借贷便利贷款利率，并下调金融机构中期融资利率。&lt;/p>;&lt;h3>;更大的政策宽松即将到来吗？中国降低抵押贷款利率以提振经济&lt;/h3>;&lt;p>;随后，中国自 8 月份以来首次下调了两项基准贷款利率——五年期贷款优惠利率和一年期贷款优惠利率。&lt;/p>;&lt; p>;许多政策顾问和分析师表示，要实现北京 5% 的国民经济增长目标，需要对房地产行业提供更多支持，房地产行业被视为中国经济的主要增长引擎。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;周一确认美国财政部长珍妮特·耶伦将于本周晚些时候访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;据一位官员称，为期四天的访问将于周四开始，其中包括与高级官员的会面。中国财政部周一发表的一行声明，但未提供更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;美国财政部长珍妮特·耶伦将于周四访华进行会谈&lt;/h3>;&lt;p>;美国财政部财政部表示，耶伦将讨论“作为世界上最大的两个经济体，我们两国负责任地管理我们的关系、直接就关切领域进行沟通以及共同应对全球挑战的重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;如果您希望看到更多我们的报告，请考虑。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US envoy to Russia meets with detained journalist Evan Gershkovich]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226443/us-envoy-russia-meets-detained-journalist-evan-gershkovich?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 00:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/2ed92d28-4f01-4b5e-aeb5-2b42fee2a554_f6394a7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国驻俄罗斯大使周一获准会见被监禁的《华尔街日报》记者埃文据该报报道，格什科维奇自 3 月份因间谍罪名被审前拘留以来，这是第二次此类探视。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 22 日，一名法官驳回了 31 岁的格什科维奇从莫斯科一家监狱释放的申请。等待审判期间入狱。林恩·特雷西大使指责俄罗斯进行“人质外交”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯表示，格什科维奇在前往俄罗斯叶卡捷琳堡市期间试图获取军事机密时被捕，但没有提供支持这一说法的细节。 《华尔街日报》否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯法院驳回了美国记者对审前拘留的上诉&lt;/h3>;&lt;p>;该报没有提供有关特雷西与格什科维奇会面的详细信息。美国国务院没有立即回应置评请求。特雷西最后一次与格什科维奇会面是在 4 月份，当时格什科维奇 3 月 29 日被捕。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯过去曾同意与美国进行高调的囚犯交换，最近一次是去年篮球明星布里特尼·格里纳 (Brittney Griner) 被判刑莫斯科方面表示，在判决达成之前，格什科维奇的案件不会进行交换。迄今为止，他的审判日期尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;由于俄罗斯 2022 年 2 月入侵乌克兰，俄罗斯和美国之间的关系处于 60 多年来的最低点。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK pays Chinese, Indian employees more than other ethnic minorities, fails to address racial diversity, report finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226437/uk-pays-chinese-indian-employees-more-other-ethnic-minorities-fails-address-racial-diversity-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/9a0f56c7-5a94-4335-84a5-2a3a2814f4b7_ee53c136.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;解决英国工人种族平等问题的措施未能充分考虑到需求报告显示，虽然黑人、孟加拉国人和巴基斯坦工人的收入比英国白人工人低 15% 至 16%，但印度和中国工人的收入却高出 16% 和 23%咨询巨头麦肯锡。&lt;/p>;&lt;p>;然而，如果少数族裔个体被归为“黑人、亚洲人和少数族裔”这样的总称，那么很容易忽视 BBP 工人的更大差距。&lt;/p>;&lt;p >;这份来自咨询巨头黑人经济流动研究所的报告发布之际，种族平等的势头似乎已经停滞，持续存在的薪酬差距和工作场所歧视凸显了雇主要实现工作平等还有多远。&lt;/p>; &lt;h3>;重大研究发现，种族主义在英国是“日常生活的一部分”&lt;/h3>;&lt;p>;试图提高少数族裔代表性的公司需要考虑阻碍每个种族的因素，以及每个种族中女性面临的额外挑战报告称，“许多组织已经迎接挑战，了解自己在倡导种族平等和支持多元化工人进步方面取得的进展”。 “然而，他们发现公平和公正的进展很难实现——部分原因是不同群体的需求差异很大，必须反映在多元化举措中”。&lt;/p>;&lt;p>;首先获得聘用可能会很困难对于 BBP 工人；报告称，来自这一群体的女性更有可能因不符合公司的文化价值观而被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管许多多元化、公平和包容性努力往往包括重塑员工的价值观招聘策略、留住这些工人仍然是一个问题。根据该报告，挑战的部分原因在于公司高层缺乏支持网络和拥护者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lack of confidence over looks in top three reasons for schoolchildren still wearing masks after coronavirus face-covering mandate lifted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3226439/lack-confidence-over-looks-top-three-reasons-schoolchildren-still-wearing-masks-after-coronavirus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/f8813d39-bbf5-4cb1-92e2-31c719848c5c_15967f3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管疫情结束，超过80%的香港学童仍继续佩戴口罩一项调查发现，今年早些时候冠状病毒大流行引发的强制令对他们出现在该决定的三大原因中的信心较低。&lt;/p>;&lt;p>;福音派路德教会社会服务处的民意调查还发现，仍然选择遮盖的学生比同学感到更严重的社交焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;“当戴口罩的规定被取消时，一些社交媒体帖子说：‘香港女孩的眼睛很漂亮。但他们摘下面具后会是什么样子呢？”该慈善机构的服务总监Stella Hou Sze-nga周一表示。 “这给女孩增加了很大的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;该组织发现，尽管政府从 3 月 1 日起取消了 Covid-19 要求，但 83% 的受访者仍愿意戴口罩。&lt;/p>;&lt;p >;超过 44% 的学生在被要求给出继续使用口罩的一个或多个理由后表示了健康担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但近 11% 的学生承认他们仍想戴口罩，因为对自己的外表缺乏信心。&lt;/p>;&lt;p>;10.6％的人认为父母的影响是一个原因，7.2％的人承认他们仍然戴着口罩，因为他们对面对面的社交互动感到不舒服。&lt;/p >;&lt;p>;该调查于 5 月 24 日至 6 月 9 日期间采访了 2,564 名小学三年级至五年级的学生。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行前定期佩戴口罩的学生中，超过 80% 的人在当时，7.3% 的受访者表示对自己的外表缺乏信心，6.7% 的受访者对社交互动表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;受访者在调查的社交焦虑评分测试中平均得分为 8.53 分（满分 15 分） – 该慈善机构称其水平相当“相当严重”。&lt;/p>;&lt;h3>;患有心理健康问题的香港学生人数在 4 年内翻了一番&lt;/h3>;&lt;p>;结果细分显示，有 40.9% 的学生患有心理健康问题。得分超过 9 分的学生在得分超过 12 分后，有 9% 的学生被归类为“严重社交焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;那些仍然遮遮掩掩的学生平均得分为 8.7，比之前高出 0.9 分&lt;/p>;&lt;p>;女孩的社交焦虑得分普遍较高，平均为 9.09，男孩的社交焦虑得分为 8.18。&lt;/p>;&lt;p>;“女孩对外表的标准可能比男孩更高。”该组织助理行政总裁朱永雄表示：“这个年龄段的男孩和女孩对社交更加敏感，而男孩则往往更加开放。”&lt;/p>;&lt;p>;“戴口罩可以让社交焦虑的人呼吸的空间，但也掩盖了问题，因为社交距离为他们避免互动提供了很好的借口，而其他人没有注意到他们的焦虑。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校将教牧关怀作为疫情后的首要任务&lt;/h3>;&lt;p>;该组织的服务总监陈晓辉也强调了社会期望对女孩和妇女的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“无论我们走到哪里，无论是港铁站“无论是在社区，还是在媒体上，我们都看到很多对女性外貌的特征和描述。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望营造一种社会氛围，让女性能够在不同领域取得进步，在这里，她们的成就，而不仅仅是外表，可以引起人们的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;侯补充道，她希望通过支持女孩追求个人目标来缓解这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这个年龄段的学生来说，关心自己的外表是很正常的，但我们希望女孩能够更加关心自己的才能。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构表示，其目的是推出一些项目，为女孩提供机会培养他们的爱好和技能。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，动物可以在增强年轻人的自信心方面发挥重要作用，因为它们可以帮助他们在社交场合放松。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Slippery’ actor Kevin Spacey tried to groom me, man tells UK court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226434/slippery-actor-kevin-spacey-tried-groom-me-man-tells-uk-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/2a8fcc24-24c9-4758-b52b-29481cebb2eb_e5882634.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;凯文·史派西的一名涉嫌性侵犯的受害者表示，这位“狡猾”的好莱坞演员曾尝试过周一，伦敦一家法院开庭审理称，63 岁的史派西正在南华克皇家法院接受审判，他被指控对四名男子实施了十几项历史性性犯罪指控，当时年龄在 20 多岁和 30 多岁之间，据说发生在 2001 年至 2013 年之间。&lt;/p>;&lt;p>;他否认了所有指控，他的律师上周表示，陪审团将在审判开始时听到一些“该死的谎言”。&lt;/p>;&lt;p>;周一，法庭播放了警方对第一名所谓受害者的采访录音。该男子表示，在 2000 年代初的四年时间里，这名演员曾袭击他多达 12 次，在他们独处时侵犯他的“私人区域”，比如在汽车或电梯里。&lt;/p>;&lt; h3>;伦敦法院称演员凯文·史派西是“性欺凌者”&lt;/h3>;&lt;p>;与史派西在一起两到三周后，演员开始在开车时摩擦该男子的腿和脖子，然后又开始摩擦他说，为了抚摸他或强迫该男子的手放在他的生殖器上。&lt;/p>;&lt;p>;“他几乎从一开始就在给我梳理毛发，”该男子在采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这名不愿透露姓名的受害者表示，这位“敏感”演员有一次开车送他去参加歌手埃尔顿·约翰举办的派对时，用力抓住他的胯部，以至于差点撞坏了车。&lt;/p>; &lt;p>;原告称自己是“男人中的男人”，并回忆说，他曾威胁说，如果他再这样做，就把这位演员打晕，史派西对此回答道，“这对我来说真是太刺激了”。&lt;/p>;&lt;p >;他形容史派西是一个“狡猾”、难相处的人，一个对自己的性取向非常困惑的“混合体”。该男子表示，史派西的行为在伦敦老维克剧院工作了十多年，这是一个公开的秘密。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，可以说他显然不怀好意。”该男子说道。&lt;/p>;&lt;p>;审判预计将持续大约四个星期。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore PM Lee retains ‘full confidence’ in ministers, says rental probe highlights firm anti-corruption stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226428/singapore-pm-lee-retains-full-confidence-ministers-says-rental-probe-highlights-firm-anti-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/9f4a94aa-2fe2-4e35-84fa-9460502f5202_cd8e0fac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡总理李显龙周一表示，他对两件事保持“充分信心”近期根据他的命令接受腐败调查的高级部长们，并补充说，此事的处理显示了执政党坚定不移的反腐败立场。&lt;/p>;&lt;p>;在李明博下令进行紧急调查后，腐败行为调查局（CPIB）上周表示，它发现外交部长维维安·巴拉克里希南（Vivian Balakrishnan）和内政和法律部长尚穆根（K. Shanmugam）各自租赁国有殖民时代平房并没有犯下任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的黑白平房建于 1900 年代，现在处于尚穆根管辖下的新加坡土地管理局的全面监管之下。&lt;/p>;&lt;p>;李指示 CPIB 于 5 月 17 日调查此事，随后网上对不当行为的指控源于改革党反对派人物肯尼思·杰亚勒特南 (Kenneth Jeyaretnam) 的评论。主要反对党工人党也对此事提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;除其他事项外，Jearetnam 还质疑部长们是否为位于 Ridout 路的宽敞平房“支付了低于市场价值”的租金。该国的高档荷兰村区。在上周公布 CPIB 调查结果后，这位前投资银行家声称该调查是“独立审查的骗局”。&lt;/p>;&lt;p>;李周一表示，他对 CPIB 的调查结果完全满意。&lt;/p>;&lt;p>;李周一表示，他对 CPIB 的调查结果完全满意。 >;&lt;p>;“尚穆根部长和巴拉克里希南部长没有做错任何事。他们对我充满信心，”总理在议会对 CPIB 调查结果进行了近五个小时的审议后发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“本届政府过去没有、也永远不会容忍李说。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡总理对部长平房租赁的“紧急”调查没有发现任何不当行为&lt;/h3>;&lt; p>;在进行 CPIB 调查的同时，李光耀还命令他最信任的助手、高级部长张志贤 (Teo Chee Hean) 进行同步调查。&lt;/p>;&lt;p>;张志贤与 CPIB 一样，得出的结论是，两位部长都没有参与腐败行为、滥用职权。李说，这一事件表明了长期占主导地位的人民行动党（PAP）决心维护其为自己制定的严格廉洁标准的决心自 1959 年上台以来。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党由李光耀的父亲李光耀共同创立，连续执政 64 年，长期以来一直以领导世界上最廉洁的国家之一而自豪。直接向总理汇报的 CPIB 因其法证调查的敏锐性在国内享有盛誉，巴拉克里希南周一告诉立法者，他接受该机构的采访是“最不舒服的”侵入性、侵扰性[和]彻底的过程”。&lt;/p>;&lt;p>;尚穆根表示，他对周一漫长的议会审议表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党和反对派议员对张志贤提出质疑，张志贤进行了两项调查之一– 以及第二任法律部长 Edwin Tong，他就这一事件提出了技术和法律问题。&lt;/p>;&lt;p>;Balakrishnan 和 Shanmugam，以及周一发言的其他人民行动党部长，都没有提到 Jeyaretnam 的名字，但尚穆根猛烈抨击了网上流传的关于他租用里杜路 26 号平房的“谎言”和“含沙射影”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前高级律师提到了他的儿子、东南亚首席执行官拉文德兰·尚穆根 (Ravindran Shanmugam) 的说法。家居装修平台LivSpace参与了平房的装修工程。 Jeyaretnam 在周日的一篇博客文章中提到了这一谣言。该帖子似乎于周一晚间被删除。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的 LivSpace 表示，这些说法“完全错误且毫无根据”。尚穆根将网上有关他儿子涉嫌参与翻修工程的评论描述为“完全虚假和诽谤”。&lt;/p>;&lt;p>;“我对这些人说：如果你想追随我，那就追随我。我完全有能力保护自己，他们会发现我会保护自己。别打扰我的家人，”尚穆根周一在与议员的多次交流中说道。&lt;/p>;&lt;p>;一些议员还质疑，作为法律部长的尚穆根在此事上是否存在利益冲突。理论上负责监督这两座平房的机构。&lt;/p>;&lt;p>;对此，Teo 和 Shanmugam 强调，CPIB 的报告详细说明了后者如何回避此事的决策.&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是尚穆根指示时任法律部副部长向他提供可供出租的黑白平房清单。&lt;/p>;&lt;p>;所有感兴趣的潜在租户均可获取此列表，该列表不被视为特权信息。尚穆根表示，具体要求是确保官僚机构对其计划“完全透明”。&lt;/p>;&lt;p>;这位部长在 2008 年加入李总理内阁之前是该国著名的诉讼律师之一，他也提出了问题一些政治观察家表示，虽然没有证据表明他有不当行为，但这一事件会加剧这种看法。人民行动党部长 — — 世界上收入最高的政客之一 — — 越来越脱离普通公民的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡部长的年薪高达 100 万新元（739,000 美元），许多人，例如眼外科医生和前医院首席执行官尚穆根和巴拉克里希南，在进入政界之前就已经是高收入者了。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的尚穆根告诉国会议员，他已经从居住在简陋的公租房中获得了进步。他说，从童年时期的住房到能够买得起优质平房——新加坡最优质的房产类型。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他在房产阶梯上的攀登并没有降低他同情新加坡人担忧的能力。 .&lt;/p>;&lt;p>;李总理在被反对党议员梁文伟询问是否会在事件发生后加强国家部长行为准则的实施时表示，情况并非如此。&lt;/p>;&lt;p>; “[Leong]真正的意思是，我应该还是不应该允许部长们租用优质平房或黑人和白人？我的答案是，我不反对部长们租用黑人和白人，[如果]他们生活在自己的工资范围内并且量入为出。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s biggest AI conference kicks off this week with Qualcomm as the sole US sponsor amid escalating tech rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3226429/chinas-biggest-ai-conference-kicks-week-qualcomm-sole-us-sponsor-amid-escalating-tech-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/c030604e-2ce7-4f3d-904a-21e472254e3b_95efb188.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国于本周在上海召开年度世界人工智能大会 (WAIC)在与美国日益加深的技术竞争中，展示了北京在人工智能方面的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;这项由多个政府部委主办的年度盛会吸引了中国顶尖的人工智能公司和机构。从周四到周六公布的议程主要由当地公司和演讲者主导，一些国际知名人士明显缺失。最值得注意的是，微软支持的 ChatGPT 开发商 OpenAI 将不会出席。&lt;/p>;&lt;p>;随着国内监管机构指出生成式 AI 的风险，ChatGPT 和 Google 的 Bard 等类似服务不太可能被允许进入市场。中国市场，使人工智能成为防火墙内另一个封闭的花园，可以使本地科技巨头受益。&lt;/p>;&lt;p>;据上海市政府称，该活动吸引了超过 400 家企业参加，其中至少 30 家是其产品的开发者自己的大型语言模型 (LLM)，这是驱动 ChatGPT 等产品的技术。&lt;/p>;&lt;h3>;中国企业家表示，首先将大型语言模型“关在笼子里”&lt;/h3>;&lt;p>;几家大型科技公司正在该活动的 10 个“战略合作伙伴”或主要赞助商之一。阿里巴巴集团、其金融科技子公司蚂蚁集团和腾讯控股均榜上有名。受到美国制裁的华为技术有限公司和商汤科技也赞助了这次会议。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;名单上的其他合作伙伴包括交通银行、投资公司中信集团、国有电信运营商中国电信和中国移动，以及大数据公司星环科技 (Transwarp)。基础设施软件开发商。&lt;/p>;&lt;p>;移动芯片设计巨头高通虽然不是战略合作伙伴，但却是唯一一家作为 22 个“精英合作伙伴”之一赞助该活动的美国公司。与 Covid-19 大流行之前相比，这是一个明显的转变。在 2019 年的会议上，IBM、微软和亚马逊网络服务都是战略合作伙伴，而特斯拉首席执行官埃隆·马斯克是最引人注目的演讲者之一。&lt;/p>;&lt;p>;半导体公司公开对华盛顿不断升级的芯片限制感到担忧出口到中国，但对赞助中国人工智能会议的担忧表明，美国公司正在谨慎地绕过已成为地缘政治雷区的地区。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，华盛顿正在考虑对用于训练人工智能的芯片施加额外限制，切断对人工智能的访问。去年出台限制其最先进芯片出口的规定后，该公司一直在向中国推销一款经过改进的英伟达芯片。&lt;/p>;&lt;p>;在避免赞助的同时，一些美国大型科技公司仍然出现在中国。组织者表示，来自苹果、亚马逊、微软和特斯拉的代表都将出席。他们将讨论法学硕士、半导体、科学情报、机器人、虚拟宇宙、自动驾驶和区块链等主题。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，世界人工智能大会每年在上海举行，科技公司有机会与世界人工智能大会交流。中国官员。五年前，前副总理刘鹤在首届活动上致开幕词。&lt;/p>;&lt;p>;会议由八个政府部门共同主办：上海市人民政府、国家发展和改革委员会、工业和信息化部。信息化部、科学技术部、国家网信办、中国科学院、中国工程院、中国科协。&lt;/p>;&lt;p>;在新一轮人工智能军备竞赛中，自去年 11 月推出 ChatGPT 以来，上海一直致力于成为中国该行业目标的中心，并制定了吸引数万名技术工人的雄心勃勃的计划。&lt;/p>;&lt;p>;在一年一度的为期两天的全球人工智能开发者大会上2月，上海官员再次承诺，到2025年吸引2万至3万名人工智能从业人员和500家相关企业。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China curbs critical metal exports in retaliation for Western restrictions on chip industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226430/china-curbs-critical-metal-exports-retaliation-western-restrictions-chip-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/c86a0129-4898-457a-868a-7811c44cf323_fbd5ac9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国周一下令限制两种关键技术元素的出口，以报复新的西方国家对其半导体行业的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制将于 8 月 1 日生效，适用于镓和锗金属及其几种化合物，它们是制造半导体和其他电子产品的关键材料。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;商务部在一份声明中表示，对镓和锗相关产品的出口管制是“维护国家安全和利益”所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;中国的出口商需要申请获得该部门的许可，并提供有关最终用户以及材料将如何使用的信息。&lt;/p>;&lt;h3>;在荷兰采取行动限制芯片设备出口后，中国猛烈抨击美国的“胁迫”&lt;/h3>;&lt;p>;批准该部声明补充说，“本公告所列对国家安全有重大影响的物项的出口”将需要获得中国国务院的批准。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，违规经营者管制措施可能面临行政处罚甚至刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰上周五宣布对先进芯片制造设备实行新的出口管制，继华盛顿之后限制中国的芯片制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在荷兰宣布对先进芯片制造设备实行新的出口管制之后作出的。 p>;&lt;p>;包括 ASML（世界上最重要的半导体机械生产商之一）在内的荷兰公司将需要申请许可证才能向海外出口某些先进的半导体制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰的限制将9月1日生效。&lt;/p>;&lt;p>;中方称其“滥用出口管制措施，严重扰乱自由贸易和国际贸易规则”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，日本对日本的出口限制23种芯片相关设备和材料也将于本月晚些时候生效。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球最大的两种元素生产国，镓产量占全球95%以上，镓产量占全球67%以上&lt;/p>;&lt;p>;中国还是稀土元素的最大生产国，稀土元素是现代技术（包括先进空间技术和武器）所必需的 17 种金属。中国拥有世界 90% 以上的稀土产能。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在喜马拉雅山发现了潜在的 1,000 公里长的稀土矿带&lt;/h3>;&lt;p>;人们越来越担心中国可能“自美国 2018 年发动贸易战以来，北京和华盛顿之间的竞争不断升级，“武器化”了其在这些关键要素上的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2020 年推出了出口管制法，并最终在其出口管制法中增加了更多项目清单中包括一些与稀土相关的物品。&lt;/p>;&lt;p>;周一管制清单中的物品包括氮化镓、氧化镓、磷化镓、砷化镓、砷化铟镓、硒化镓、锑化镓、区域精炼的镓锗锭、二磷化锌锗、锗外延生长基、二氧化锗、四氯化锗。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK sizzles as record-breaking June heat bears ‘fingerprint of climate change’, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226432/uk-sizzles-record-breaking-june-heat-bears-fingerprint-climate-change-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/dcdeea35-91e1-4b5a-8682-d31595846939_2bc64fe8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国国家气象局表示，上个月是英国有记录以来最热的六月on Monday, warning that human-induced climate change was making such temperature records increasingly likely.&lt;/p>;&lt;p>;Record heatwaves have become a worldwide pattern, as scientists warn that efforts to halt a rise in temperatures are falling short of what is needed to avert the most catastrophic effects of global warming.&lt;/p>;&lt;p>;Britain&#39;s Met Office said the average mean temperature of 15.8°C in June was the highest in a series going back almost 140 years, beating a previous record of 14.9 °C set in 1940 and 1976.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, Britain recorded its hottest ever day when temperatures surged past the 40C (104F) mark for the first time, causing disruption to infrastructure like airports and railways, and sparking wildfires.&lt;/p>;&lt;h3>;Protesters in UK decry climate change after record heatwave&lt;/h3>;&lt;p>;Describing the latest record as bearing a “fingerprint of climate change” the Met Office said a study by its scientists had found the chance of June being hotter than 14.9C had at least doubled since around 1940.&lt;/p>;&lt;p>;“Alongside natural variability, the background warming of the Earth&#39;s atmosphere due to human induced climate change has driven up the possibility of reaching record high temperatures,” said Paul Davies, Met Office Climate Extremes Principal Fellow and Chief Meteorologist.&lt;/p>;&lt;p>;Last week, Spain recorded temperatures of up to 44C as the two biggest emitters, China and the US, saw a series of heatwaves in June.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier in the month, British water supplier southeast Water introduced a temporary ban on hosepipes and sprinklers in the English regions of Kent and Sussex following high temperatures and rising demand for drinking water.&lt;/p>; &lt;p>;The Met Office also said a marine heatwave affecting the North Atlantic had played an underlying role in raising land temperatures in Britain and said rainfall during June had been 68 per cent of its average level.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s deal to buy US Volcano landmine systems sparks controversy over safety risk and international drive for ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3226431/taiwans-deal-buy-us-volcano-landmine-systems-sparks-controversy-over-safety-risk-and-international?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/03/a038f109-290b-4acf-9be1-31ab63d2d2a9_6adf579f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Taiwan could become an “island of landmines” after agreeing a NT$4.54 billion (US$141 million) deal to buy US munitions, opposition politicians have warned.&lt;/p>;&lt;p>;It has also raised concern that using the mines in Taiwan would contradict the military&#39;s strategy of trying to fight decisive battles outside the island to reduce the amount of destruction caused on land.&lt;/p>;&lt;p>;The island&#39;s defence ministry announced last week the signing of a deal with the US to buy the Volcano Vehicle-Launched Scatterable Mine Systems.&lt;/p>;&lt;p>;Under the deal, the weapons will be delivered by the end of 2029, according to a government procurement notice made public last Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;It follows the US State Department&#39;s approval in late December of a US$180 million arms package for Taiwan, including Volcano mine systems and the trucks on which they would be mounted.&lt;/p>;&lt;p>;The deal also includes dummy munitions for training, as well as logistics support and maintenance evaluations.&lt;/p>;&lt;p>;The ministry did not explain why the US$141 million purchase price it provided was less than the initially proposed total of US$180 million.&lt;/p>;&lt;h3>;Xi undecided on whether to order Taiwan unification by 2027: Milley&lt;/h3>;&lt;p>;Taiwan&#39;s army said last Friday that the systems would be assigned for future operations in coastal areas and on beaches in northern, central and southern Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;It said, unlike conventional mines, the systems can be swiftly deployed over a large area to deter the Chinese mainland&#39;s military if it launched an amphibious attack.&lt;/p>;&lt;p>;Each Volcano mine dispenser contains 960 mines and can create a minefield 1,100 metres long and 120 metres wide (3,600ft by 390ft) within four to 12 minutes, according to the Federation of American Scientists Military Analysis Network.&lt;/p>;&lt;p>;But the deal has triggered controversy over whether it is suitable for Taiwan to lay mines on the island when most countries support the Ottawa Treaty, which calls for the elimination of landmines around the world.&lt;/p>;&lt;p>;“With the capability to swiftly litter a large area with mines, it is possible that the deployment of the systems could turn Taiwan into the &#39;island of landmines&#39; and no one can say for sure the mines pose no risks to people,” said Lo Chih-chiang, a Taipei city councillor from the opposition Kuomintang.&lt;/p>;&lt;p>;He said although the mines are designed to damage tanks and not people, heavy civilian trucks might accidentally cause the mines to explode when passing through areas where the weapons are deployed.&lt;/p>;&lt;p>;Chen Yu-chen, a KMT legislator from Quemoy, a Taiwanese controlled-island which is close to the mainland, said she was worried about a repeat of incidents when civilians were killed or maimed by mines left over from artillery battles with the mainland dating back to the 1950s and 1960s.&lt;/p>;&lt;p>;“There were many mines buried underground in Kinmen [another name for Quemoy] at that time, and many people were injured. This has hampered the development of Kinmen for a long time,” she noted.&lt;/p>;&lt;p>;KMT legislator Lai Shyh-bao said the government and military should tell the public if the long-time strategy of keeping decisive battles outside Taiwan is still in place.&lt;/p>;&lt;p>;“The deployment of the system means we would allow the battle to take place within our territory.这是否意味着我们现在倾向于城市战或焦土战略？” he asked.&lt;/p>;&lt;p>;Some local civic groups also raised concern about the use of the landmines which contravene the Ottawa Treaty ratified or acceded by 164 countries.&lt;/p>;&lt;p>;The US is among 36 countries, including mainland China, Russia, India and Pakistan, which have not signed the treaty.&lt;/p>;&lt;p>;Taiwan, which Beijing regards as a breakaway province and is not recognised by most UN member states, cannot sign the treaty as a result.&lt;/p>;&lt;p>;The Volcano system was originally developed in the 1980s but was mothballed in the late 1990s before the United States brought it back into use in 2017. Some of the systems have already been sent to Ukraine to help counter the Russian invasion.&lt;/p>;&lt;p>;Wang Ting-yu, a legislator from the ruling Democratic Progressive Party, said the anti-tank mines were designed to explode only when run over by heavy vehicles so people would not be injured by accidentally stepping on one.&lt;/p>;&lt;p>;“[A mine] can easily be identified with the naked eye as it it is laid on the surface instead of being placed underground. Also, it self-destructs when left for longer than the preset time,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Wang also said that the system would only be deployed if the People&#39;s Liberation Army sends an amphibious force to land in Taiwan and it will not be used in peace time.&lt;/p>;&lt;p>;DPP legislator Chao Tien-lin said the system could help Taiwan bolster its asymmetric capability, which would help deter attacks.&lt;/p>;&lt;h3>;Taiwan to test main airport defence for first time in Han Kuang exercises&lt;/h3>;&lt;p>;“Certain people are exaggerating the risks – apparently to pander to China, which does not want Taiwan to deploy the system as it could create difficulty for it in the event of an amphibious attack on Taiwan,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Su Tzu-yun, a senior analyst at the Institute for National Defence and Security Research, said the system would help resist or deter an amphibious landing by the PLA.&lt;/p>;&lt;p>;“As the mines can be seen with the naked eye and the PLA forces would need time to clear them or avoid the mined area by going in another direction, it would give our forces much need-needed time to concentrate their fire on them,” Su said.&lt;/p>;&lt;p>;The United States, in common with most countries, does not officially recognise Taiwan as an independent state, but is legally bound to help the island defend itself and is its main arms supplier.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US$1 million in donations for French police officer who sparked riots after killing teenager]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226426/us1-million-donations-french-police-officer-who-sparked-riots-after-killing-teenager?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/03/810c6915-2b7f-43a1-8e2d-901aaf58206f_1715e0be.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A collection for a French policeman who sparked nationwide riots last week by shooting a teenager dead reached more than 986,000 euros (US$1.07 million) on Monday, dwarfing donations to the victim&#39;s family.&lt;/p>;&lt;p>;More than 40,000 people have pledged money to the online fund for the officer, set up on the website Gofundme.com by a alt-right media commentator.&lt;/p>;&lt;p>;The collection easily outstripped the 189,000 euros gathered for the family of the dead 17-year-old, Nahel, who is of north African origin and lived with his mother on a housing estate in a west Paris suburb.&lt;/p>;&lt;p>;Nahel&#39;s grandmother said she was “heartbroken” by the support shown for the policeman.&lt;/p>;&lt;p>;“He took the life of my grandson. This man must pay, the same as everyone,” she told the BFM channel on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;“I have confidence in the justice system. I believe in justice.”&lt;/p>;&lt;h3>;Shot teenager&#39;s grandmother pleads for end to French riots&lt;/h3>;&lt;p>;The shooting, during a traffic stop, has exposed deep political divisions in France.&lt;/p>;&lt;p>;Many right-wing figures are seeking to defend the security forces, while those on the left see the death as a consequence of systemic racism in the police.&lt;/p>;&lt;p>;Widespread rioting and looting since Tuesday appear to have deepened the polarisation.&lt;/p>;&lt;p>;Politicians from the centrist ruling party and on the left have condemned the collection for the policeman, which was launched by alt-right commentator Jean Messiha – himself close to anti-Islam politician Eric Zemmour.&lt;/p>;&lt;p>;“Jean Messiha is playing with fire”, ruling party MP Eric Bothorel wrote on Twitter, calling it “indecent and scandalous”.&lt;/p>;&lt;p>;The head of the Socialist party, Olivier Faure, addressed a message to Gofundme, saying they were facilitating a “shameful” collection.&lt;/p>;&lt;p>;Senior hard-left MP Mathilde Panot highlighted how a collection for a former boxer who had punched several police officers during “Yellow Vest” anti-government demonstrations in 2019 had been quickly closed by authorities.&lt;/p>;&lt;p>;“Killing a young North African, in France in 2023, can earn you a lot of money,” she wrote.&lt;/p>;&lt;p>;Messiha, a commentator on the right-wing CNews channel and former adviser to alt-right leader Marine Le Pen, celebrated on Twitter when his fund overtook the one for the family of Nahel at the weekend.&lt;/p>;&lt;p>;When launching the collection, he said it was for an officer who was “doing his work and is paying a heavy price”.&lt;/p>;&lt;p>;The head of the right-wing Republicans party, Eric Ciotti, defended the initiative on Monday and said he might contribute.&lt;/p>;&lt;p>;The officer&#39;s family was “facing difficulties”, he said.&lt;/p>;&lt;p>;The 38-year-old policeman, named in French media as Florian M, has been detained and charged with voluntary manslaughter.&lt;/p>;&lt;p>;In a video of the shooting, he can be seen with a colleague stopping a yellow Mercedes which Nahel was driving without a licence in the Western Paris suburb of Nanterre on Tuesday morning.&lt;/p>;&lt;p>;The officer has his weapon drawn and shoots Nahel at point-blank range as the car drives off.&lt;/p>;&lt;p>;Prime Minister Elisabeth Borne said the operation was “was obviously not in line with the rules of engagement for police”.&lt;/p>;&lt;p>;Florien M. also faces charges of making false statements, having initially claimed that he opened fire when Nahel drove towards him.&lt;/p>;&lt;p>;Another teenager in the car told media after the incident that the officers had hit Nahel with the butts of their guns before opening fire.&lt;/p>;&lt;p>;A voice can be heard on the video saying: “You are going to get a bullet in the head.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>