<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[HashKey and OSL receive Hong Kong’s first approvals to operate crypto exchanges for retail investors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3229913/hashkey-and-osl-receive-hong-kongs-first-approvals-operate-crypto-exchanges-retail-investors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/f0f1e732-1e6a-4dbc-85ed-441788741f8e_053e005a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本地加密货币公司 HashKey Group 和 OSL 已获得监管机构批准运营香港首家加密货币公司随着政府继续提升其作为全球加密货币中心的地位，HashKey 和 OSL 已经是仅有的两家获得证券期货事务监察委员会 (SFC) 许可提供特定服务的本地交易所。为专业投资者提供数字资产交易服务。周四，他们都宣布他们现有的许可证已经升级，以便他们能够向散户投资者提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅对于 OSL，而且对于更广泛的加密市场来说都是一个具有里程碑意义的时刻。” OSL 监管事务主管 Gary Tiu 在周四的声明中表示。他表示，此举表明数字资产市场可以“受到监管且安全”。&lt;/p>;&lt;p>;OSL 补充说，“立即生效”，它将为散户投资者提供“在其平台上注册并买卖的能力”数字资产产品，首先是流行的加密货币比特币和以太坊”。一位女发言人补充说，该公司目前正在为散户投资者开发一款新应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的新闻发布会上，HashKey Group 首席运营官 Livio Weng 表示，他的公司还在开发自己的 HashKey Exchange 手机该应用程序将向散户投资者开放，并在几周内发布，首先提供比特币和以太坊交易。该公司表示，正在将自己从 HashKey Group 更名为 HashKey Exchange。&lt;/p>;&lt;h3>;香港加密货币平台 OSL 将推出人工智能交易机器人&lt;/h3>;&lt;p>;该公司希望在 2019 年之前签约 100 万零售用户。他补充说，今年年底。用户已经可以在 HashKey Exchange 网站上注册。&lt;/p>;&lt;p>;与一些早期媒体报道相反，升级后的牌照并不直接属于香港于 6 月 1 日推出的最新虚拟资产服务提供商（VASP）牌照制度的一部分。允许证监会批准的交易所为散户投资者提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;目前，尚未有任何交易所获得新制度下的牌照，尽管它们可以享受一年的宽限期以遵守新的证监会指引或退出&lt;/p>;&lt;p>;OKX 和成立于中国大陆的火币网等主要参与者公开表示正在申请牌照。这些交易所也已经开始在该市签约零售用户，同时努力遵守新规则以获得许可证。&lt;/p>;&lt;p>;OKX 全球首席商务官在给《华盛顿邮报》的一封信中Lennix Lai 表示，该公司在提交许可申请方面取得了“良好进展”，并继续致力于香港市场，已在香港设立了实体，并于今年获得了 10,000 名新本地用户。&lt;/p>;&lt;h3>;香港所说的虚拟资产是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;“今天分享的监管更新令人鼓舞，因为市场上有更多受监管的参与者有助于香港建立更强大、更具竞争力的数字资产生态系统，”补充道&lt;/p>;&lt;p>;5 月，FTI Capital Advisors 并购咨询公司董事总经理兼亚洲主管 Alex Wong 告诉《华盛顿邮报》，该公司为香港的加密货币客户提供咨询服务，某些交易所已经在快速跟进。香港证监会已在新制度下获得“原则上”批准，但他预计官方公告需要几个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;虽然旨在吸引更多加密货币业务，但香港新的发牌制度也旨在缓解动荡的 2022 年见证了许多知名交易所倒闭，例如 Sam Bankman-Fried 的 FTX 交易所。&lt;/p>;&lt;p>;许可制度要求交易所遵守广泛的要求和标准，包括用户入职、资产托管、网络安全和公司治理。&lt;/p>;&lt;p>;证监会的规定还要求交易所对其交易的加密货币代币进行尽职调查，只允许那些市值大、流动性高的代币进行交易，例如比特币和据证监会称，HashKey 在周四的公告中还表示，它一直在扩大其团队，最近招募了 10 多名在交易所运营方面拥有丰富经验的高级专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;HashKey还透露与渣打银行合作，为用户提供便捷的法币存取款服务。它补充说，它将寻求与该市的顶级银行建立更多合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏官方许可，一些加密货币公司此前一直难以与该市的银行合作提供结算服务。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lounge operator at Hong Kong airport embarks on hiring spree, targets workers from ethnic minority background]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229927/lounge-operator-hong-kong-airport-embarks-hiring-spree-targets-workers-ethnic-minority-background?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/d67a98b4-bdd4-4d44-ab99-a34cbffbfc38_a3117fe3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国际机场的一家主要休息室运营商计划雇用更多员工，包括环亚机场服务管理集团管理着其中一个航站楼的四个休息室，表示计划在 2019 年底前再雇用 500 名员工。自 2021 年以来已招聘了 500 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;该公司全球人力资源总监 Joanna Lee Chui-ha 表示，该公司渴望吸引少数族裔员工，因为他们的语言技能和对不同文化的熟悉在机场非常有价值。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敞开大门欢迎少数民族人士加入我们，因为我们有能力招募尽可能多的人，”她说。 “我们发现，少数族裔背景的员工是多元化文化环境的宝贵财富。”&lt;/p>;&lt;p>;为此，该公司参加了机场管理局与香港圣公会麦理浩夫人中心联合举办的招聘计划。这是当局与非政府组织合作，为年轻人提供职业培训并资助他们自我提升的举措的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;项目结束后，参与者可以在机场选择自己喜欢的工作，同时企业倾向于聘用经过培训的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;该项目提供汉语课程、面试和管理培训，自2018年以来已帮助120名少数民族工人在机场安置。&lt;/p>; &lt;p>;李周一表示，招聘活动旨在满足不断增长的服务需求。机场管理局估计客运量已攀升至疫情前水平的 60% 左右，预计到 2024 年底全面恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;航空公司表示，香港机场的高成本和劳动力短缺导致复苏缓慢&lt;/h3>;&lt;p>;香港航空公司代表委员会早些时候警告说，机场工作人员面临的乘客数量超出了他们的承受能力，这可能会延误旅客，并使航空公司不愿增加服务。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局还与香港青年协会合作开展另一项招募计划，为年轻参与者提供与航空相关的培训，并在机场所在的大屿山提供一年的免费住宿。&lt;/p>;&lt;p>;周慧敏24岁的她完成课程后加入香港机场服务公司担任行李装载主管，她表示培训让她决心在业界进一步发展自己的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对可以期待长期的职业生涯-这项工作的长期发展是五到十年，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空业的复苏“指日可待”；城市寻求航空服务交易&lt;/h3>;&lt;p>;Chow的主管Nathan Wong拥有17年的经验，他表示留住年轻工人的关键是为他们提供指导并帮助他们规划职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;黄是一名负载控制经理，他从该计划中招募了两名员工，他表示毕业生充满热情，渴望在行业中走得更远。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波在周三的一个论坛上表示，他已决定作为今年预算的一部分，注入 2 亿港元（2,560 万美元）为航空服务和航空物流行业提供人才培训。&lt;/p>;&lt;p>;为应对人力短缺，政府计划进口 6,300 名运输及物流局上周表示，已收到约 2,900 份输入劳工计划下的航空业申请，这是香港航空服务供应商协会公布的数字刘敏仪总裁表示满意。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pumps out coal plants at increasing pace to allay power-security fears, risking climate transition: Greenpeace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3229894/china-pumps-out-coal-plants-increasing-pace-allay-power-security-fears-risking-climate-transition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/e18a0c98-fabd-428c-a96b-9d627f18db0a_dd38857a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国继续加快批准新建燃煤电厂，以避免绿色和平组织称，这引发了分析师对中国实现既定脱碳目标能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府在第二季度批准了近 30 吉瓦 (GW) 的新增煤电装机容量根据绿色和平组织周四发布的研究报告，预计到 2023 年第四季度，核准总量将达到 50.4GW。报告称，这超过了去年总装机容量的一半，远超2021年全年总装机容量。&lt;/p>;&lt;p>;“地方政府希望确保能源供应、稳定经济，[他们]考虑煤电绿色和平东亚分部驻北京项目负责人高玉和表示：“这是能源安全最安全的解决方案。”但该组织担心，加深对煤炭的依赖可能会导致关键的气候变化解决方案被边缘化，尤其是中国需要发展能源储存，以加快在本十年末建立基于可再生能源的电力基础设施，并实现到 2060 年实现净零排放的目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济和工业强国报告称，广东、河北、江苏、山东等省份是迄今为止批准2023年新增煤炭项目最多的地区。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经是全球最大的煤炭生产国和消费国，过去两年，由于化石燃料成本大幅上涨以及洪水和干旱等极端天气，全国范围内发生了几轮电力短缺，中国下令地方政府增加煤炭使用量。北京在今年的中央政府年度工作报告中还暗示，煤炭将继续成为中国能源基础设施的核心。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析师表示，持续煤炭投资的机会成本可能会很高。&lt; /p>;&lt;h3>;中国钢铁行业为何要投资1000亿美元建设燃煤电厂？&lt;/h3>;&lt;p>;“煤电项目大多亏损，对未来经济增长的推动作用不大。”高说。 “经济的真正振兴需要投资新能源存储等项目，而不是新的煤电。”&lt;/p>;&lt;p>;中国已经是世界上最大的可再生能源生产国，包括风能、太阳能和水力发电，预计将到2030年底，可再生能源装机容量达到1,500GW，远远超过北京1,200GW的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“建设可再生能源但没有储能，就像造轮子没有轴一样，”高说。 “能源转型不仅仅涉及风能和太阳能，还涉及利用这些能源满足电力需求的基础设施。”&lt;/p>;&lt;p>;中国电网缺乏灵活性是该国发展的关键因素。绿色和平组织表示，由于该系统没有能力吸收风能和太阳能产生的间歇性可再生能源，因此存在能源安全问题。储能系统储存电力，以实现灵活的电网，即使多个发电来源之间频繁波动，也能平稳提供电力。&lt;/p>;&lt;p>;中国必须紧急加快电网投资步伐，并在连接可再生能源之前将更多的存储作为强制性要求高盛亚太区自然资源和清洁能源研究联席主管尼基尔·班达里 (Nikhil Bhandari) 表示，一些地方政府已经在采取行动。绿色和平组织上周的另一份报告发现，2021 年至 2023 年间，广东省重点项目清单上的储能项目数量翻了一番，而江苏和浙江等其他省份也有所增加，这些省份正在成为中国潜在的绿色制造中心。&lt; /p>;&lt;h3>;随着美国份额下降，中国投入了全球一半的储能研究&lt;/h3>;&lt;p>;中国中央经济规划机构国家发展和改革委员会于三月份发布了一项五年计划，旨在发展提高可再生能源消耗的能源存储能力。中国国家能源局公布的数据显示，2023年上半年，新能源存储可能带动直接投资300亿元人民币（42亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“能源存储是中国最关心的问题”，绿色和平组织的高说。 “这不仅仅是建立一个新的电源。这是关于设计一个满足电力需求的系统。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s new criminal case is being handled by judge who said ‘presidents are not kings’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229936/donald-trumps-new-criminal-case-being-handled-judge-who-said-presidents-are-not-kings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 06:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/44127e0d-41c4-4c9c-a4e5-9398c595c0e1_e4614429.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华盛顿法官指派审理新的联邦刑事案件，指控唐纳德·特朗普密谋阻挠2020 年大选之前曾对这位前总统做出过不利于他的判决，并对其支持者的暴徒在 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦的事件中判处了严厉的刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;美国地区法官 Tanya Chutkan，前公众人物被前总统巴拉克·奥巴马提名为法官的辩护律师在特朗普周二被起诉后被随机分配到此案。查特坎将主持一场可能成为美国历史上最具政治影响力的法律斗争之一。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上次在查特坎面前审理案件时，他输了。 2021年11月，她拒绝了他阻止调查国会大厦骚乱的国会委员会获取他的白宫记录的请求。查特坎写道，在乔·拜登总统拒绝支持特朗普的主张后，他的律师提出的行政特权论点并没有说服她。&lt;/p>;&lt;p>;“总统不是国王，原告也不是总统，”查特坎在谈到特朗普时写道。 “他保留声称自己的记录享有特权的权利，但现任总统‘没有宪法义务尊重’这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普未能说服联邦上诉法院和美国最高法院推翻这一点。楚特坎的裁决。唯一的异议来自法官克拉伦斯·托马斯。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统正在纽约和佛罗里达州分别应对刑事起诉，并在佐治亚州面临可能的指控，同时他还在推进 2024 年总统竞选。&lt; /p>;&lt;p>;特朗普在纽约和佛罗里达州不认罪，他嘲笑针对他的刑事案件是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;周四，他在竞选两天后在华盛顿不认罪称最新的起诉书涉及拜登的“武器化司法部”提出的“虚假指控”，以干扰 2024 年大选。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普任命的法官坎农在监督他的案件时处于“强硬立场”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;Chutkan 和她在美国哥伦比亚特区地方法院的同事审理了与 1 月 6 日袭击事件相关的大量案件。到目前为止，已有 1,000 多名被告被指控犯有各种罪名，从导致长期监禁的袭击和煽动阴谋等重大犯罪，到非法进入国会大厦的轻微违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan 早年就因对 1 月 6 日的案件判处重刑，对多名被告判处监禁，其刑期超出了政府的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“国家正在关注历史上从未发生过的事情会产生什么后果。”法官在 2021 年 10 月的判决中说道。 “对于威胁破坏法治和民主的行为和犯罪。”&lt;/p>;&lt;p>;在法官的其他评论中，查特坎驳斥了特朗普和其他人宣扬的虚假阴谋论，即 2020 年选举受到了损害。普遍存在的欺诈行为。她称这是一次“合法进行的选举”。她还宣称，一个流行的保守派谈话观点将 1 月 6 日的骚乱与前一年的民权抗议进行了“错误等同”。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月 6 日的另一起案件中，Chutkan 明确表示，她是根据被告的行为，而不是被告的政治信仰。法官表示，她将捍卫“美国每个人”支持不同政治理念和候选人的权利。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师约翰·劳罗在接受哥伦比亚广播公司采访时表示，他可能会辩称，前总统不能在民主党占多数的华盛顿得到公平审判。但 Chutkan 和处理 1 月 6 日案件的其他法官一再否认被告基于类似的担忧将案件移出该市的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在去年春天的一项裁决中，Chutkan 指出，哥伦比亚特区法官在审理期间驳回了审判地点的争论。水门事件以及最近特朗普盟友罗杰·斯通被起诉时。她承认 1 月 6 日左右的宣传力度很大，但表示审查潜在陪审员是否存在偏见是法院在选择过程中可以处理的一项任务。&lt;/p>;&lt;p>;“陪审员的政治倾向本身并不能证明这些陪审员存在偏见。”无法公平公正地考虑所提供的证据并按照法院的指示适用法律。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯特工玛丽亚·布蒂娜被判处 18 个月监禁，随后被驱逐出境&lt;/h3>;&lt;p>;Chutkan出生于牙买加，于 1987 年获得法律学位，并于 1991 年加入华盛顿公设辩护机构。她在该办公室工作了十多年，该办公室长期以来被认为是美国最受尊敬的公设辩护机构之一。&lt;/ p>;&lt;p>;从 2002 年到被提名为华盛顿特区法官为止，她在私人律师事务所 Boies, Schiller &amp; Flexner 工作，其业务包括白领辩护和复杂的民事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;在她之前提名期间，联邦选举记录显示她为奥巴马 2008 年和 2012 年的总统竞选做出了贡献，但她并不是一位有争议的提名人。 2014 年，美国参议院以 95 比 0 的票数确认了她。&lt;/p>;&lt;p>;其他通过法庭审理的知名被告包括俄罗斯国民玛丽亚·布蒂娜 (Maria Butina)，她承认密谋充当俄罗斯政府特工。 。法官判处布蒂娜 18 个月监禁，并已服刑。&lt;/p>;&lt;p>;在关于官员是否必须允许政府拘留的怀孕、无证青少年获得堕胎。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: CIFI chairman Lin Zhong seeks US$212.7 million for 5 luxury homes in Stanley]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3229895/hong-kong-property-cifi-chairman-lin-zhong-seeks-us2127-million-5-luxury-homes-stanley?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/3c8a60a1-cfe6-4a12-96f6-799ccd102518_b91498ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;负债累累的中国开发商旭辉控股（集团）董事长林忠及其家人尽管香港房地产市场明显放缓，但香港南区仍有五栋豪宅挂牌出售。&lt;/p>;&lt;p>;这五栋独立屋分别位于地平线1号和44、46、48号赤柱高档住宅区舂磡角道 50 号的要价为 16.6 亿港元（合 2.127 亿美元），比三年前的收购价低 7.8%。&lt;/p>;&lt;p>;卖家最近降价据知情人士透露，要价达到 16.6 亿港元，与香港房地产市场放缓相符。修订后的要价较林氏家族在2020年关联交易中向旭辉集团支付的18亿港元少了1.4亿港元。它们最初的上市价格为 19.8 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;旭辉控股拒绝置评，因为它并不拥有这些资产。&lt;/p>;&lt;p>;此次出售是在香港房地产市场放缓之际进行的。利率和中国经济低迷打压市场情绪。 6月份房价连续第二个月走软，备受关注的城市住宅指数继5月份下跌0.93%后，环比下跌0.54%。分析师表示，由于未来几个季度的前景不太可能改善，想要快速出售的房主可能不得不进一步降价。&lt;/p>;&lt;p>;旭辉集团于 2016 年以 16 亿港元的价格从信德集团手中收购了这些房屋。 。 2020 年，这家中国开发商以 18 亿港元的价格将这些房屋出售给了精英发展公司，该公司由林及其兄弟林伟和林峰控制的公司。&lt;/p>;&lt;h3>;香港房主竞相在房价下跌之前出售房屋此外&lt;/h3>;&lt;p>;面积由4,374至6,615平方尺不等，每间三层单位均附有私人花园及室外游泳池。&lt;/p>;&lt;p>;旭辉最初想将联排别墅分开出售，当时豪宅已售出。第一太平戴维斯香港公司副高级总监郑以翔表示，富裕的内地人的涌入提振了房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;“这些房产没有产生租金收入，这解释了为什么业主愿意减少租金程说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果要价进一步降低，也就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;p>;其他中国内地富豪的公司正面临流动性危机，也在出售他们在该市的资产。祥祺集团董事长陈红天的三项核心资产——两栋豪华住宅和一栋被债权人扣押的办公楼——已挂牌出售。&lt;/p>;&lt;p>;旭辉的困境始于去年11月，当时它拖欠了一笔3.18亿美元的境外债券，终止与个人债权人和境外债权人的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;3月下旬，旭辉表示，在发行15亿元人民币国家担保债券遇到困难后，正考虑出售其在上海的主要资产，包括其总部。随后，该公司向香港证券交易所提交了一份文件，警告称，预计 2022 年将亏损 130 亿元人民币（18 亿美元）至 140 亿元人民币，并援引了&lt;/p>;&lt;p>;截至2022年底，公司负债为2586亿元，高于上年的2237亿元。&lt;/p>;&lt;p >;旭辉表示无法公布截至2022年12月的年度业绩后，其股票自3月31日起停牌。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eases entry visa and hukou rules in all-out push to save the economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229926/china-eases-entry-visa-and-hukou-rules-all-out-push-save-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/0e2da8dc-9ed3-413d-ab44-c002211e664a_3d2ad31b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将放宽广泛的社会控制，包括向更多海外人士发放落地签证&lt;/p>;&lt;p>;公安部周四发布的指导方针是最近几周一系列影响深远的政策调整中的最新一项，这表明北京方面正在全力以赴- 努力让世界第二大经济体站稳脚跟。&lt;/p>;&lt;p>;在26点一揽子计划中，工信部表示还将放宽户籍制度，以帮助保障供应链并鼓励创造就业机会。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，《指导意见》还承诺当局将在不同司法管辖区，特别是粤港澳大湾区，提供更便捷的一系列政府服务。&lt;/p>;&lt;p>;何文林，该部研究副主任表示，这些变化旨在促进人员、车辆、信息和数据的“自由流动”，官员们将努力在本月底之前将指导方针转化为行动。&lt;/p>;&lt;p >;该计划的核心内容是当局降低个人获得城市户口或户口的门槛，使更多有技能的农村居民能够在城市生活和工作。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示，城市有能力的国家应该对所有户口申请采取相同的标准。&lt;/p>;&lt;p>;目前，广受批评的城乡居民几十年来的严格区分限制了人口的流动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;许多专家表示，该制度剥夺了农民工公平获得社会服务的机会，并阻止他们增加支出。&lt;/p>;&lt;p>;中国 14 亿消费者的支出是中央政府促进经济发展的关键。随着人口减少以及国家面临日益不利的地缘政治气候，经济增长将进一步放缓。&lt;/p>;&lt;h3>;增长指标表明中国仍然热爱私营部门&lt;/h3>;&lt;p>;此外，商务部还将让私营部门更容易境外商务旅客申请落地签证，包括前往中国进行商务会议、展览或投资但无法在行前获得许可的旅客。&lt;/p>;&lt;p>;此前，此类申请只能在“ &lt;/p>;&lt;p>;入境后，常旅客将能够将其落地签证升级为有效期最长为三年的多次入境签证。&lt;/p>;&lt;p>;贾同斌，来自国家移民管理局表示，这些改变是迫切需要的，也是为了稳定产业链和供应链。&lt;/p>;&lt;p>;“此举......将帮助国内企业抓住机遇，争取订单，拓展国际市场，赢得市场份额。”贾说。&lt;/p>;&lt;p>;外国人在中国申请居留许可时也不再需要交出护照，贾说这一变化将使至少 70 万游客受益。 &lt;/p>;&lt;p>;中国欧盟商会会长延斯·埃斯凯伦德 (Jens Eskelund) 表示，新的签证措施是“朝着正确方向迈出的可喜的一步”，如果及时实施，将解决一些效率低下的问题&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施本身不足以将商务旅行恢复到大流行前的水平，也不足以恢复中国作为外国人才目的地的吸引力，”埃斯凯隆德说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施本身不足以将商务旅行恢复到大流行前的水平，也不足以恢复中国作为外国人才目的地的吸引力。” p>;&lt;p>;“要做到这一点，还需要解决与商业环境和外国公司总体状况相关的其他问题，包括中国政策环境缺乏透明度和可预测性。”&lt;/p>;&lt;广东省政府下属智库广东省改革研究会执行会长彭鹏对此表示赞同，他表示，虽然26点一揽子计划有助于打造更好的营商环境，但这并不是“充分条件”。经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然便利居住、签证和居留许可肯定可以让人们更容易出行，但它并不一定能保证所有参与者都能盈利，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;继第二季度增长令人失望之后，中国领导层上个月将不平衡的经济复苏作为关注焦点。&lt;/p>;&lt;p>;为了在下半年稳定外国投资和贸易，中共最高决策机构政治局7月份表示，中国将加大经济政策调整力度，以提振内需、提振信心、化解风险，同时缓解房地产行业压力。&lt;/p>;&lt;p>;然后两个几周前，中央政府发布了一项 31 点计划，以“做大、做优、做强”重建中国的私营经济，这些承诺仅限于国有部门。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，中国最高经济规划机构国家发展和改革委员会也发布了恢复和扩大消费支出的20点计划。&lt;/p>;&lt;p>;国家发改委联合财政部、央行和财政部预计税务部门将于周五公布进一步的支持措施。&lt;/p>;&lt;p>;公安部的一揽子计划还包括采取措施增加电动汽车和二手车等消费品的支出，放宽驾驶执照的规定&lt;/p>;&lt;p>;此外，公安部还将鼓励北京等地区公安、户籍、交通管理、出入境等服务领域互认。 -津冀地区、长三角、大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;渣打银行首席大中华区经济学家丁爽表示，该计划是长期刺激计划的一部分他表示，这些措施可能不会立即产生效果，但近期一系列密集的政策举措将有利于公众情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“在某些时候，随着市场持续收到[政策]宽松的消息，可能会改变人们的预期并逐渐提振市场信心。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Mia Nulimaiimaiti 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.best” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump pleads not guilty to charges he tried to overturn election loss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229935/donald-trump-pleads-not-guilty-charges-he-tried-overturn-election-loss?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 04:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/a268c310-f243-428e-ad40-360b61d4e2de_8481393f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周四对联邦指控表示无罪，指控他精心策划了一场阴谋推翻他 2020 年选举的失败，美国检察官称，时任总统为破坏美国民主的支柱做出了前所未有的努力。&lt;/p>;&lt;p>;作为 2024 年共和党总统提名的领跑者，特朗普在距离美国国会大厦数百米的华盛顿法庭，他的支持者于 2021 年 1 月 6 日冲进这座建筑，试图阻止国会证明他的失败。&lt;/p>;&lt;p>;这是特朗普在四个月内的第三次认罪 -数月的审前法律争论将在总统竞选背景下展开，特朗普正在寻求与民主党总统乔·拜登重赛。&lt;/p>;&lt;p>;在周二一份长达 45 页的起诉书中，特别检察官杰克史密斯指责特朗普及其盟友宣扬选举被操纵的虚假说法，向州和联邦官员施压，要求改变结果，并组建虚假的选举人名单，试图从拜登手中夺取选举人票。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯坐在身着蓝色西装、系着红色领带的特朗普在美国治安法官莫西拉·乌帕迪亚亚 (Moxila Upadhyaya) 面前认罪。特朗普双手合十地坐着等待法官入场。&lt;/p>;&lt;p>;77 岁的特朗普面临四项罪名，包括串谋欺骗美国、剥夺公民计票权利以及妨碍官员执法进行中。最严重的指控最高可判处 20 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将起诉书以及针对他的其他刑事案件描述为旨在破坏他的白宫竞选活动的“政治迫害”。自周二以来的一系列社交媒体帖子中，他指责拜登政府为了政治利益而针对他。&lt;/p>;&lt;p>;他此前对联邦指控他在离任后保留机密文件和纽约州表示无罪。指控他伪造与向色情明星支付封口费有关的文件。&lt;/p>;&lt;h3>;在 2020 年选举调查中受到联邦指控后，特朗普面临更多法律困境&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普可能很快会在佐治亚州面临更多指控，一名州检察官正在调查他推翻当地选举的企图。亚特兰大地区检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 表示，她将在 8 月中旬之前提出起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“我需要再一份起诉书以确保我的选举！”特朗普在周四出庭前在他的“真相”社交媒体平台上写道。&lt;/p>;&lt;p>;根据路透社/益普索的一项新民意调查，大约一半的共和党人表示，如果特朗普被判犯有重罪，他们不会投票给特朗普，强调了他的法律纠纷对其候选人资格构成的潜在风险。&lt;/p>;&lt;p>;但周二起诉后进行的同一项民意调查也显示了他在共和党初选中的非凡韧性。他赢得了 47% 的共和党人的支持，扩大了对排名第二的佛罗里达州州长 Ron DeSantis（13%）的领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;四分之三的共和党人表示，他们同意这些指控是“出于政治动机” ”，表明特朗普声称自己是政治迫害受害者的说法与他的支持者产生了共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数共和党领导人，包括几位与特朗普竞争白宫的领导人，要么为他辩护，要么默默地提出建议批评，而是指责拜登政府将司法部武器化，以对付竞选对手。&lt;/p>;&lt;p>;周二起诉书中的许多指控已在媒体报道和美国众议院选择进行的调查中得到详细记录。 &lt;/p>;&lt;p>;但起诉书包含了一些并不广为人知的细节，其中包括一些基于大陪审团证词和同时竞选共和党总统提名的前副总统迈克·彭斯(Mike Pence)的笔记的细节。&lt; /p>;&lt;h3>;特朗普面临哪些选举干扰指控？&lt;/h3>;&lt;p>;起诉书描述了彭斯在一次电话中告诉特朗普，彭斯可以阻止选举认证的理论没有法律依据。&lt;据检察官称，特朗普回应道，“你太诚实了”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管彭斯一再告诉特朗普，他无权拒绝某些州的选举人票，但特朗普不断重复这一说法.&lt;/p>;&lt;p>;1 月 6 日，特朗普在攻击国会大厦前对支持者发表讲话时表示：“如果迈克·彭斯做了正确的事，我们就会赢得选举。”国会大厦的一些骚乱者后来高呼：“绞死迈克·彭斯！”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和一名不知名的同谋并没有被暴力吓倒，在骚乱结束几小时后，他仍然继续给共和党国会议员打电话，但仍一意孤行。起诉书称，这是关于阻止认证。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，“我们需要你们，我们的共和党朋友，试图减缓这一进程”，检察官称，同谋在给一名美国参议员的语音邮件中说道。起诉书对同谋的描述清楚地表明，他就是特朗普的前私人律师鲁迪·朱利安尼。&lt;/p>;&lt;p>;彭斯是周二批评特朗普的少数知名共和党人之一，他表示“任何将自己置于特朗普之上的人”宪法永远不应该成为总统”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift adds Canada dates to Eras Tour after plea from PM Justin Trudeau]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229934/taylor-swift-adds-canada-dates-eras-tour-after-plea-pm-justin-trudeau?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 04:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/b43a9392-28f3-4a75-8b7c-01f5cfa950e1_48350c9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国巨星泰勒·斯威夫特周四宣布了她大肆宣传的世界巡演的几个多伦多日期在贾斯汀·特鲁多总理恳求不要跳过加拿大之后。&lt;/p>;&lt;p>;音乐会赞助商罗杰斯通讯公司在一份声明中表示，斯威夫特将在加拿大最大的城市进行六场演出，作为她的“Eras 巡演”的一部分，并且门票很快就会在 2024 年 11 月开始发售。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特本人也在 Instagram 上发帖：“事实证明，这并不是一个时代的结束。”&lt;/p>;&lt;p>;“迈阿密、新奥尔良，印地和多伦多：Eras 巡回演唱会将于 2024 年向您开放。”她说道，并附上一张照片，其中列出了 11 月 14 日至 16 日和 21 日至 23 日的加拿大站。&lt;/p>;&lt;p>;美国歌手格雷西·艾布拉姆斯 (Gracie Abrams) 的女儿斯威夫特补充道，电影导演 JJ 艾布拉姆斯也将参加演出。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特在巡演日程首次公布时对加拿大的冷落让她的加拿大粉丝非常失望，特鲁多显然无法摆脱这种情绪。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上个月，特鲁多在一条引用斯威夫特歌曲歌词的推文中敦促她填补空白，并在美国北部的邻国表演。&lt;/p>;&lt;p>;“是我，嗨。我知道加拿大很多地方都希望你能加入。”特鲁多在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上发布的一条消息迅速走红。 “所以，别再让这个夏天变得残酷了。我们希望很快能见到您。”&lt;/p>;&lt;h3>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 如何打造史上最赚钱的世界巡演&lt;/h3>;&lt;p>;这位艺术家刚刚宣布，在她一贯畅销的基础上，将在 2024 年之前增加新的演出日期 -巡演于三月在亚利桑那州开始。&lt;/p>;&lt;p>;她计划在美国、墨西哥、欧洲、亚洲和澳大利亚举办 100 多场音乐会，但不包括加拿大。这种不和可能会让斯威夫特在以美好着称的加拿大变成一个反英雄。&lt;/p>;&lt;p>;六月，一位保守派议员也对这位歌手缺乏对国家的尊重表示遗憾，并同样恳求她拯救国家。加拿大的一些日期。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特的转变是周四大多数加拿大媒体的头条新闻。她上次来加拿大是在 2018 年。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 04:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top US diplomat Antony Blinken looks forward to meeting China’s Wang Yi to build on ‘important conversations’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229933/top-us-diplomat-antony-blinken-looks-forward-meeting-chinas-wang-yi-build-important-conversations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 04:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/54e486ba-cc0e-4635-9294-0d0d0bf33db9_c9038ee2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国最高外交官表示希望在北京会见新上任的中国外交官王毅。美国国务卿安东尼·布林肯周四在纽约联合国总部告诉记者，他邀请时任外交部长秦刚在“双方方便的时间”访问，并正式向王毅发出邀请。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在考虑秋季，”布林肯在谈到可能的会面时表示。 “我们尚未收到回复，但我们刚刚发出了邀请”。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我们有机会见面并继续我在北京进行的重要对话，我内阁中的一些同事都去过。”&lt;/p>;&lt;p>;“其他人也会去，我们完全期待中国同行来到美国，”布林肯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上周，秦行踪不明数周后，王被任命接任中国外交部长，他曾于 2013 年至去年 12 月担任该职务。王还担任中共中央外事委员会办公室主任。&lt;/p>;&lt;p>;国务院发言人马修·米勒周二表示，周一在与王会面时，已向王发出了会面邀请。美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)和外交部负责北美和大洋洲事务的负责人杨涛。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当然希望这是他们能够接受和接受的事情”米勒当时表示：“这是一次我们预计会发生的旅行，但我们尚未安排日期。”&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士认为，中国最高外交官王毅是习近平与拜登会面的最大希望&lt;/h3 >;&lt;p>;近几个月来，美国总统乔·拜登一直派遣其高级助手前往北京，以稳定双边关系，该关系已跌至 1979 年两国建交以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>; 6月，布林肯成为五年来首位访华的美国国务卿。他会见了秦和国家主席习近平。双方都称会谈“坦诚且富有建设性”。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长珍妮特·耶伦是下一位访问北京的拜登政府官员，她在北京与中国总理李强以及中国国务院总理李强进行了长达数小时的会面。副总理。&lt;/p>;&lt;p>;继耶伦之后，拜登的气候特使约翰·克里在北京会见了中国同行解振华。&lt;/p>;&lt;h3>;从雷蒙多到通货紧缩：需要注意的四件事在为期四天的访问（包括闭门会谈）之后，克里谈到了“富有成效的讨论”。尽管气候合作没有取得突破，但双方同意定期举行会晤。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登对某些半导体技术出口管制以阻碍中国科技进步的紧张局势加剧之际，美国商务部长吉娜·雷蒙多也预计将于 8 月晚些时候前往北京。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯周四表示“继续这些对话将是有益的”，并指出他于 7 月在印度尼西亚雅加达举行的东盟会议间隙与王进行了交谈，并表示他将“期待在美国见到他”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Russia again raises spectre of nuclear war, world leaders must renew their deterrence vow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229757/russia-again-raises-spectre-nuclear-war-world-leaders-must-renew-their-deterrence-vow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/2efb4089-e3dc-4f48-8bda-5777f148d0d0_927213fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯于 7 月 30 日威胁发动“全球核火力”，以回应乌克兰的反攻正好在广岛日前一周举行，旨在提醒人们核弹的恐怖。&lt;/p>;&lt;p>;美国在第二次世界大战的最后阶段向日本投下原子弹，于 1945 年 8 月 6 日袭击了广岛，三天后长崎。自从那场可怕的核地狱蹂躏了日本的两个城市及其不幸的公民以来，全球核禁忌一直存在，但现在这种禁忌似乎正在​​消失。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 30 日，俄罗斯安理会副主席德米特里·梅德韦杰夫 (Dmitry Medvedev)，俄罗斯前总统表示，如果乌克兰的反击成功，俄罗斯将被迫使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下，如果北约支持的……攻势取得成功，他们撕毁了乌克兰的一部分如果我们在我们的土地上，那么我们将被迫根据俄罗斯总统的法令规则使用核武器，”他说。 “根本没有其他选择。所以我们的敌人应该为我们的战士[成功]祈祷。他们正在确保全球核火不会被点燃。”&lt;/p>;&lt;p>;过去四分之一个世纪，全球核威慑变得更加复杂，其弹性受到了严峻考验。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，尽管莫斯科官方保持不透明立场，但俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 一直在挥舞核武刀。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在白俄罗斯部署战术核武器加大了赌注，这让人想起冷战后期，当时以美国为首的联盟保留使用战场核武器来削弱苏联在中欧的常规进攻的权利。&lt;/p>;&lt;p>;而普京的目标似乎是保持全世界都在猜测，俄罗斯的态度既独特又令人不安：这是联合国安理会常任理事国和主要核大国首次寻求利用其核武器能力来挽回常规战争的挫折。&lt;/p >;&lt;p>;这违反了“原始威慑”的原则——核武器只有一个使命，那就是阻止对手使用类似的能力。对于共同决心维护这一盟约神圣性的大国来说，这是核武器的核心使命。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的最新立场淡化了这一决心；以美国为首的西方联盟的其他具体事态发展也让局势变得更加混乱。&lt;/p>;&lt;p>;奥库斯联盟是由美国于 2021 年 9 月单方面决定与澳大利亚和英国签署核潜艇条约而组成的，该联盟引入了一个新元素。现在，像澳大利亚这样的无核武器国家将通过核动力潜艇获得增强的水下能力，这增加了中国和俄罗斯的战略焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;美国的稳步巩固由澳大利亚、印度和日本主导的印太四边安全对话（Quad）加剧了俄罗斯和中国的焦虑和/或不安全感。在东北亚，朝鲜一心一意地获得了核武器和导弹能力，使美国及其盟国的威慑矩阵变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;值得记住的是，朝鲜半岛仍然处于危险之中。处于暂停战争状态——1953年7月仅标志着停战协定的签署，而不是战争的结束。此后，半岛两侧见证了两个超级大国集团的相互对抗，美国及其盟国支持首尔，而共产主义平壤得到了莫斯科和北京的支持。&lt;/p>;&lt;p>;7月28日朝鲜阅兵纪念平壤所谓的“胜利日”70周年，俄罗斯和中国官员都表达了对朝鲜的声援，尽管展示的弹道导弹表明朝鲜对大规模杀伤性武器的限制是脆弱的。地区战略环境。&lt;/p>;&lt;p>;1953年，美国利用其核武器垄断地位迫使中国就朝鲜战争坐到谈判桌前。今天，核阴影再次不祥地出现。&lt;/p>;&lt;p>;具有启发性的是，当美国和苏联陷入以核武器为背景的棘手地缘政治竞争时，两国领导人（约翰·F·肯尼迪）肯尼迪和尼基塔·赫鲁晓夫于 1961 年 6 月在维也纳举行了首次峰会。虽然没有取得重大突破，但可以说，这种个人接触使他们能够更好地应对 1962 年 10 月的古巴导弹危机。&lt;/p>;&lt;针对俄罗斯最新的核咆哮，国际社会以不同方式表达了不满。普京承认的更有效的声音来自中国和印度 — — 两国都敦促克制。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，北京发布了结束乌克兰战争的和平建议，并建议：“不得使用核武器”不得使用核武器和核战争。应反对以核武器相威胁或使用核武器。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国针对乌克兰冲突的务实和平计划也可能是最好的&lt;/h3>;&lt;p>;印度下个月主办的 G20 峰会将汇集大多数大国——假设乔·拜登、习近平和普京都会出席——这将是全球领导层重申其对核克制和恢复威慑承诺的适当论坛。&lt;/p>;&lt;p>;“作为衡量全球核威胁晴雨表的“世界末日时钟”，从午夜（世界末日时刻）的 100 秒调整到年初的 90 秒。&lt;/p>;&lt;p>;全球政治领导人必须鼓励重申加强核禁忌的承诺，以广岛的严重性为象征——奥本海默的电影简洁地体现了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US may put armed troops on commercial ships to stop Iran seizures in Strait of Hormuz]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3229932/us-may-put-armed-troops-commercial-ships-stop-iran-seizures-strait-hormuz?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 02:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/e0a2d796-d768-477f-a1ac-874c0cb66f4a_a3940e6a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国军方正在考虑将武装人员部署在穿越霍尔木兹海峡的商船上五名美国官员周四表示，这是一次闻所未闻的行动，旨在阻止伊朗扣押和骚扰民用船只。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，伊朗在该海峡扣押了一系列船只。波斯湾口，作为其就其与世界大国破裂的核协议谈判向西方施压的努力的一部分。将美军部署在商船上可能会进一步阻止伊朗扣押船只，或进一步加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;在五角大楼试图将重点放在俄罗斯之际，这一预期举措也将代表美军在中东的非凡承诺和中国。美国甚至在所谓的“油轮战争”中都没有采取这一步骤，最终美国海军和伊朗在 1988 年进行了一场为期一天的海战，这是二战以来海军最大规模的一场海战。&lt;/p>;&lt;虽然官员们没有透露该计划的细节，但此时正值巴丹号两栖攻击舰和卡特霍尔号登陆舰上的数千名海军陆战队员和水兵正在前往波斯湾的途中。这些海军陆战队员和水手可以为该海峡的任何武装警卫任务提供骨干力量，世界上 20% 的原油都经过该海峡。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻联合国代表团没有立即回应要求对美国提案的评论。&lt;/p>;&lt;p>;五名不愿透露姓名的美国官员在讨论该提案时承认了其广泛的细节。官员们强调，尚未做出最终决定，美国军方官员和美国在该地区的海湾阿拉伯盟友之间的讨论仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，海军陆战队和海军水手只有在美国要求时才会提供安全保护。涉及船舶。一位官员称这一过程非常复杂，并表示任何部署都可能需要获得船舶悬挂国和船东注册国的批准。这位官员表示，到目前为止，这种情况尚未发生，而且可能在一段时间内不会发生。&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，美国海军驻中东第五舰队司令布拉德·库珀中将表示，会见海湾合作委员会主席。这个六国集团包括巴林、科威特、阿曼、卡塔尔、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;h3>;美国与伊朗关于小型核协议的谈判是出于相互便利的动机&lt;/h3>;&lt;p>;虽然海湾合作委员会关于这次会议的声明没有暗示该提议，但确实表示库珀和官员讨论了“加强海湾合作委员会与美国的合作以及与国际和区域伙伴的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;巴丹和卡特霍尔于 7 月 10 日离开弗吉尼亚州诺福克，执行五角大楼称其为“回应伊朗最近威胁霍尔木兹海峡及其周边水域商业自由流通的企图”的任务。巴丹号上周在前往中东的途中穿过直布罗陀海峡进入地中海。&lt;/p>;&lt;p>;美国已经派出了A-10雷电II战机、F-16和F-35战斗机以及托马斯·哈德纳号驱逐舰，因伊朗的海上行动而前往该地区。&lt;/p>;&lt;p>;这次部署引起了伊朗的注意，其首席外交官告诉邻国该地区不需要“外国人”提供安全。&lt;/p>;&lt;p>;周三，伊朗准军事革命卫队在波斯湾有争议的岛屿上发动了一次突然军事演习，有大批小型快艇、伞兵和导弹部队参加。&lt;/p>;&lt;p >; 2015 年核协议破裂后，伊朗现在的铀浓缩程度比以往任何时候都更接近武器级水平，新的敌对行动随之而来。国际检查人员还认为，如果伊朗选择建造“几枚”核弹，它拥有足够的浓缩铀。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗坚称其计划是用于和平目的，美国情报机构评估德黑兰并没有追求原子弹.&lt;/p>;&lt;p>;美国还在世界各地追捕据信运载受制裁伊朗石油的船只。石油行业对伊朗再次扣押的担忧可能导致一艘据称载有伊朗石油的船只滞留在德克萨斯州附近，因为尚未有公司将其卸下。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>