<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine war: Elon Musk told Pentagon he spoke to Vladimir Putin directly, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3231848/ukraine-war-elon-musk-told-pentagon-he-spoke-vladimir-putin-directly-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 02:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/d0648614-f01f-4367-8e1b-44ae19a7fb60_7372d5d9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃隆·马斯克在电话会议上向五角大楼官员介绍了 SpaceX 提供的卫星互联网据《纽约客》报道，马斯克在 10 月份与时任五角大楼最高政策官员科林·卡尔 (Colin Kahl) 交谈时自愿提供了有关乌克兰军队失去联系的信息。该杂志周一表示，当太空探索技术公司的星链服务进入俄罗斯有争议的领土时，他们会向太空探索技术公司的星链服务发送信息。卡尔告诉《纽约客》。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克没有回复通过电子邮件发送的置评请求。卡尔上个月重返斯坦福大学，五角大楼也没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，SpaceX 首席执行官马斯克否认曾与普京通话。 &lt;/p>;&lt;p>;这位亿万富翁在 Twitter（后来将该社交媒体平台更名为 X）上的一篇帖子中写道，他只与俄罗斯总统谈过一次关于太空的话题，大约是在 18 个月前。&lt;/p>;&lt; p>;该杂志的报道再次引发了马斯克发布他所说的和平计划后爆发的争议，克里姆林宫赞扬了该计划，乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基批评了该计划。&lt;/p>;&lt;p>;此后不久，乌克兰军队报告星链中断，马斯克威胁要停止该计划为乌克兰使用该服务提供资金。&lt;/p>;&lt;h3>;五角大楼将为乌克兰购买埃隆·马斯克的星链终端&lt;/h3>;&lt;p>;SpaceX 曾短暂要求美国及其盟友为乌克兰的星链支付更多费用，但仅限于此。马斯克改变立场并承诺继续资助该计划。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，美国国防部宣布与这家少数人持股的公司签订合同。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why fears of a Chinese naval base at Pakistan’s Gwadar port are overblown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231705/why-fears-chinese-naval-base-pakistans-gwadar-port-are-overblown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/7bbfa4de-52d0-47f3-a328-5950d0cb2130_ddd5adea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;8月14日，巴基斯坦瓜达尔，一枚路边炸弹袭击了载有中国工程师的车队。虽然无人受伤，但尽管恐怖袭击频发，但中国工人在瓜达尔的持续存在可能会让普通观察者感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，北京接受了巴基斯坦关于瓜达尔港建设和运营的 40 年租赁提案，还承认在俾路支省工作的固有风险，该省饱受叛乱影响。这一选择强调了战略利益优先于纯粹经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;尽管瓜达尔港自 2008 年以来一直在运营，但其经济活动却很少。 2020 年至 2023 年间，卡拉奇港和卡西姆港的贸易活动平均分别为 41 万吨和 4800 万吨，而瓜达尔港的贸易量则低于 10 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;这种差距，加上中国在存在明显风险的情况下持续投资，提振了认为北京可能会帮助巴基斯坦在瓜达尔建造一座更大的海军设施，以供中国海军进入和使用。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年代初期，巴基斯坦开始向中国伸出援手，帮助在瓜达尔建造海军基地。到 2005 年，巴基斯坦海军参谋长已将其设想为该国的第三个海军基地，补充卡拉奇基地和奥尔马拉的真纳基地。&lt;/p>;&lt;p>;由于其战略地位，瓜达尔被视为中国海军基地的可能地点。靠近霍尔木兹海峡的位置和容纳大型军舰的能力。预计中国海军军舰将像过去在卡拉奇那样停靠在瓜达尔港进行维修和补给。这将解决中国在印度洋维持舰队的能力，并可能使北京能够获取区域海事数据。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这种潜力将在多大程度上实现？关键考虑因素包括中国有关美国海军活动的情报行动的性质，以及巴基斯坦是否允许中国海军永久进入其基地。&lt;/p>;&lt;p>;中国实体或海军人员在此类设施收集情报并不是什么新鲜事。美国海军中校约瑟夫·麦金尼斯的研究强调，卡拉奇和真纳海军基地因其“卓越的维修、后勤和军事设施”而成为中国海军的首选。如果中国要使用巴基斯坦的设施进行海外行动，这两个基地将被优先考虑。&lt;/p>;&lt;p>;此外，巴基斯坦在卡拉奇和真纳基地拥有大部分海军资产（其中大部分是中国提供的） 。中国技术人员多年来一直驻扎在前者，考虑到自 2011 年以来战略资产的迁移，中国技术人员很可能也会驻扎在后者。&lt;/p>;&lt;p>;北京可能一直在收集有关美国海军在该地区活动的情报。波斯湾通过其在这些基地的资产和人员。如果美国有所保留，它就会对巴基斯坦施加影响力来解决这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这种监视并非独一无二。 Isaac B. Kardon 和 Wendy Leutert 在 2022 年国际安全文章“码头竞争对手：中国在全球港口中的权力地位”中表示，在 50 多个国家经营港口的中国公司同样监控海军行动。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦是鉴于从美国和欧洲获得军事装备的限制，美国可能会接受这种权衡，以换取中国海军的转让。伊斯兰堡的目标是增强其情报、监视和侦察 (ISR) 能力，不仅针对印度，还针对此前针对巴基斯坦海军战略资产的恐怖分子。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦内阁最近同意更新通信互操作性和安全协议与美国的协议备忘录在 2020 年到期后表明伊斯兰堡对美国与 ISR 功能相结合的军事技术感兴趣。如果中国提供类似的技术，它可能会希望获得区域数据收集的权限，这是可以理解的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这与中国海军直接在巴基斯坦海岸部署监测船有很大不同。目前，中国海军主要利用其吉布提基地执行亚丁湾和红海附近直至北非的非战斗和反海盗任务。在巴基斯坦西南海岸立足将大大有助于向波斯湾延伸的行动。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰堡此前已允许中国海军停靠港口，包括潜艇访问。巴基斯坦海军参谋长最近表示对更多此类访问持开放态度，包括中国航母的访问。&lt;/p>;&lt;p>;不过，在这些基地临时部署中国海军人员和军舰的主要作用是提供训练巴基斯坦海军军官并提高巴基斯坦中国军舰的互操作性。迄今为止，中国海军尚未在巴基斯坦基地建立持续的海军存在。&lt;/p>;&lt;h3>;中国计划加强与巴基斯坦的海军关系。印度将如何应对？&lt;/h3>;&lt;p>;巴基斯坦明智的做法是避免允许中国海军进入其基地进行应急行动，因为这有一天可能会转化为地区军事行动或胁迫性外交。&lt;/p>;&lt;p >;相反，伊斯兰堡似乎正在利用此类港口停靠的可能性来获得美国的支持。例如，美国批准了价值 4.5 亿美元的 F-16 维持销售，并支持国际货币基金组织贷款计划。&lt;/p>;&lt;p>;在两种情况下，巴基斯坦可能会允许中国海军在其基地永久部署。&lt;第一，华盛顿对伊斯兰堡的支持减少，对巴基斯坦的惩罚行动增加，同时加大了对印度国防能力和针对巴基斯坦的潜在军事行动的支持。换句话说，除非巴基斯坦预计与美国的战略关系会出现不可逆转的破裂，否则它将不愿意允许中国海军永久存在。&lt;/p>;&lt;p>;第二，如果中国在经济、军事和外交方面取代美国如果巴基斯坦获得了北京的保证，那么巴基斯坦对美国的好处或惩罚的期望可能会降低，从而使其决策有更大的自由度。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Justin Trudeau slams Meta for blocking news as wildfires rage in Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231847/justin-trudeau-slams-meta-blocking-news-wildfires-rage-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 01:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/f016dddf-6bcf-43e2-9aee-ddce04478c32_57eb3d63.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多批评 Meta Platforms Inc. 屏蔽新闻内容，称它阻碍了野火期间的信息共享，野火迫使数万名加拿大人离开家园。&lt;/p>;&lt;p>;“像 Facebook 这样的公司选择将企业利润置于确保当地新闻机构能够获得信息之前，这是令人难以置信的。周一，特鲁多在爱德华王子岛康沃尔郡举行为期三天的内阁会议之前对记者说：“我们将向加拿大人提供最新信息并传达给他们。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于加利福尼亚州的 Meta 开始结束新闻报道的进程加拿大本月因一项要求数字平台向当地出版商付款的法律而在加拿大推出。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Facebook 和 Instagram 并不是新闻发布的唯一来源，但它们是媒体接触受众的关键平台之一。&lt; /p>;&lt;p>;新闻屏蔽意味着加拿大人无法再查看出版商和广播公司在平台上发布的链接和内容。&lt;/p>;&lt;p>;该国的用户也将无法查看和分享文章，他们现在看到的不是新闻内容，而是一条消息：“此内容在加拿大不可用。”&lt;/p>;&lt;p>;“从更大的角度来看，这对民主不利，因为民主取决于人民能够信任高质量的新闻报道以及各种不同的观点和观点。但现在，在紧急情况下，最新的当地信息比以往任何时候都更加重要，”特鲁多说。&lt;/p>;&lt;p>;上周又发生了一起重大事件，这是创纪录的一年。野火导致火焰和烟雾向主要人口中心蔓延。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大西部、远北地区宣布进入紧急状态，因火灾疏散人员&lt;/h3>;&lt;p>;西北地区首府耶洛奈夫下令疏散居民整个城市（加拿大北部最大的城市之一）和不列颠哥伦比亚省宣布进入紧急状态，以应对该省内陆主要夏季目的地基洛纳的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;梅塔在上周的一份电子邮件声明中表示，在黄刀镇发生火灾后，Facebook 推出了“安全检查”功能，“让人们让朋友和家人知道他们很安全”，并且人们仍然可以在平台上访问政府机构和紧急服务的内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Which country sends the most aid to Ukraine among Nato’s big guns?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3231843/which-country-sends-most-aid-ukraine-among-natos-big-guns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 23:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/f16cce70-88ee-4a0d-a7cf-224ef2979bf1_4fa030b7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约成员国丹麦和荷兰承诺提供先进的美制 F-派遣 16 架喷气式飞机来加强基辅苏联时代的空军，是自 2022 年 2 月战争爆发以来联盟对乌克兰援助的最新进展。&lt;/p>;&lt;p>;美国是迄今为止乌克兰最大的武器提供者，拥有 428 亿美元的武器根据德国基尔世界经济研究所 5 月底的乌克兰援助追踪数据，基辅的第二大军事支持者是德国（75 亿欧元）和英国（66 亿欧元），&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但就国内生产总值而言，最慷慨的国家是爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛这三个前苏联国家。&lt;/p>;&lt;h3>;日本寻求放宽武器出口规则，以期在全球经济中扮演“好角色”。乌克兰战争&lt;/h3>;&lt;p>;在俄罗斯入侵的第一个月，北约盟国向乌克兰派遣的武器大部分是防御性武器，但武器清单很快扩大到包括榴弹炮、多管火箭发射器和导弹防御系统。&lt;/p>;&lt;p>;随着战争进入第二年，武器变得越来越重。&lt;/p>;&lt;p>;德国二月份屈服于总统弗拉基米尔·泽连斯基的请求，允许交付其最先进的豹式坦克。&lt;/p>;&lt; p>;美国同时发射了火箭推进式精确炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;英国宣布将向乌克兰发射“风暴之影”导弹，成为第一个向基辅提供远程武器的国家。&lt;/p>;&lt;p >;据北约称，截至4月底，已交付230辆西方坦克和1,550辆装甲车。&lt;/p>;&lt;p>;今年2月，泽连斯基开始呼吁西方战机为乌克兰备受期待的反攻提供空中掩护.&lt;/p>;&lt;p>;在最初担心战争升级后，美国总统乔·拜登于 5 月为乌克兰飞行员接受 F16 战斗机训练开了绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿也在 7 月宣布尽管遭到人权组织的谴责，但仍计划向乌克兰提供有争议的集束弹药。&lt;/p>;&lt;p>;美国认为此举是必要的，以阻止俄罗斯军队占领更多领土。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦和荷兰8 月 20 日宣布，一旦乌克兰飞行员接受使用培训，他们将向乌克兰移交 61F-16 战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;培训由 11 个国家组成的联盟进行，官员们希望飞行员能够在 2024 年初做好准备.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia mulls French fighter jet purchase amid strained relations with US after cut in oil production]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3231842/saudi-arabia-mulls-french-jet-purchase-amid-strained-relations-us-after-cut-oil-production?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/48a8e77b-6381-46e3-b80d-97f5897c91dd_6771ba61.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙特阿拉伯花了几十年的时间建立了一支完全由先进的美国和英国组成的庞大空军战斗机。但据报道，利雅得有兴趣购买大量法国飞机，这可能表明它认为其长期客户不再像以前那样可靠。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，法国《论坛报》财经报纸援引未透露姓名的消息人士称，沙特阿拉伯正在考虑采购100至200架达索“阵风”战斗机。该报告发布之际，事态发展表明，利雅得的传统供应商未来可能不会那么乐意提供喷气式飞机。&lt;/p>;&lt;p>;十月份，利雅得对石油产量削减感到愤怒，导致美国立法者提议立法冻结所有美国武器销售到沙特王国，这可能会让沙特大部分空军停飞，并进一步加剧本已紧张的美沙关系。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，德国宣布不允许向沙特交付更多欧洲战斗机台风战斗机阿拉伯。沙特空军的 72 架欧洲战斗机是仅次于美国制造的 F-15 的第二大战斗机类型。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯的邻国阿拉伯联合酋长国和卡塔尔已经建立了大型西方制造喷气式飞机机队其中包括数十架阵风战斗机。 《论坛报》的报道虽然未经证实，但表明政治和实际担忧正在推动沙特购买法国飞机。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯称美国和中国的关系不是“零和游戏”&lt;/h3>;&lt;p>;购买更多台风飞机将是“明智之举”，因为沙特拥有训练和操作该飞机的基础设施，“但德国的封锁阻止了这一点，”广泛出版的军事航空记者塞巴斯蒂安·罗布林(Sebastien Roblin)说。&lt;/p>;&lt;罗布林表示，沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼“目前并不打算通过订购 F-15EX 来给华盛顿带来任何好处”，尽管总统乔·拜登“态度大转变”，但沙特人知道未来的喷气式飞机销售情况“随着本·萨勒曼寻求与其主要竞争对手伊朗缓和并改善与中国的关系，对此类销售的反对可能只会增加.&lt;/p>;&lt;p>;罗布林指出，法国已向利雅得出售装甲车、直升机、火炮、空对地达摩克利斯瞄准吊舱和 SCALP 巡航导弹，并且法国政治文化重视拥有“多元化、独立的国防部门” ”，因此“更不易受到基于人权的疑虑，这使得能够向中东更广泛稳定的客户持续出售武器。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，沙特阿拉伯购买了 100 架或更多阵风战机尽管罗布林指出，海湾国家习惯于大肆宣传从包括俄罗斯或中国在内的新来源购买武器，以吸引更多的人购买武器，但这将是一次巨大的“经济胜利”，将“使利雅得成为华盛顿或伦敦之外的升级版战略合作伙伴”。 “他们的‘主要’战略合作伙伴嫉妒地还价。”&lt;/p>;&lt;p>;风险情报公司 RANE 的中东和北非高级分析师瑞安·波尔 (Ryan Bohl) 表示，“阵风”战斗机对利雅得来说可能是一个“有吸引力的选择”。法国公司清楚地记得 2018 年记者贾迈勒·卡舒吉 (Jamal Khashoggi) 遇刺后美国和德国对其实施的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;法国喷气式飞机也是现代化的，由北约国家制造，这可能会减少将喷气式飞机与沙特飞机整合的问题。其他西方飞机。波尔补充道，法国限制较少的最终用户协议“凸显了这种吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;利雅得的非北约飞机选择相对有限，购买俄罗斯或中国飞机可能会招致美国制裁，这使得沙特感兴趣波尔说，“阵风”战机看起来“很现实”。 “沙特阿拉伯希望使其空军多样化，这样，如果它的某一武器供应商（例如美国）出现中断，其空军部队就不会陷入瘫痪。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在短期内，考虑到沙特阿拉伯对美国和英国飞机的大量投资，沙特阿拉伯可能会发现阵风战斗机弊大于利。&lt;/p>;&lt;p>;“如果沙特皇家空军采购阵风战斗机，考虑到其尺寸和性能，我会感到惊讶。英国皇家联合军种研究所空中力量专家贾斯汀·布朗克表示：“F-15 和台风机队的完善状态。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China puts onus on computing power as US tech war shows no sign of abating]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231817/china-puts-onus-computing-power-us-tech-war-shows-no-sign-abating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/7e665a5d-9965-4ccb-807f-60fcbc3edd90_a454257b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国表示，随着国家注意力转向计算能力，将优先发展算力为其快速扩张的数字经济奠定了坚实的基础，数字经济已成为与美国的科技战中日益重要的战场。&lt;/p>;&lt;p>;中国高级官员紧急呼吁采取行动，反映出北京正在如何努力支持中国的数字经济。随着美国总统乔·拜登政府加强科技限制，以遏制中国的技术进步和经济发展，国家的技术自给自足能力受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;“计算能力现在是数字化的基石，”工业和信息化部 (MIIT) 负责人周六在宁夏回族自治区举行的一次论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国超过 41% 的经济产出来自数字经济，计算能力位居全球第二，仅次于美国。&lt;/p>;&lt;h3>;深圳准备以55点计划引领中国经济复兴&lt;/h3>;&lt;p>;追赶世界第二大计算能力金补充说，经济必须加快国家计算中心和数据中心的建设，同时加快技术突破的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;在工业和信息化部副部长张云明看来，计算能力是当前经济的战略重点。 &lt;/p>;&lt;p>;“全球数据和算力竞争明显加剧，大国加强算力和计算产业战略部署， ”他在同场论坛上表示。“中国必须加强系统创新，牢牢掌握核心技术。”他指出，政策很快就会得到落实。旨在推动计算基础设施高质量发展，但不提供更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;算力对于支持人工智能（AI）、大数据和云计算的运行至关重要，支撑着从乘车到一切的一切- 日常业务运营的叫车服务和 ChatGPT 等聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;但北京的人工智能雄心正面临阻力，因为美国政府希望限制中国公司使用美国云计算服务，这将阻止大陆客户使用美国云计算服务。利用先进人工智能芯片的力量。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部下属机构中国信息通信研究院估计，用于提高计算能力的每一元钱将使中国的国内生产总值提高 3 到 3 亿美元。 4元。&lt;/p>;&lt;h3>;GDP忧虑、经济行动计划：7月份中国经济的7件事&lt;/h3>;&lt;p>;截至6月底，中国拥有超过7.6个全国数据中心基础设施张说，在过去的五年里，中国的计算能力以年均近30%的速度增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国还建立了中央科学研究院。今年科委部门进一步加强。它隶属于科学技术部，被认为是北京反击美国主导的技术遏制中国计划的重要组成部分。该委员会预计将牵头国家科学研究计划，并加强军民技术发展。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会将推动“国家创新体系”建设，研究重大战略政府表示，该部门，并解决该领域的重要问题。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA drills around Taiwan after William Lai’s US trip seen as ‘more restrained’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3231820/pla-drills-around-taiwan-after-william-lais-us-trip-seen-more-restrained?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/d70acaad-e0d2-42c8-adb7-3022bcb383eb_d0fafc70.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;解放军周末对台湾副总统访美的回应据分析人士称，与该岛领导人会见美国高级官员后相比，该岛领导人更加克制。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 8 月和 4 月，该自治岛屿周围举行了大规模实弹战争演习，以抗议官方的制裁。蔡英文总统与美国众议院议长之间的接触。&lt;/p>;&lt;p>;上周，执政的民进党总统候选人赖清德在前往纽约和旧金山的途中访问了纽约和旧金山，再次激怒了北京。 &lt;/p>;&lt;p>;北京指责赖以“依靠美国”和“与外部势力勾结”以推动台独，而解放军则举行了联合空中演习解放军东部战区发言人石毅大校表示，这些演习是为了“夺取海空控制权”，同时测试“台独势力”。司令部部队协同作战和系统对抗的能力”。他们被引导到该岛的北部和西南部。&lt;/p>;&lt;p>;新北市淡江大学国际关系与战略研究教授林英钰表示，北京必须“采取一些措施应对”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们什么都不做，那就意味着他们已经默认或同意赖的行程，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，解放军周五举行峰会后，美国、日本和韩国领导人重申了维护台海和平与稳定的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际战略研究所执行董事卢志强 (Max Lo)台北智库学社表示，解放军最新的演习比前两轮更为克制。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是演习天数还是规模，显然大陆当局是按照比例原则进行演习的。”过去两轮的时间更长、规模更大。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，解放军在台湾周围举行了至少一周史无前例的演习，包括在主岛上空发射实弹导弹。时任美国众议院议长佩洛西访问台北并会见了蔡英文。&lt;/p>;&lt;p>;4月，蔡英文在美国过境后，中国军队又在台湾进行了为期三天的实弹演习，当时她会见了佩洛西的夫人继任者凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 在加利福尼亚州与继任者凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 会面。&lt;/p>;&lt;p>;根据罗的说法，黎智英在美国的过境比蔡英文访问时更为低调，也比总统的挑衅性要小。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文于 2017 年过境美国3月底和4月初，她将前往访问中美洲盟友危地马拉和伯利兹。蔡英文在中途停留期间会见了一些美国高级官员和国会议员。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土，并没有放弃使用武力控制该岛。它认为华盛顿允许台湾领导人过境美国违反了一个中国政策，他们的官方接触也被视为侵犯了其主权。&lt;/p>;&lt;p>;美国与大多数国家一样，不承认台湾。作为一个独立国家，但反对任何以武力单方面改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英访问后，周六早上6点至周日早上6点，解放军派出45架战机和9艘军舰在该岛周围行动，据台湾国防部称。据称有 25 架战机越过了台湾海峡事实上的中线。&lt;/p>;&lt;p>;但从周日早上 6 点到周一早上 6 点，在台湾周围只发现两架解放军飞机和六艘舰艇，没有发现任何飞机。越过了中线。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆的国家电视台播放了这次演习。中央电视台周六播出了演习的片段，称演习涉及驱逐舰、护卫舰、导弹艇、战斗机、空中预警系统和火箭部队，模拟包围台湾。&lt;/p>;&lt;p>;展示了台湾地图。上面叠加了三个口号：“依靠美国是邪路”、“独立是死路”、“统一是正路”。&lt;/p>;&lt;p>;解放军又通过视频发布了一段视频。中国媒体周一将其军队描绘成台湾海峡的保护者，将他们比作为海员提供援助的妈祖女神。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部发布了两个视频片段进行回应。其中一张照片展示了台湾水兵在天丹号导弹护卫舰上跟踪解放军徐州号护卫舰的情况。另一张展示了台湾妈祖信徒在朝圣期间呼吁和平保护者，而不是来自中国大陆的战争贩子。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国防分析师亚历山大·尼尔告诉路透社，北京似乎已经调整了演习规模，以适应夏威夷太平洋大学兼职研究员尼尔表示：“我认为，经过最近的双边接触，中国可能不想在旧金山亚太经合组织会议之前搅局太多。”论坛智库称，指的是11月的亚太经合组织峰会。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young consumers in Southeast Asia prefer budget phones over Apple’s iPhones and Samsung’s high-end handsets: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231837/young-consumers-southeast-asia-prefer-budget-phones-over-apples-iphones-and-samsungs-high-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/ef88407b-5e29-4e30-906c-2dc8f8f82020_9943f7ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;绝大多数东南亚年轻消费者更喜欢中端或中端产品一项新的调查显示，廉价手机的价格高于三星电子和苹果等知名品牌的高端型号。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查由英国市场研究公司 YouGov 进行，由小米支持的智能手机品牌 Poco 赞助，涵盖了印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、泰国和越南的 2,500 名 Z 世代和千禧一代消费者（定义为年龄在 18 岁至 40 岁之间）。&lt;/p>;&lt;p>;超过四分之三的受访者同意他们更喜欢“中档” ” 手机，其中 37% 的人“强烈”同意这种偏好。&lt;/p>;&lt;p>;近十分之八的受访者表示，他们对中档手机比五年前更有信心，因为这些设备价格实惠，预算友好，在价格和性能之间取得良好的平衡，在没有过多功能的情况下满足用户需求。&lt;/p>;&lt;p>;Poco于2020年从北京小米分拆出来，正在努力赢得年轻的智能手机用户凭借其高性价比手机在东南亚赢得了市场，例如新发布的 Poco M3 Pro 5G，该设备在印度尼西亚的起售价为 2,399,000 卢比（156.5 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该设备配备 5G 连接和双 SIM 卡插槽。它以其自适应屏幕刷新率而闻名，可根据显示的内容进行调整，帮助用户节省电池。&lt;/p>;&lt;p>;“当谈到游戏在东南亚甚至世界各地的兴起时，我们Poco Global 产品营销主管 Angus Ng 表示：“我们希望更多地关注根源、基础，并完善中端市场，从而在价格价值和产品之间找到完美的平衡。”&lt;/p>;&lt; p>;YouGov 调查发现，东南亚年轻消费者主要使用手机进行娱乐，80% 的受访者表示他们购买手机是为了观看视频，60% 的受访者表示他们在设备上玩手机游戏。&lt;/p>; &lt;p>;超过一半的受访者每周至少网购几次。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，总体而言，Z 世代在手机上花费的时间比年长的千禧一代要多。例如，Z 世代受访者平均每周在社交媒体上花费 10 小时，而千禧一代为 7.7 小时。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行加速了手机娱乐的使用，从而提高了消费者的使用时间” YouGov 总监 Jenny Armshaw-Heak 表示，他们对设备的技术性能抱有期望。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到人们对实用程序和存储容量、性能、速度和功能的关注，这将增强[用户]体验全面，特别是与游戏相关的体验，我们都知道[用户]几乎每天都喜欢和享受游戏，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚智能手机市场目前根据研究公司 Canalys 的统计数据，三星在 2023 年第一季度的市场份额为 27%，其次是中国品牌 Oppo、小米、Vivo 和 Realme。&lt;/p>;&lt;p>; region fell 21 per cent from a year ago during that quarter, analysts expect the numbers to rise 7 per cent next year, driven by a rebound in demand.&lt;/p>;&lt;p>;“2024 is expected to spin a different story,” said Sheng Win Chow, analyst at Canalys. “Looking ahead, Southeast Asia continues to be a promising market for smartphone manufacturers, thanks to its expanding middle class and young population, which are key customer segments for smartphone vendors.”&lt;/p>;&lt;p>;However, budget brands also face growing competition from vendors of premium handsets.&lt;/p>;&lt;p>;“The rise in digital payments and financing options in the region makes high-end devices more affordable for the masses,” said Chow.&lt;/p>;&lt;p>;Shipments of Apple&#39;s iPhones rose 18 per cent year-on-year in the first quarter, while Samsung, Xiaomi, Vivo, Oppo and Xiaomi all saw their shipments drop, according to a separate report by research firm Counterpoint.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guatemala urged to ditch Taiwan after presidential race is won by candidate who called for stronger trade ties with mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231835/guatemala-urged-ditch-taiwan-after-presidential-race-won-candidate-who-called-stronger-trade-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/21/5d5dad1c-a47a-4fa7-ab7e-b3194398f611_f16838c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Guatemala can best serve its own interests by switching recognition from Taipei to Beijing, China&#39;s foreign ministry said on Monday after the presidential victory of a candidate who has previously said he favours closer commercial ties with mainland China.&lt;/p>;&lt;p>;But Bernardo Arevalo, who was elected on an anti-corruption ticket on Sunday in a result that came as a shock to many observers, has previously said he has no plans to ditch Taiwan.&lt;/p>;&lt;h3>;Taiwan has paid US$900,000 for ally Guatemala to lobby US officials&lt;/h3>;&lt;p>;Taiwan on Monday congratulated Arevalo, a 64-year-old former diplomat for his victory.&lt;/p>;&lt;p>;Guatemala, together with Belize, are the only two Central American countries, out of just 13 worldwide, that recognise Taipei instead of Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Taiwan has lost nine diplomatic allies since 2016, with Honduras being the latest Central American country to switch allegiance in March.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese foreign ministry spokesman Wang Wenbin declined to comment on Arevalo&#39;s victory on Monday but said that people in Guatemala had recently expressed hopes of establishing diplomatic relations with Beijing, and such a move “is in line with the fundamental interests of Guatemala and the voice of its people”.&lt;/p>;&lt;p>;“We hope that the new government of Guatemala will make the right decision in the fundamental and long-term interests of its country and its people,” Wang said, adding that switching support to the mainland was “the right choice that conforms to the trend of historical development and our times”.&lt;/p>;&lt;p>;In April, Taiwanese President Tsai Ing-wen visited Guatemala and met incumbent President Alejandro Giammattei. Since then Taipei has been watching the election closely.&lt;/p>;&lt;p>;In Sunday&#39;s run-off, Arevalo of the centre-left Semilla party led former first lady Sandra Torres by 58 per cent to 37 per cent with 99 per cent of the votes counted. He will be sworn in as president in January.&lt;/p>;&lt;p>;In June he told a local radio station that Guatemala needed to adopt “a foreign policy based on its own interests”.&lt;/p>;&lt;p>;“We need to work on our trade relations and expand them in the case of China,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing, which claims sovereignty over Taiwan, refuses to maintain official ties with any country that recognises the island and has stepped up efforts to isolate it internationally in recent years.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Traumatised’: Pakistan gives cash to Christians who lost homes in riots over alleged desecration of Koran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3231838/traumatised-pakistan-gives-cash-christians-who-lost-homes-riots-over-alleged-desecration-koran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/21/5ae5e97c-75c2-43d2-9f8c-81a64604c6dd_bcf2633e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Pakistani authorities on Monday handed out thousands of dollars to nearly 100 Christian families whose homes were destroyed or damaged by a Muslim mob angered over an alleged desecration of the Koran last week.&lt;/p>;&lt;p>;The government of caretaker Prime Minister Anwaar-ul-Haq Kakar said each household was getting 2 million rupees (US$6,800) in compensation on Monday. Police said they have arrested dozens more rioters in ongoing raids, bringing the total number of those detained over the attacks in the city of Jaranwala to 160.&lt;/p>;&lt;p>;On Wednesday, hundreds of Muslims went on a rampage over allegations that a Christian man and his friend had desecrated Islam&#39;s holy book.为躲避袭击者而逃离家园的基督徒后来又回到了一片废墟。 Many have been living outside since, fearing the burned structures may collapse.&lt;/p>;&lt;h3>;Attacks on Chinese in Pakistan &#39;unlikely to derail close economic ties&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;The rampage, one of the most destructive in the country&#39;s history, drew nationwide condemnation.卡卡尔周一前往该地区会见了一些袭击受害者并发放了赔偿金。 He promised in a televised speech that the state will ensure the protection of minorities, including Christians, Hindus, Sikhs and Ahmadis.&lt;/p>;&lt;p>;Kakar said none of the rioters will go unpunished, describing those behind the attacks as “enemies of humanity”.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier in the day, Mohsin Naqvi, the top official in Punjab province, where Jaranwala is located, announced the compensations on X, previously known as Twitter. Naqvi visited the city on Sunday and held a meeting of local officials at a burned church.&lt;/p>;&lt;p>;“They are worried for their safety, they are worried for their children, who witnessed the tragedy and are traumatised,” priest Khalid Mukhtar said of the local Christians. All 26 churches in Jaranwala were attacked, burned or damaged, he said.&lt;/p>;&lt;p>;The rioters said a local Christian and his friend tore pages out of a Koran, threw them on the ground and wrote insulting remarks on other pages. Police have arrested the two men.&lt;/p>;&lt;p>;Police say local leaders from the hardline Tehreek-e-Labaik Pakistan party also incited people to violence during which a Christian graveyard was desecrated. The party has a history of staging violent rallies in Pakistan over the desecration of the Koran in Sweden, Denmark and elsewhere.&lt;/p>;&lt;p>;Naqvi said the compensations would be completed within the next 48 hours and said that authorities have begun to repair the churches.&lt;/p>;&lt;p>;However, Mukhtar challenged Naqvi&#39;s claim about the repair of churches, saying that the walls of two churches were only painted instead of being rebuilt.&lt;/p>;&lt;p>;Under Pakistan&#39;s blasphemy laws, anyone found guilty of insulting Islam can be sentenced to death. While authorities have yet to carry out capital punishment for blasphemy, often mere accusations can incite mobs to violence and lynching.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s Thaksin Shinawatra poised to return as Pheu Thai seals pact with ex-political foes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231833/thailands-thaksin-shinawatra-poised-return-pheu-thai-seals-pact-ex-political-foes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 20:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/21/b6619196-5e28-4b22-9735-566e5091ca7a_95383d5a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Thaksin Shinawatra, the billionaire ex-premier who sits at the heart of Thailand&#39;s decades-long political rupture, is poised to return to the kingdom on Tuesday after 15 years in self-exile, just hours before parliament is due to vote for his party&#39;s candidate for prime minister.&lt;/p>;&lt;p>;“Tomorrow at 9am, allow me back to live in my homeland and [breathe] the same [air] as my Thai brothers and sisters,” the 74-year-old said in a tweet on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;Authorities say Thaksin will be met by police after he lands at Bangkok&#39;s Don Mueang airport, taken to court to hear charges against him and then to Bangkok Remand Prison where he will be held over three convictions in absentia which carry 10 years in prison.&lt;/p>;&lt;h3>;Exiled ex-PM Thaksin&#39;s return to Thailand to coincide with new PM vote: daughter&lt;/h3>;&lt;p>;However, weeks of speculation over a “super-deal” with erstwhile political foes suggest he may be held in special detention in a medical facility for older inmates and swiftly seek a royal pardon from King Maha Vajiralongkorn.&lt;/p>;&lt;p>;Thaksin, a former policeman turned telecoms tycoon who throughout his exile contended his convictions are a political hatchet job, insists he is ready to face justice and no longer has any political ambitions.&lt;/p>;&lt;p>;“I don&#39;t want to offend people.我希望每个人都彼此相爱。我希望国家和平，”他周六告诉 BBC Thai。 “I&#39;m old, I miss my grandchildren, I want to be with my family.”&lt;/p>;&lt;p>;His sudden return – after years of failed attempts – comes with Thailand enmeshed in a new political crisis.&lt;/p>;&lt;p>;An election in May saw the Shinawatra political vehicle Pheu Thai fall behind the Move Forward Party as the public turned to alternatives instead of old political brands, after years of ulcerous government by the so-called “Uncles” – army generals Prayuth Chan-ocha and Prawit Wongsuwon.&lt;/p>;&lt;p>;But Move Forward has been blocked by the unelected Senate from forming a government – meaning the winners of the Thai election appear set for the opposition.&lt;/p>;&lt;p>;Instead, on Tuesday the 750 bicameral parliament is due to vote for Pheu Thai&#39;s Srettha Thavisin, a one-time real estate tycoon, to decide if he can be prime minister.&lt;/p>;&lt;p>;If he gets a simple majority, he will lead a coalition of 11 parties dominated by Pheu Thai, but including two parties linked to the same generals who have spent decades trying to eviscerate the Shinawatras&#39; political power.&lt;/p>;&lt;p>;That has led to accusations of betrayal of the pro-democracy cause by many within the party and its “Red Shirt” grass-roots support base, scores of whom have died in political violence defending Shinawatra parties.&lt;/p>;&lt;p>;On Monday, Red Shirt founder and key Pheu Thai stalwart, Nattawut Saikua, said he had resigned.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s time for me to tell the public that I have terminated my role as director of Pheu Thai family effective immediately,” he told a TV host.&lt;/p>;&lt;p>;“The decision … is one that will leave me a scar because this is my home.为了这个家，我一直在奋斗。这里的每个人都是我的家人。 But when the time comes, you have to make a decision.”&lt;/p>;&lt;p>;As other leading party members pledged to resign, Thaksin&#39;s daughter Paetongtarn Shinawatra said the party&#39;s pact with conservative rivals was a necessary evil after Pheu Thai&#39;s failure to win a landslide in the May polls.&lt;/p>;&lt;p>;“We know the Pheu Thai party has a price to pay for making this decision – that is the criticism of the people,” Paetongtarn, a 37-year-old political neophyte who is a backup candidate for prime minister, said on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;But “we must adjust for the benefit of the country. We acknowledge and apologise for causing disappointment and hurt”.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;It is a stunning about-turn for a Shinawatra party.&lt;/p>;&lt;p>;Thaksin surged to power in the 2001 election and secured another landslide in 2005 on a reputation for decisive economic management, with policies recognising the new economic and social aspirations of the neglected poor majority of Thailand.&lt;/p>;&lt;p>;It made him the only civilian Thai leader to ever serve a full term and win another election.&lt;/p>;&lt;p>;Yet his star billing and pull among pro-democrats riled the royalist establishment. He was ousted in a 2006 coup and driven into exile two years later as convictions rained down.&lt;/p>;&lt;p>;Thaksin continued to loom over the political stage from overseas bases in London and Dubai, with his sister Yingluck winning a 2011 election under the Shinawatras&#39; new pro-democracy banner – the Pheu Thai party, again drawing on the loyalty of the rural poor.&lt;/p>;&lt;p>;Her administration was also eventually toppled in a coup in 2014, as military generals Prayuth and Prawit took over power, rewriting the constitution to book the army into power for the long run and on their way to reinventing as a civilian government.&lt;/p>;&lt;p>;May&#39;s election saw the public deliver a withering verdict of their time in office.&lt;/p>;&lt;p>;Move Forward emerged as the biggest party, with a radical change agenda to prune the military and monopolies as well as reform the hardline “112” royal defamation law, which carries up to 15 years in jail for insulting the monarchy.&lt;/p>;&lt;p>;Its remedies for Thailand&#39;s political ills have shaken the establishment like never before, experts say.&lt;/p>;&lt;p>;The Thai senate of 250 members, hand-picked by Prayuth, voted down Move Forward&#39;s pick for prime minister Pita Limjaroenrat.&lt;/p>;&lt;p>;Pheu Thai dropped Move Forward in early August as it is blocked from forming a government and rumours of Thaksin&#39;s return amped up.&lt;/p>;&lt;p>;On Monday, Pheu Thai said a government with its new coalition partners would boost productivity and incomes, in part by handing out US$284 in digital cash to everyone over 16. It also vowed to rewrite the contentious constitution, but without touching any elements linked to the monarchy, including the royal defamation law.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>