<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Thai parliament to convene session on July 3, enabling vote for new prime minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3225306/thai-parliament-convene-session-july-3-enabling-vote-new-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/aa6af24a-f90b-4a5b-8794-6f52070aceef_ef276e67.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国新当选的议会将于 7 月第一周举行会议，启动新政府组建过程，随后投票选举总理。&lt;/p>;&lt;p>;皇家公报已发布一项法令，要求议会于 7 月 3 日召开。据《泰晤士报》报道，国王玛哈·哇集拉隆功将主持开幕式众议院秘书处。一天后，议员们将投票选举众议院议长和两名副议员。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 14 日举行了 500 名议员的众议院选举，结果是民主党派赢得了足够的席位以结束近十年的军事支持统治 - 周一由民意调查小组认证。&lt;/p>;&lt;p>;根据泰国规定，议会必须在结果认证后 15 天内召开会议，宣誓就职。选举新议员并选举众议院议长。随后，下议院和参议院将举行联席会议，选出总理。&lt;/p>;&lt;p>;“前进”组织已组建八党联盟，组建由领导人皮塔·利姆贾罗恩拉特 (Pita Limjaroenrat) 领导的下一届政府，被确认为最多席位的获胜者，获得 151 个席位，紧随其后的是为泰党，获得 141 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;除了皮塔涉嫌拥有媒体股份的持续障碍可能会扼杀他担任总理的雄心之外，一个小组军方任命的参议院议员目前正在调查与他的资产和债务申报有关的问题。这次审查是对皮塔资格的另一项挑战，可能会说服更多参议员不要投票支持他担任领导人。&lt;/p>;&lt;p>;作为参议院政治发展和公众参与委员会主席的参议员 Seree Suwanpanont 表示，该委员会已启动据《曼谷邮报》报道，对皮塔的资格和参加大选的资格进行了进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，前进党秘书长 Chaithawat Tulathon 本月早些时候表示，支持皮塔的参议员人数已增加至据《曼谷邮报》报道，大约有 40 人。尽管皮塔的联盟获得了约 312 名议员的支持，但仍低于确保其获胜所需的 376 票（议会 750 个席位中的一半以上）。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.best” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may relax mortgage loan-to-value ratios amid sluggish property market: Financial Secretary Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3225309/hong-kong-may-relax-mortgage-loan-value-ratios-amid-sluggish-property-market-financial-secretary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 15:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/2f115cfe-ec75-4d8a-8d55-0a49db5a7951_c3d0e44e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港政府正在考虑略微放宽部分住宅的抵押贷款与价值比率香港财政司司长陈马宝表示，政府正在与香港金融管理局合作，仔细考虑平衡金融稳定和首次购房者的利益。 &lt;/p>;&lt;p>;香港去年将首次购房者首付 10% 的购房上限从 800 万港元提高到 1,000 万港元（130 万美元） 。陈说，一些房主呼吁政府在他们组建家庭后协助购买更大的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;陈还提醒居民不要在高利率环境下生活，因为市场预期美联储将加息一次。或今年下半年两次。由于本地货币与美元挂钩，香港的利率与美国同步。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，陈告诉立法者，他将考虑进一步放宽第一批贷款与价值的比率。时间购房者，但拒绝了放松房地产降温措施的建议，包括调整印花税。&lt;/p>;&lt;p>;香港住宅市场在第一季度短暂反弹后出现新的疲软迹象。花旗集团上个月表示，今年年底房价可能与 2023 年初相比保持不变，即下降 7%。二手房价格较 2021 年的最高纪录下跌 13%。&lt;/p>;&lt;p>;周五，鸭脷洲一个新住宅开发项目的第一轮销售在几小时前突然取消由于需求疲软以及预期加息之前库存高企，香港开发商竞相以较低价格出售公寓。&lt;/p>;&lt;p>;由庄氏中国投资开发的 Aruna 项目根据原来的销售资料，计划推出25个单位，面积由205平方尺至317平方尺，折扣后售价介乎531万至858万港元，即每平方尺25,945至27,498港元。&lt;/p>;&lt;p >;2月份，政府将价值300万港元以下房屋的房屋销售从价印花税从之前的200万港元下调至100港元，以帮助首次购房者登上购房阶梯。&lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea marks 73rd Korean war anniversary as Yoon Suk-yeol lauds sacrifice of fallen soldiers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3225301/south-korea-marks-73rd-korean-war-anniversary-yoon-suk-yeol-lauds-sacrifice-fallen-soldiers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/88539aa5-f8ab-43db-987c-b396f957cee5_ec7330e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尹锡烈总统周日赞扬 1950 年阵亡士兵的牺牲- 53 朝鲜战争，并呼吁全国在战争爆发 73 周年之际记住他们的“流血制服”。&lt;/p>;&lt;p>;尹在 Facebook 帖子中表示，“战争退伍军人及其他们所流下的血和泪水”永远不会忘记家庭”，强调“只有强大的力量才能保证真正的和平”。&lt;/p>;&lt;p>;他还誓言将进一步保卫韩国，为人民带来繁荣和自由做出贡献，以便“为人民的牺牲”做出贡献。尹指出，包括178万美国士兵在内的195万联合国士兵“赶来保护”韩国人民的自由朝鲜战争期间。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总理韩德洙周日回应了尹的观点，并发誓要用“强大的自卫”能力保卫国家。&lt;/p>;&lt;p>;“政府韩国将通过强有力的自卫来保护我们的安全，而不是基于朝鲜虚假善意的虚假和平。”韩在一场标志着战争开始的全国仪式上表示。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势继续在朝鲜半岛蔓延。朝鲜半岛的武器试验，包括上个月发射的军事间谍卫星失败。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜仍然无法从朝鲜战争的空洞幻想中醒来，”韩补充道。&lt;/p>; >;&lt;p>;朝鲜战争于 1950 年 6 月 25 日爆发，朝鲜坦克部队入侵韩国。美国和其他 20 个盟国在联合国旗帜下与韩国并肩作战。&lt;/p>;&lt;p>;大约有 14 万韩国士兵在战斗中阵亡，其中来自 22 个国家的约 195 万联合国士兵，包括韩国美国、英国、加拿大和土耳其参战。&lt;/p>;&lt;p>;从技术上讲，两个朝鲜仍处于战争状态，因为冲突以停火而非和平条约结束。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候本月，韩国当选为2024-2025年联合国安理会非常任理事国，扩大其在联合国机构的立足点，以更好地解决朝鲜问题和其他全球安全挑战。&lt;/p>;&lt;p >;在当选联合国安理会非常任理事国后，韩国瑜表示，韩国将加强与美国和日本的合作，应对朝鲜的核威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国的加入成为联合国安理会非常任理事国是进一步扩大韩美日在朝鲜核威胁问题上的团结与合作的契机。”韩说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Timeline of how Russia’s mercenary revolt unfolded]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225305/how-russias-mercenary-revolt-unfolded?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 15:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/dc306ada-014c-4c42-8c7b-672d66fa769a_404a8a0a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;叛变的俄罗斯雇佣兵一路猛冲到莫斯科，直到他们的领导人表示他们已经同意返回以避免流血。以下是事件发生的时间线。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;- 瓦格纳私人军队的老板叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 发布了一段视频，加剧了他与俄罗斯军方高层的不和并首次拒绝了弗拉基米尔·普京总统入侵乌克兰的核心理由。&lt;/p>;&lt;p>;- 在 Telegram 上发布的一系列随后的录音中，普里戈任表示，俄罗斯军事领导层的“邪恶”行为“必须被制止”，并且他的瓦格纳雇佣军将领导一场针对俄罗斯军队的“正义游行”。&lt;/p>;&lt;p>;——俄罗斯联邦安全局安全部门对此作出回应，对普里戈任提起刑事诉讼，称他呼吁武装叛变。&lt;/p>; &lt;p>;– 俄罗斯乌克兰战役副司令谢尔盖·苏罗维金将军敦促瓦格纳民兵放弃对军事领导层的反对，返回基地。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;–普里戈任说，他的手下已经从乌克兰越过边境进入俄罗斯，并准备好“一路”对抗俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;p>;——普里戈任在一份声明中说，瓦格纳战斗机已经进入俄罗斯南部城市罗斯托夫。 Telegram 上发布的录音。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示正在监视涉及俄罗斯和瓦格纳部队的局势，并将就事态发展与盟友和合作伙伴进行磋商。&lt;/p>;&lt;p>;– 州长俄罗斯南部毗邻乌克兰的罗斯托夫地区的居民要求居民保持冷静并待在室内，因为瓦格纳部队显然已经控制了罗斯托夫市。&lt;/p>;&lt;p>;– 俄罗斯国防部发表声明，呼吁瓦格纳武装分子放弃普里戈任，称他们“被欺骗并被拖入犯罪冒险”。&lt;/p>;&lt;p>;——俄罗斯安全部门消息人士告诉路透社，瓦格纳武装分子已经控制了沃罗涅日市的所有军事设施，距离约 500 公里（300 公里）莫斯科以南数英里处&lt;/p>;&lt;p>;——普京发表电视讲话，誓言镇压他所谓的武装叛乱。他指责普里戈任“叛国”和“背后捅刀子”。&lt;/p>;&lt;p>;——普京盟友、车臣领导人拉姆赞·卡德罗夫表示，他的部队已准备好帮助镇压普里戈任的叛乱，并使用严厉手段必要时采取措施。&lt;/p>;&lt;p>;——包括英国、法国、德国和意大利在内的欧洲各国政府发表声明称，他们正在密切关注俄罗斯的事态发展。白天，世界各地许多其他国家的政府也发表了类似的声明。&lt;/p>;&lt;p>;——在连夜夺取罗斯托夫后，俄罗斯军用直升机向一支叛军雇佣兵车队开火，该车队已经向莫斯科前进了一半以上，闪电般推进。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;– 乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示“俄罗斯的弱点是显而易见的”，莫斯科在乌克兰保留军队和雇佣军的时间越长，就会给国内带来越多的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;– 谢尔盖·纳雷什金 (Sergei Naryshkin)据塔斯社报道，俄罗斯 SVR 对外情报部门负责人表示，普里戈任破坏社会稳定并引发自相残杀的内战的企图显然已经失败。&lt;/p>;&lt;p>;– 俄罗斯士兵在根据《Vedomosti》报纸发布的照片​​，莫斯科西南边缘。&lt;/p>;&lt;p>;——照片还显示，武装警察聚集在 M4 高速公路（叛乱的瓦格纳雇佣兵正在沿着这条高速公路行驶）到达俄罗斯首都的地方。 &lt;/p>;&lt;p>;- 土耳其总统表示，塔伊普·埃尔多安总统与普京通电话，敦促他按照常识行事。&lt;/p>;&lt;p>;- 白俄罗斯发表声明，重申与俄罗斯的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;- 白俄罗斯发表声明，重申与俄罗斯的联盟。 p>;&lt;p>;——白宫表示，美国总统乔·拜登已与法国、德国和英国领导人通话，他们确认了对乌克兰的支持。美国国务卿安东尼·布林肯也表示，他已与七国集团外长和欧盟外交事务高级代表进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;——普京签署了一项法律，允许在戒严地区对违反戒严令的人进行 30 天的拘留据俄新社报道，瓦格纳雇佣兵已被许诺，如果他们放下武器，“但他们应该尽快行动”，塔斯社援引议员帕维尔·克拉申尼尼科夫的话说.&lt;/p>;&lt;p>;- 俄罗斯外交部发表声明，警告西方国家不要利用瓦格纳集团的叛变“来实现其仇俄目标”。&lt;/p>;&lt;p>;- 白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科办公室表示，他已经与普里戈任达成了一项协议，普里戈任同意缓和局势。&lt;/p>;&lt;p>;——普里戈任说，他已命令他的战士在车队中向莫斯科推进，掉头返回基地以避免流血。&lt;/p>;&lt;p>;- 普里戈任说，他已命令他的战士在车队中掉头返回基地。 >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia rebellion threat revives concern over nuclear arsenal security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225299/russia-rebellion-threat-revives-concern-over-nuclear-arsenal-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 14:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/3ea7e392-1dcf-4a11-b45e-524d07294c5d_edc74e91.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳雇佣军向莫斯科进军，在华盛顿重燃了一种古老的恐惧：会发生什么瓦格纳的老板叶夫根尼·普里戈任周六同意命令他的战士返回营地，这平息了人们对俄罗斯境内发生重大冲突的担忧。但这一事件表明，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)对权力的掌握正在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯街头坦克的形象让人想起1991年共产主义强硬派发动的失败政变，引发了人们对苏联核武库安全的担忧，美国前情报官员表示，流氓指挥官窃取弹头的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“IC（情报界）将高度关注（俄罗斯）核储备，”前情报官员马克·波利梅罗普洛斯 (Marc Polymeropoulos) 表示中央情报局高级官员，负责监督该机构在欧洲和欧亚大陆的秘密行动。&lt;/p>;&lt;p>;“你想知道谁控制着核武器，因为你担心恐怖分子或像（车臣领导人拉姆赞）卡德罗夫这样的坏人曾担任中央情报局莫斯科站站长的前中央情报局高级官员丹尼尔·霍夫曼 (Daniel Hoffman) 表示： ，这座南部城市被普里戈任的战士占领，然后又放弃，并发誓要帮助镇压叛乱。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳领导人的流亡结束了叛乱，但留下了人们对普京权力的质疑&lt;/h3>;&lt;p>;可以肯定的是，美国官员们表示，他们认为俄罗斯战略和战术武器的安全不会受到直接威胁。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，将瓦格纳战士送回营地的协议旨在避免对抗和流血。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有看到俄罗斯核力量的部署发生任何变化，”一位国家安全官员表示。市议会发言人回答路透社提问。 “俄罗斯负有维持对其核力量的指挥、控制和保管的特殊责任，并确保不采取危及战略稳定的行动。”&lt;/p>;&lt;p>;但这些武器的安全性一直是俄罗斯人的担忧。华盛顿。美国情报机构在 2023 年年度威胁评估中表示，“尽管自 20 世纪 90 年代以来俄罗斯核设施的材料保护、控制和核算有所改善，但俄罗斯的核材料安全……仍然令人担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;一位国会助手指出克里姆林宫近年来投入了额外的资源来实现其武器库的现代化，并补充说，“俄罗斯的战略力量总体上状况良好”。&lt;/p>;&lt;p>;现在让规划者担心的情况可能是出现流氓军事派系的可能性如果普里戈任叛变所暴露的乌克兰战争分歧再次爆发，美国及其盟国将不禁想知道新的权力机构将如何使用这些武器”，霍夫曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是向西方勒索任何你想要的东西的能力。他们可能不会遵循普京的同样规则，”他说，并指出俄罗斯领导人没有对他为回应西方支持乌克兰打击俄罗斯占领军而发出的核威胁采取行动。&lt;/p >;&lt;p>;俄罗斯的核武库是世界上最大的，美国科学家联合会估计 2022 年拥有 5,977 枚弹头，而美国估计拥有 5,428 枚弹头&lt;/p>;&lt;p>;收集有关俄​​罗斯战略部队指挥结构和战略的信息前中央情报局官员表示，库存的安全和其他方面长期以来一直是美国间谍机构的最高优先事项。&lt;/p>;&lt;h3>;随着俄罗斯安全危机迅速展开，美国及其盟友进行了磋商&lt;/h3>;&lt;p>;随着普京于 2022 年 8 月决定停止美国根据《新削减战略武器条约》检查俄罗斯核设施，这项工作变得更加困难。该条约允许双方检查和监测彼此的战略核力量。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定使华盛顿高度依赖波利梅罗普洛斯表示，通过间谍卫星评估核武器地点和弹头的安全性，并通过通信拦截来监控俄罗斯指挥官的忠诚度。&lt;/p>;&lt;p>;“这一直是（美国）超高情报霍夫曼说：“俄罗斯的核武器收集优先权以及指挥和控制。” “我们都知道这很危险，这就是为什么我们签订了所有这些条约，我们有很多透明度，但现在已经消失了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ability to achieve economic growth subject to external factors as government’s intervention has limited impact, says Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3225304/hong-kongs-ability-achieve-economic-growth-subject-external-factors-governments-intervention-has?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 14:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/645a98b9-224f-42d7-869a-96d671e7ec64_ed46c43c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港财政部长承认香港经济能否实现 5.5% 的增长今年的国内生产总值将受到外部因素的影响，因为政府支持本地企业和消费的努力的影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日也表示，政府支持本地企业和消费的努力将受到有限的影响。仍在研究协助购房者的措施，包括是否将范围从首次购房者扩大到那些希望用更大的公寓取代房屋的人。&lt;/p>;&lt;p>;陈早些时候在其年度预算蓝图中透露，该市的国内生产总值预计2023年GDP增​​速将较上年增长3.5%至5.5%。&lt;/p>;&lt;p>;被问及香港能否实现最佳预测GDP增长时，陈在电台中表示秀：“我们将竭尽全力。说实话，这确实取决于外部环境。归根结底，香港是一个小而开放的经济体……如果环境不好，我们就有一定的困难。”&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们发放了消费券，支持了中小企业，对当地就业和消费的影响仍然有限。”&lt;/p>;&lt;p>;政府连续第三年发放消费券。这项措施预计将花费政府约 330 亿港元（40 亿美元），并使国内生产总值 (GDP) 增长 0.6%。&lt;/p>;&lt;p>;根据今年的安排，永久居民和 18 岁及以上的新来港人士以上人士每人可获赠价值港币5,000元电子礼券。第一轮 3,000 港元已于 4 月中旬发放，第二期将于下个月发放。&lt;/p>;&lt;h3>;财务总监表示，由于出口依然疲弱，香港经济由本地支出推动&lt;/h3>;&lt; p>;陈重申，由于该市出口继续面临挑战，未来六个月将依靠消费和旅游业来实现经济目标。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，旅游服务业快速反弹尽管香港4月份的旅客人数仅达到290万人次左右，仅为疫情前的50%，但零售和餐饮业已达到疫情前水平的90%。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，出口行业面临全球地缘政治因素、欧洲经济表现温和以及美国高利率等压力。&lt;/p>;&lt;p>;今年前四个月出口较上年下降16.5%。 2022年同期。4月份出口总额为3,383亿港元，同比下跌13%，跌幅较3月份1.5%的跌幅更严重。&lt;/p>;&lt;p>;另外，财政部长表示，政府将宣布措施与香港金管局研究后表示协助购房者，强调调整将是“微小的”。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人还表示，他们想在成家后换到更大的单位。我们正在考虑如何划定界限。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他们正在考虑如何帮助那些购买自用房屋的人，同时维护他们的利益和财务安全。&lt;/p>;&lt;h3>;香港防范外围风险挑战：陈茂波本月早些时候表示，他将考虑放宽首次购房者的贷款与价值比率，这意味着他们可能会借更多钱陈先生周日还表示，房地产市场稳定，但敦促居民对房地产市场保持谨慎态度。利率相对较高。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘What you said is truly ugly’: woman passengers hit back at man over ‘scantily-clad’ taunts on China subway train in viral video]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3224902/what-you-said-truly-ugly-woman-passengers-hit-back-man-over-scantily-clad-taunts-china-subway-train?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/52e44551-55aa-41f1-af8d-837be1f95da5_a2a04cdb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名女子因反击男子而在大陆社交媒体上赢得掌声指责一名穿着正常的年轻女地铁乘客“衣着暴露”。&lt;/p>;&lt;p>;星视频报道，上海一名身份不明的男子批评该年轻女乘客的着装，称其在公共场合穿着过于暴露。&lt; /p>;&lt;p>;在目睹他的粗鲁行为后，一名年长的妇女站了起来并进行了干预。&lt;/p>;&lt;p>;一段病毒视频显示，身穿黑色连衣裙的年轻女乘客和穿着黑色 T 恤的年长妇女她保护年轻女子。&lt;/p>;&lt;p>;“别人穿什么关你什么事？”老妇人说道，并补充道：“女性必须穿遵守传统美德的衣服吗？”&lt;/p>;&lt;p>;“在美国，有人在街上穿比基尼，”这位女士继续说道，举起手来。 &lt;/p>;&lt;p>;男子回答：“那是在美国，但这是中国，好吗？”&lt;/p>;&lt;p>;“上海是一座国际化城市，你知道吗？” &lt;/p>;&lt;p>;当年轻女乘客和她的同伴以及火车上的其他乘客在一旁观看时，该男子再次发起言语攻击，称年长的女性“丑陋”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“你说的真难听？ “你真的很丑。”年长的女人回应道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些乘客试图阻止该男子，但他无视他们并拉扯年轻女子同伴的包。&lt;/p>; &lt;p>;随后发生了扭打，直到年轻女子在下一站下车并向警方寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在中国媒体上疯传，许多人为这位年长女子鼓掌并批评该男子的不恰当和过时的判断。&lt;/p>;&lt;p>;一个人说：“我向这个女人的勇敢致敬。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人写道：“如果我遇到这样的男人，我希望我能像这位勇敢的女人一样勇敢地面对他。”&lt;/p>;&lt;p>;“男人绝对没有权利对女人说教她的着装风格，”另一位补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“他生活在古代？另一位评论者开玩笑说，我们生活在一个自由着装的时代。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why a joke about the PLA has got China’s stand-up comics worried]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3225142/why-joke-about-pla-has-got-chinas-stand-comics-worried?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/c0bb268b-e272-4c85-9e67-691eea0cd8b6_e5b6a737.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的单口相声演员面临着艰难的人群。许多人表示，他们坚持谈论安全话题，避免任何过于敏感的话题，因为担心审查机构会进行压制。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，喜剧场景在中国年轻人中越来越流行。但自从上个月一名喜剧演员受到警方调查后，表演者能走多远的不确定性越来越大。他开的是解放军的玩笑。&lt;/p>;&lt;p>;“演出少了，我们不得不远离边界——所以就谈论一些与日常生活有关的事情吧。” ”，一位不愿透露姓名的喜剧演员在北京深夜演出结束后说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位喜剧演员在播客上表示，许多表演者现在都在进行自我审查。 “事件发生后，许多人开始感到困惑和失落，并删除了[节目中的敏感内容]，”这位喜剧演员说。&lt;/p>;&lt;p>;该事件是五月中旬在北京的一场节目。李浩石以他的艺名“豪斯”而闻名，当他拿自己的两只狗开玩笑时，他称赞它们“品行优良，有能力打胜仗”，这也是习近平主席为解放军使用的口号。&lt;/p>;&lt;p >;北京警方的一份声明称，李现因“严重侮辱解放军”正在接受调查。他下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;他所在的公司——上海笑果文化传媒——被罚款1335万元人民币（190万美元），同时没收133万元“违法所得”。单口喜剧公司被无限期禁止演出。&lt;/p>;&lt;h3>;“已经是尾声”：审查、削减成本打击中国媒体行业&lt;/h3>;&lt;p>;审查制度长期以来一直是在中国，单口喜剧是一个因素，就像任何形式的公共表达——从电影到媒体一样。&lt;/p>;&lt;p>;喜剧演员多年来一直被要求向审查机构提交节目剧本，审查机构检查是否有与政治、宗教或毒品等禁忌话题相关的材料。有些人对处理性别问题等有争议的话题持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，北京每晚都有喜剧表演。工作、爱情和婚姻都处于火线，还有爱好、养老金制度，甚至“镇压美帝国主义”——根据一位漫画家的说法，所有这些话题都被认为是“有点安全”。&lt;/p>; &lt;p>;表演结束后，北京的另一位喜剧演员下台时表示，他不认为李有侮辱军队的意思。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为任何人都没有必要故意做这样危险的事情。事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有红线，敏感问题——那些穿制服的人……政治是绝对被禁止的……你可以说这是这个国家的传统，”这位喜剧演员说。 “我不会碰这些事情。”&lt;/p>;&lt;p>;单口喜剧近年来一直蓬勃发展。一份行业报告估计，2021年约有18,500场演出，总收入为3.91亿元人民币，比2019年增长超过50%。&lt;/p>;&lt;p>;在李被调查、公司受到处罚后，其他演出暂时被搁置。据几位喜剧演员说，剧本被暂停了。&lt;/p>;&lt;p>;现在，有人说审查已经过度了。&lt;/p>;&lt;p>;“相关部门现在对剧本的审查更加严格，”一位喜剧演员说道，并补充说节目重新开始，他认为李的案件不会影响整个行业。&lt;/p>;&lt;p>;对于其他人来说，这种情况是一个新的材料来源。&lt;/p>;&lt;p>;“你们都知道我们的本周，一位喜剧演员在北京一场拥挤的演出中打趣道。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果我们喜剧演员足够努力，我们可能会在合法渠道获得一些曝光度，”他说。到一个国营电视频道，该频道报道犯罪以进行公共教育。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia-Asean trade ties set for turning point: ‘now, there’s a different appetite’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3225284/australia-asean-trade-ties-set-turning-point-now-theres-different-appetite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/fa5f85c6-17e3-4006-83ee-31c5009e8268_f6019f91.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于在东南亚拓展业务面临挑战，澳大利亚与东南亚的经济关系好坏参半，但观察人士表示，随着堪培拉在与中国关系疲软的情况下加强其在该地区的利益，两国关系可能会迎来转折点。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚大大小小的机构越来越相信东盟正在走上正轨。到第一世界。澳大利亚前贸易部长安德鲁·罗伯（Andrew Robb）是推动与东南亚加强接触的人士之一，他表示：“首先，东盟正在向世界开放。”&lt;/p>;&lt;p>;罗伯在他于 2013 年至 2016 年间任职。&lt;/p>;&lt;p>;虽然亚洲金融危机等事件增加了在该地区投资的风险，但罗布表示，企业争相在中国以外寻找替代制造中心和东南亚国家联盟经济的成熟现在可以改变澳大利亚的胃口。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦他们对贸易征收大量关税，他们就会有一个不可能通过的官僚机构，政府会产生怀疑。商人……有其他选择。中国出现了，”他说。 “早在 2015 年、2016 年，我们就在打基础……现在，人们的胃口不同了。”&lt;/p>;&lt;p>;出口到亚洲更容易，但在东南亚开店或在亚洲扩张仍然具有挑战性，企业家告诉《亚洲周刊》。企业家面临的常见障碍包括寻找合适的当地联系人或合作伙伴以及获得熟练劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;去年，澳大利亚在东盟的直接投资约为 280 亿澳元（187 亿美元），而来自新西兰的投资 –一个拥有 500 万人口（占东盟人口不到 1%）的国家，其GDP 增长了一倍多，达到 750 亿澳元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度尼西亚拥有 1.2 万亿美元的经济总量，是东盟最大的成员国， 2018年至2022年间，它似乎没有吸引到澳大利亚的直接投资。&lt;/p>;&lt;p>;根据澳大利亚统计局上个月发布的2022年投资报告，没有可公布的数据。&lt;/p>; &lt;p>;进行直接投资（通常风险较高）反映了投资者在一个国家长期持有股份的意愿，因此澳大利亚在东盟的低水平直接投资表明对该地区的财务承诺较弱。&lt;/p>;&lt;p>;虽然随着企业学会将资本从“蓝筹”国家转移，直接投资可能需要一段时间才能增加，但东盟和澳大利亚在过去二十年中谈判达成了一系列自由贸易协议，这些协议可以作为Robb 表示，在此期间会增加贸易量。&lt;/p>;&lt;p>;2021-22 年，澳大利亚和东盟之间的双向贸易额达到 1500 亿澳元，超过欧盟的 970 亿澳元和美国的 77 亿澳元&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚和越南因越南三明治、啤酒和对中国的共同担忧而联系在一起&lt;/h3>;&lt;p>;今年晚些时候推出的新经济战略也可能帮助澳大利亚企业进一步进军东南部地区亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“2040 年东南亚经济战略”是堪培拉加强与该地区关系努力的一部分，旨在将东南亚主要行业的贸易和投资机会与澳大利亚的能力相结合。它还将提出促进相互贸易的方法，以及澳大利亚企业如何支持和促进该地区的能源转型。&lt;/p>;&lt;p>;企业热衷于抓住该战略的潜在商业利益，但不太愿意将其用作政治手段周一开始的澳大利亚-东盟商业论坛主席弗朗西斯·王 (Francis Wong) 表示，这是在东盟“赢得朋友”的工具。&lt;/p>;&lt;p>;该战略的设计者、澳大利亚新任东南亚特使尼古拉斯·摩尔 (Nicholas Moore)，将与东盟代表团团长和商界领袖一起在论坛上发言。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2014 年，咨询公司普华永道 (PwC) 的一份报告称，澳大利亚企业错失了东南部地区的增长机会亚洲乃至整个亚洲地区存在不愿意应对变化或在亚洲环境中运营的文化。&lt;/p>;&lt;p>;“坦白说，澳大利亚企业一直在一个相对受庇护、舒适的竞争环境中运营。我们已经变得自满了。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;普华永道亚洲业务总监 Sung Lee 表示，自那以来已经有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去十年中，澳大利亚企业的福音精神变得不那么强烈了。”关于亚洲的经济机会。相反，我们在寻求亚洲经济机会时总体上变得更具战略性和智慧。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚商会-东盟商会去年的年度调查结果显示，更多澳大利亚公司在东盟开展业务与前几年相比，许多人表示他们打算扩大市场。该地区的国际业务增长了 15%。&lt;/p>;&lt;p>;企业告诉澳大利亚商会东盟，尽管面临包括腐败在内的挑战，“东盟一体化对于改善该地区的经济环境至关重要”。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，“保险科技”初创公司 Hillridge Technology 的创始人戴尔·席林 (Dale Schilling) 表示，仅仅在国内谈论东南亚并不会加速澳大利亚在该地区的扩张。&lt;/p>;&lt;p>;席林发现他通过居住在那里而推动亚洲的发展。他在日本呆了五年，期间获得了日本政府的奖学金来学习该语言。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们要将我们的国家转向东南亚……我希望看到与学生进行更多的交流他说。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，Hillridge 在澳大利亚各级政府的协助下推出了一款新的农业保险产品，保护越南农民免受干旱风险。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;席林说，然而，政府支持只是难题的一部分。除了生活在亚洲之外，他还将自己的成功归功于合适的工作环境，例如他在悉尼 Haymarket 总部的联合办公办公室。 Haymarket 总部专注于向亚洲扩张。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得，如果我去其他联合办公空间之一，我会感觉非常专注于澳大利亚，然后如果你要去要出口，当然要出口美国，然后是欧洲。”Schilling 说道。&lt;/p>;&lt;p>;雅克·马克格拉夫 (Jacques Markgraaff) 担任首席运营官，负责领导澳大利亚清洁能源公司 Lavo 进军亚洲的业务。例如，尽管澳大利亚政府一直提供支持，但商业网络已更快地向文莱敞开大门，将其作为其公司扩大客户群的潜在枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;马克格拉夫表示，“在文莱仍有工作要做。”文莱等地具有比较优势，拥有深厚的资本池，并与中国、东南亚其他国家和澳大利亚等其他国家建立了牢固的关系。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，研究最终帮助他与文莱和新加坡高级专员公署进行了“良好的对话”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定为什么从政治角度来看，整个东南亚地区的事情进展得不够快但它们应该如此，特别是考虑到所面临的经济[和]环境影响，我相信我们很快就会开始看到更多积极的势头出现，”马克格拉夫说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wagner leader’s exile ends Russia revolt but leaves questions about Putin’s power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225298/wagner-leaders-exile-ends-russia-revolt-leaves-questions-about-putins-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 14:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/6a476d2a-d31c-4087-9e98-aa960a8f5563_2743b6ba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京执政二十多年来面临的最大挑战失败了在下令部队进军莫斯科的叛乱雇佣军指挥官突然与克里姆林宫达成流亡协议并吹响了撤退的号角后，他被驱逐了。&lt;/p>;&lt;p>;然而，短暂的叛乱暴露了俄罗斯政府军的弱点，叶夫根尼·普里戈任指挥下的瓦格纳集团士兵能够畅通无阻地进入俄罗斯城市顿河畔罗斯托夫，并向莫斯科推进数百公里。俄罗斯军队紧急保卫俄罗斯首都。&lt;/p>;&lt;p>;根据克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周六宣布的协议，普里戈任将前往邻国白俄罗斯，该国支持俄罗斯入侵乌克兰。对他发动武装叛乱的指控将被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;政府还表示，不会起诉参与的瓦格纳战士，而那些未参加的战士将获得国防部的合同。普里戈任命令他的部队返回乌克兰的野战营地，他们一直在那里与俄罗斯正规军并肩作战。&lt;/p>;&lt;p>;普京早些时候曾发誓要惩罚那些由他曾经的门徒领导的武装起义的幕后黑手。在向全国发表的电视讲话中，他称这次叛乱是“背叛”和“叛国”。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫说，在允许普里戈任和他的部队获得自由时，普京的“最高目标”是“避免流血和内部对抗，结果不可预测”。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯安全危机迅速蔓延，美国与盟友进行磋商&lt;/h3>;&lt;p>;西方分析人士表示，普京面临的风险是他是否会被视为软弱.&lt;/p>;&lt;p>;前美国驻乌克兰大使约翰·赫布斯特 (John Herbst) 在 CNN 上表示：“普京因这件事而名声大噪。”&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科已做好迎接瓦格纳军队到来的准备在城市南部边缘用装甲车和部队设立检查站。据车臣国家电视台报道，大约 3,000 名车臣士兵从乌克兰的战斗中撤出，并于周六凌晨赶往那里。&lt;/p>;&lt;p>;配备机枪的俄罗斯军队在莫斯科南郊设立了检查站。工作人员挖掘了部分高速公路以减缓行军速度。&lt;/p>;&lt;p>;据普里戈任称，瓦格纳部队推进到距莫斯科仅 200 公里（120 英里）的地方。但协议达成后，普里戈任宣布，他决定撤退，以避免“流俄罗斯血”。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任曾要求国防部长谢尔盖·绍伊古下台，普里戈任长期以来一直对他进行严厉批评。周五，他指责绍伊古指挥下的部队袭击了瓦格纳营地并杀害了“我们大量的同志”。&lt;/p>;&lt;p >;如果普京同意罢免绍伊古，这可能会对总统造成政治损害，因为他将普里戈任称为背后捅刀子的叛徒。&lt;/p>;&lt;p>;美国掌握的情报显示，普里戈任一直在边境附近集结军队。与俄罗斯交往了一段时间。这与普里戈任的说法相冲突，普里戈任声称他的叛乱是对俄罗斯军方周五袭击他在乌克兰的营地的回应。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳的普里戈任如何从普京的朋友转变为军事批评者&lt;/h3>;&lt;p >;普里戈任在宣布叛乱时指责俄罗斯军队用火箭、武装直升机和大炮袭击了乌克兰的瓦格纳营地。他声称，总参谋长瓦列里·格拉西莫夫将军在与绍伊古会面后下令发动袭击，并决定摧毁这家军事承包商。&lt;/p>;&lt;p>;国防部否认袭击了这些营地。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士称，上周早些时候，美国国会领导人听取了瓦格纳集结情况的简报。该人士未获授权公开发言，并以匿名方式接受美联社采访。美国情报简报最先由 CNN 报道。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任叛乱的一个可能动机是俄罗斯国防部要求私营公司在 7 月 1 日之前与其签署合同，普京对此表示支持。普里戈任拒绝这样做&lt;/p>;&lt;p>;“他现在出击很可能是因为他认为最后期限对他对军队的控制构成了威胁，”赫布斯特在大西洋理事会的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p >;英国国防部表示，周六早些时候，普里戈任的私人军队似乎控制了位于莫斯科以南 1,000 多公里的城市顿河畔罗斯托夫的军事总部，负责俄罗斯在乌克兰的行动。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯媒体报道称，瓦格纳部队击落了几架直升机和一架军用通讯机。俄罗斯国防部尚未发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;该协议缓和了紧张局势后，俄罗斯消息应用频道上发布的来自顿河畔罗斯托夫的视频显示，瓦格纳军队离开时，人们为他们欢呼。普里戈任开着一辆SUV，后面跟着一辆大卡车，人们向他打招呼，有些人跑过去与他握手。地区州长后来说，所有部队都已离开该市。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳的部队和装备也在莫斯科以南约 360 公里的利佩茨克省。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁宣布作为加强安全措施的一部分，周一对大多数居民来说是非工作日，这一措施即使在撤退后仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰人希望俄罗斯的内讧将为他们的军队创造机会，夺回被占领的领土国际战略研究所陆战高级研究员本·巴里表示：“这些事件对乌克兰政府和军方来说是极大的安慰。”他说，即使达成协议，普京的地位也可能被削弱。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周六晚间，在普里戈任宣布撤退前不久表示，这次游行暴露了克里姆林宫的弱点，并“向所有俄罗斯人展示了这一点”。土匪、雇佣兵、寡头”，很容易占领俄罗斯城市“甚至还有军火库”。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳军队在乌克兰战争中发挥了至关重要的作用，占领了东部城市巴赫穆特，该地区那里曾发生过最血腥、最长的战斗。但普里戈任越来越多地批评军方高层，指责他们无能，导致军队缺乏弹药。&lt;/p>;&lt;p>;62岁的普里戈任曾被判刑，与普京有着长期的联系，并赢得了丰厚的利润。克里姆林宫餐饮合同为他赢得了“普京厨师”的绰号。&lt;/p>;&lt;p>;他和其他十几名俄罗斯公民在美国被指控开展秘密社交媒体活动，旨在在唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 2016 年总统大选前煽动不和。胜利。瓦格纳已向利比亚、叙利亚、几个非洲国家以及最终乌克兰派遣了军事承包商。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli security chiefs vow crackdown on settler ‘terrorism’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3225296/israeli-security-chiefs-vow-crackdown-settler-terrorism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 14:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/f877485b-04d4-4360-b8b0-55f4b3a63326_a5082a79.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;以色列安全负责人周六将定居者对被占领西岸巴勒斯坦村庄的袭击定为值得加强反制措施的“民族主义恐怖主义”，他们的言论引起了极右翼内阁部长的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;过去一周，约旦河西岸暴力事件激增，包括数十名以色列定居者在约旦河西岸的暴力行为。巴勒斯坦城镇和村庄引起了国际社会的谴责和白宫的关注。&lt;/p>;&lt;p>;周六，居民称，定居者在拉马拉附近的巴勒斯坦村庄乌姆萨法烧毁了至少两栋房屋。以色列军方表示，至少一名以色列嫌疑人已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长约夫·加兰特谴责了这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方、警察和国内安全部门负责人在一份联合声明中表示，定居者的行为相当于他们承诺打击的“民族主义恐怖主义”。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，军方将在该地区加强兵力，以防止此类暴力，辛贝特国内安全部门将加强逮捕力度，包括可以在没有指控的情况下拘留嫌疑人的“行政拘留”。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法主要是以色列用来对付巴勒斯坦安全嫌疑人的做法，并受到人权组织的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;该声明引起了尖锐的批评总理本杰明·内塔尼亚胡领导的民族主义宗教政府的两名成员予以斥责。&lt;/p>;&lt;p>;“将凶残的阿拉伯恐怖主义与平民反制行动等同起来的企图，尽管很严重，但却是不道德和危险的，”财政部长贝扎雷尔表示。斯莫特里奇。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁安全部队加大力度打击巴勒斯坦人的袭击，并呼吁定居者不要“将法律掌握在自己手中”。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔曾因支持恐怖主义和煽动针对阿拉伯人而被定罪，他赞同斯莫特里奇的言论。&lt;/p>;&lt;p>;周五，白宫国家安全顾问杰克·沙利文在与他的官员的通话中表达了对定居者袭击巴勒斯坦村庄的担忧。以色列同行，本-格维尔呼吁定居者扩大在西岸的存在数小时后。&lt;/p>;&lt;p>;本周，定居者发起袭击，此前杰宁发生激烈枪战，造成七名巴勒斯坦人死亡，这是一次巴勒斯坦枪击事件，造成七名巴勒斯坦人死亡。以色列警方称，周六早些时候，一名巴勒斯坦武装分子向约旦河西岸以色列检查站开枪，打伤一名保安。他们补充说，巴勒斯坦枪手随后在现场被部队击毙。&lt;/p>;&lt;h3>;约旦河西岸暴力升级，以色列无人机瞄准“恐怖组织”&lt;/h3>;&lt;p>;阿克萨组织声称对枪手负责烈士旅是与巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯的法塔赫党有关联的武装组织。&lt;/p>;&lt;p>;美国斡旋的巴勒斯坦和以色列之间旨在在约旦河西岸、东耶路撒冷和加沙建立巴勒斯坦国的和平谈判破裂了2014 年，没有出现复苏的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家认为以色列在 1967 年战争中夺取的土地上建造的定居点是非法的，以色列对此观点存在争议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>