<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Lifetime ban on cigarettes for Hongkongers born after certain date proposed in public consultation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227418/lifetime-ban-cigarettes-hongkongers-born-after-certain-date-proposed-public-consultation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 15:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/f9f3f3e2-15e3-46fb-8a57-0d17a0e5da7e_cb31a92d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;建议措施之一是禁止特定日期后出生的香港居民购买香烟政府在旨在阻止城市吸烟的公众咨询中提出了这一建议。&lt;/p>;&lt;p>;但周三，卫生部门没有根据新闻发布会上宣布的四项新的反吸烟策略提出具体措施。&lt;/p>; &lt;p>;咨询涉及全市调查，预计9月30日结束。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关拘捕8人，检获价值8,200万港元的走私香烟&lt;/h3>;&lt;p>;卫生部长教授罗仲茂表示，谘询将基于四项策略：调控供应抑制需求、禁止促销降低吸引力、扩大禁烟区减轻危害、加强教育及支持戒烟。&lt;/p>;&lt;p>; “为了保护我们的下一代免受烟草的危害，并确保我们的医疗保健系统的可持续性，我们需要起草策略并防止年轻人出于好奇而消费烟草，”罗说。 “作为一名医生，我不希望我们的下一代遭受吸烟的危害。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该市每天有近60万吸烟者。每两名吸烟者中，就有一人会过早死亡。除了女性吸烟者呈上升趋势外，Lo 还表示，7% 的中学生在一生中的某个阶段曾吸烟过。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，Lo 表示，逐步提高购买烟草制品的法定年龄，并且防止下一代消费此类物品是他正在考虑控制年轻人吸烟的选择之一。但他没有提供具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;在新西兰，当局正在努力禁止向 2009 年或之后出生的任何人销售烟草，对违反规定的零售商处以罚款。该禁令预计将于 2027 年生效。&lt;/p>;&lt;h3>;全球首创，加拿大每支香烟都将贴有警告标签&lt;/h3>;&lt;p>;世界各地的司法管辖区也提高了购买香烟的法定年龄香烟。台湾的这一标准最近从18年提高到20年。在新加坡和美国，年龄限制为 21 岁。英国政府也在考虑将吸烟年龄限制从 18 岁提高至 21 岁。&lt;/p>;&lt;p>;香港 15 岁或以上人群的吸烟率为 9.5%，卫生部门正试图将这一数字降至 7.8%。官员早些时候表示，香港将努力实现“烟草终局之战”，即到 2025 年将吸烟率降低至 5% 或以下。当局尚未公布时间表或路线图。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，政府将每包香烟的烟草税提高12港元，此举旨在在未来三年内减少吸烟人口10万&lt;/p>;&lt;p>;该政策将一包烟的平均成本推高至73.75港元，税收占总价的68%。&lt;/p>;&lt;p>;去年，电子烟，加热不燃烧产品和草药香烟在该市被正式禁止。人们还被禁止进口、推广、制造、出于商业目的拥有或销售产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Arson attack in Hong Kong damages 26 motorbikes in an outdoor car park, while fire breaks out in recycling plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227419/arson-attack-hong-kong-damages-26-motorbikes-outdoor-car-park-while-fire-breaks-out-recycling-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/b8e2b025-ad71-4958-bea4-9494d5c54da4_3e0bc6c0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;户外汽车遭纵火袭击，26 辆摩托车被烧成焦炭周三黎明前，香港公园。&lt;/p>;&lt;p>;凌晨 4 点刚过，巡逻人员发现将军澳景贤里停车场内有摩托车起火，消防车随即赶来。&lt;/p>; &lt;p>;大约20分钟后，消防队员将火扑灭。事件中没有人受伤。警方表示，26 辆摩托车严重受损。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消防员在 13 楼起火后疏散公寓；男子获救&lt;/h3>;&lt;p>;据警方称，消防人员初步调查发现起火原因可疑。&lt;/p>;&lt;p>;监控录像显示，一名男子离开现场后不久，大火就开始了。据知情人士透露，这是一辆自行车。截至周三下午，警方仍在追捕该男子。&lt;/p>;&lt;p>;警方已将此案列为纵火案。将军澳刑事调查组人员正在调查。截至目前，尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三个月，全市警方共处理纵火案件87起，比2022年同期的73起上升19.2%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;车辆在隧道内起火，香港卡车司机毫发无伤&lt;/h3>;&lt;p>;另外，元朗八乡锦田路梁屋村一间回收厂发生火灾中午12点22分，现场冒出浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;下午1点44分，消防处表示，建议受烟雾或异常气味影响的人士关闭门窗并保持冷静。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;消防队员于下午 2 点 16 分将火扑灭。目前没有人员伤亡报告，也无需疏散。当局正在调查起火原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China to send academic group to Taiwan after 3-year pause]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3227420/mainland-china-send-academic-group-taiwan-after-three-year-pause?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 16:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/b9619e02-b77e-46c0-83a4-f71b3ca04075_e27fdf67.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆应邀派出三年来首支学术团队来台台湾前总统马英九创立的一个组织的成员，希望恢复两岸交流。&lt;/p>;&lt;p>;北京国台办发言人陈斌华表示，这次由大陆大学组织的访问带来了“积极的成果”据国家通讯社新华社周二报道，马英九基金会邀请来自内地五所大学的 36 名师生代表团来岛进行为期九年的访问他表示，从周六开始，我们支持和鼓励两岸青年加强互动，通过交流合作增进了解和学习，共同打造陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾马英九在具有里程碑意义的大陆之行中敦促向孙中山致敬&lt;/h3>;&lt;p>;这一邀请是在马英九发表 12 次访问之后大约三个月发出的。三月底对大陆进行私人访问。他与大约 30 名学生一起前往，并表示希望年轻人之间的交流能够改善台湾海峡两岸日益紧张的局势。&lt;/p>;&lt;p>;大陆代表团将包括来自中国两所最负盛名的大学的成员，北京大学和清华大学，以及马云在私人访问期间访问的三所大学——复旦大学、武汉大学和湖南大学。&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，代表团将由共产党员郝平率领&lt;/p>;&lt;p>;访问期间，大陆学者将与台湾大学、国立政治大学、中国文化大学、东华大学等台湾院校进行交流。 &lt;/p>;&lt;p>;他们还将访问台湾的多个市县，包括省会台北、台中、新北、新竹和花莲县。&lt;/p>;&lt;p>;此行正值北京倡导更多人—— &lt;/p>;&lt;p>;五月，北京负责台湾事务的最高官员、中央政治局常委王沪宁呼吁改善关系，称“两岸交流据国家电视台中央电视台报道，在五月份的一年一度的台湾工作会议上，“应该逐步恢复和扩大”。&lt;/p>;&lt;p>;“应该培养与台湾社会各阶层人民的友谊，”据报道，他说&lt;/p>;&lt;p>;然而，自2019年（即台湾民进党总统蔡英文连任一年前）起，北京禁止大陆游客赴台旅游。 .&lt;/p>;&lt;h3>;台北表示，北京正在“更加微妙”地影响 2024 年投票&lt;/h3>;&lt;p>;2016 年上台的蔡英文拒绝认可一项被称为 1992 年共识的模糊协议&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京呼吁加强民间交流，但台湾执政的民进党对此仍持谨慎态度。马英九最近的访问虽然是私人的，但被视为带有政治色彩，导致一些人质疑他是否是北京的政治工具。&lt;/p>;&lt;p>;台湾面临着来自北京日益增长的军事威胁，北京将台湾视为分裂领土必须将其重新置于其控制之下，必要时可以使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但反对任何强行改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines censors approve Barbie movie – if ‘childlike’ eight-dash line blurred]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227409/philippines-censors-approve-barbie-movie-if-childlike-eight-dash-line-blurred?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/5e42ec36-77e4-4300-bc16-2ec3264a5e6f_f77e5b4e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾审查机构周三表示，他们已允许芭比娃娃电影在电影院上映，此前要求其好莱坞发行商模糊一张据称显示中国对有争议的南中国海拥有主权的地图。&lt;/p>;&lt;p>;这部关于著名娃娃的奇幻喜剧电影由格蕾塔·葛韦格执导，玛格特·罗比和瑞恩·高斯林主演，预计将在7月19日在东南亚国家上映。&lt;/p>;&lt;p>;在对影片进行两次审查并咨询外交部官员和法律专家后，政府电影电视审查和分级委员会表示将允许其上映。&lt; /p>;&lt;p>;据报道，越南禁止该片拍摄，原因是影片中出现了显示所谓九段线的地图，中国用该线来证明其海洋主张的合理性。 上周，审查机构开始审查芭比娃娃。&lt;/p>;&lt;p>;尽管菲律宾、马来西亚和越南等其他东南亚国家也提出了主张，但北京声称对几乎整个南海拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;但在对这部电影进行“细致”审查后，菲律宾审查机构确信，这部“卡通片” “地图”并没有描绘九段线。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，该地图描绘了芭比娃娃从芭比乐园到‘现实世界’的虚构旅程的路线，作为芭比娃娃的一个组成部分。审查委员会在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“请放心，委员会已经用尽了所有可能的资源来做出这一决定，因为我们过去曾毫不犹豫地制裁电影制片人/制片人/发行人在他们的材料中展示虚构的“九段线”。”&lt;/p>;&lt;h3>;在越南禁令之后，工作室称芭比南海地图为“孩子气的绘画”&lt;/h3>;&lt;p>;在给菲律宾参议员弗朗西斯的另一封信中托伦蒂诺批评这部电影“侵犯了菲律宾渔民的权利”，审查人员表示，他们已要求好莱坞工作室华纳兄弟“模糊”地图上有争议的线条。&lt;/p>;&lt;p>;用“”绘制的虚线审查人员称，“孩子般的方式”出现在地图上被标识为欧洲、北美、南美、非洲和亚洲的陆地周围的几个位置。&lt;/p>;&lt;p>;但在标有“亚洲”的陆地周围只发现了八个破折号。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，菲律宾、马来西亚和印度尼西亚在地图上看不到，”该委员会在 7 月 11 日向记者分享的信中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这与被禁电影《雪人奇缘》(2019) 和《神秘海域》(2022) 中发现的地图形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;华纳兄弟没有立即回应置评请求。&lt; /p>;&lt;p>;但《综艺》杂志援引华纳兄弟发言人的话说，该地图是“孩子气的蜡笔画”，“无意发表任何类型的声明”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾批准芭比娃娃恰逢国际裁决七周年，该裁决认为中国对南海的历史主张没有法律依据。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Strange body shape’: China customs makes reptile round-up after finding 5 live snakes stuffed in stockings inside bra of ‘weird’ looking woman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227168/strange-body-shape-china-customs-makes-reptile-round-after-finding-5-live-snakes-stuffed-stockings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/4b45b218-f56b-494b-862d-2b7a1a1fa75d_59288215.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当海关人员在中国内地与香港之间的过境点拦截一形状怪异的女子试图通过，却遭遇了意外。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，毗邻特区的深圳市福田口岸的官员发现，这名女子养了五只宠物文胸里藏着蛇。&lt;/p>;&lt;p>;中国海关7月8日在其官方微信账号上发布了这次不寻常爬行动物围捕的消息。&lt;/p>;&lt;p>;据称，海关人员注意到一名女子一个“奇怪”的体形并拦住了她进行检查。警方在她胸前发现了5条用丝袜包裹的活玉米蛇。&lt;/p>;&lt;p>;警方将这些蛇交给了有关部门。&lt;/p>;&lt;p>;中国爬行动物收藏者占中国千万条爬行动物的5.8%根据中国宠物行业协会监管的分析公司Pethadoop发布的《2021年中国宠物行业白皮书》，玉米蛇原产于美国东南部，在宠物主人中越来越受欢迎。其温和的性格和美丽的色彩深受中国动物爱好者的喜爱。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国海关规定，从国外进口的动物必须申报并接受检疫，以防止生态破坏和外来疾病传播。&lt;/p>; &lt;p>;大陆社交媒体观察人士对这名女子明目张胆的走私企图感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“我什至都不会碰它们，更不用说把它们藏在胸罩里了，”一位评论者说道。&lt;/p>;&lt; p>;“我什至不会在手机上看蛇，”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示他们对鹰眼般的海关官员印象深刻。&lt;/p>;&lt;p>;“太棒了一位社交媒体观察人士表示，“警察能够在人群中发现身材或表情奇怪的人。”&lt;/p>;&lt;p>;这并不是社交媒体第一次被有关警察没收的奇怪物品的故事逗笑。中国海关经常在网上发布案例以进行教育。&lt;/p>;&lt;p>;之前的病毒案例包括一名男子于 6 月在福田口岸被发现将 112 张任天堂 Switch 游戏卡藏在鞋子里。&lt;/p>;&lt;p>;今年一月，海关人员在深港边境的中英街发现一名女子以“奇怪”的方式行走。警察后来在她的内衣里发现了 2,415 张 SD 卡。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一名男子因试图将六条活球蟒蛇（一种濒临灭绝的物种和受欢迎的外来宠物）藏在棉袜中走私而被捕。通过福田口岸进入深圳。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Thailand, Pita’s PM bid stumbles as progressive-conservative showdown looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227405/thailand-pitas-pm-bid-stumbles-progressive-conservative-showdown-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 13:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/8e245868-7814-452e-baa0-70c4f55654f2_c488103c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国进入关键的几天，将决定是否由Pita Limjaroenrat 能否组建政府，或者顽固的保守派是否会违抗 1400 万人的选票并阻止他登上总理职位。&lt;/p>;&lt;p>;泰国选民对九年的军事生涯给出了令人沮丧的判决——在 5 月 14 日的选举中，巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha) 的联合政府支持进步党 (MFP)，该党目前领导着八个政党组成的联盟，担任候任政府。&lt;/p>;&lt;p>;巴育 (Prayuth) 2014年，他以陆军参谋长的身份发动了一场政变，随后更名为文职领导人。周二，他在民调中表现不佳，导致他领导的泰国统一党仅赢得了众议院 500 个席位中的 36 个席位，随后宣布“从政界退休”。 &lt;/p>;&lt;p>;在他任职的九年里，他一再承诺下台，但相反，他通过针对他的政府的大规模抗议和疲软的经济结果推动家庭债务激增，尽管主导东南亚第二大经济体的亿万富翁” >;但在一个自 1932 年以来平均每七年发生一次政变的国家，专家警告说，这并不意味着军队正在走向权力出口，特别是当它的任务是保护泰国的最高机构：君主制时.&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，皮塔成为泰国第 30 任总理的进程可能会受到一部专门设计的宪法的阻碍，该宪法旨在为保守派阵营在选举中失败时敞开大门。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示。 p>;&lt;p>;皮塔需要 376 票才能成为总理，但只能指望下议院 500 个席位中的 312 个席位。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国议会定于 7 月 13 日投票，皮塔有信心成为总理&lt;/h3>;&lt;p>;这些人来自包括为泰党在内的联盟，该党是泰国最大的亲民主党，直到 MFP 通过从宪法开始的泰国权力结构改革的激进议程篡夺了其地位。&lt;/p>; &lt;p>;剩下的 64 票必须从众议院或由巴育任命的 250 名参议员组成的参议院中的保守派竞争对手那里获得。&lt;/p>;&lt;p>;当皮塔的提案通过时，参议员将能够投反对票或弃权票。周四提名首相人选。&lt;/p>;&lt;p>;几位最直言不讳的参议员已经表示，他们不会因为 MFP 呼吁改革（但不是废除）可怕的“第 112 条”皇家诽谤法而支持皮塔。 ，这实际上将对君主制的批评定为犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在可以看到，政治中真正的断层线是君主制在泰国政治秩序中的作用，”曼谷朱拉隆功大学的政治分析师 Thitinan Pongsudhirak 表示。路透社。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，表盘现在可能已经决定性地转向激进民主党。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内，很难想象一个明显有利于亲民主派的结果。”分析师 Napon 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[但是]MFP 仍然声称拥有 1400 万选民的授权，而且从长远来看，没有其他政党可以取代它的位置。”&lt; /p>;&lt;p>;总理投票可以再重复两次，直到新候选人可能挺身而出，即来自为泰集团的潜在房地产大亨 Srettha Thavisin。&lt;/p>;&lt;p>;但如果为泰集团也失败了为了争取参议院的支持，保皇党将军及其盟友可能会重新掌权。&lt;/p>;&lt;p>;在政治戏剧性的一周里，皮塔还面临着来自选举委员会的法律威胁，该委员会于周三，它将把针对他涉嫌持有媒体股份的投诉提交宪法法院裁决。&lt;/p>;&lt;p>;法院有权禁止皮塔参与政治，甚至因媒体股份问题而监禁他。它有着清除亲民主政客并解散其政党的悠久记录，其中包括前进党的前身未来前进党。&lt;/p>;&lt;p>;但任何将皮塔从政治版图上抹去的举动都可能在严重分裂的情况下适得其反。政治抗议可能演变成暴力的国家。&lt;/p>;&lt;p>;“如果皮塔没有被选为总理，我绝对确信我们作为一个国家将走向崩溃点，”来自 53 岁的塔纳瓦特·乔克拉托克 (Tanawat Jokekratoke) 说泰国东北部的那空帕农 (Nakhon Phanom) – 一位为泰党终身选民，在今年的选举中转投 MFP。&lt;/p>;&lt;p>;“这是关于独裁政权与人民之间的斗争。我们（作为选民）的使命应该得到尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;就皮塔而言，自赢得选举以来的几周时间里，他在全国范围内的大型集会上发表讲话，并坚称只有他才拥有执政的合法性。&lt; /p>;&lt;h3>;泰国的皮塔声称他获得参议院“足够的支持”，可以成为总理&lt;/h3>;&lt;p>;在投票前向议会发送的视频信息中，他说：“如果你无论投票给我与否，我都准备好成为所有人的总理。”&lt;/p>;&lt;p>;愤怒的“前进”议员表示，在赢得选举和掌权之间故意拖延，暴露了泰国军队领导下的所有错误政治。&lt;/p>;&lt;p>;可笑的是，选举两个月后我们仍然不知道谁将成为总理。这对国家、经济或人民都没有好处，”曼谷议员陶皮普·林吉特拉康 (Taopiphop Limjittakorn) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;但无论皮塔或该党接下来会发生什么，变革运动“已经”赢了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的党就像一颗种子，一旦他们试图埋葬我们，我们就会成长。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk’s antics help give Mark Zuckerberg a PR makeover]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227406/elon-musks-antics-help-give-mark-zuckerberg-pr-makeover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/6106bfb4-b095-431b-af1e-e8ddc0896407_306f71f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;经过多年的负面报道和丑闻，马克·扎克伯格看到自己的声誉在科技世界变幻无常，这在很大程度上要归功于埃隆·马斯克 (Elon Musk) 越来越不可预测的行为。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克和 Facebook 创始人扎克伯格之间时断时续的竞争总是在表面下冒泡，已经沸腾了。 Twitter 克隆 Threads 的推出。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 的新应用程序激怒了这位特斯拉巨头，起诉扎克伯格，并在 Twitter 上展开了一系列大骂。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对是佛罗里达大学助理媒体教授安德鲁·塞勒帕克 (Andrew Selepak) 表示，看到两个显然都是不敬虔的富有的人陷入这种恩怨的比赛是很罕见的。&lt;/p>;&lt;p>;“但这确实有点像他补充道，“片面”，马斯克显然有“幼稚的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;任何详细的叙述都需要深入了解社交媒体上经常发生的神秘的来回往来。&lt; /p>;&lt;h3>;在埃隆·马斯克笼斗谈话中看到马克·扎克伯格撕裂的体格&lt;/h3>;&lt;p>;当快餐连锁店温迪的官方账户对马斯克的牺牲做出友好的嘲笑时，一场争吵在线程上开始，扎克伯格对此进行了标记这很快就引起了善变的特斯拉老板的愤怒：“扎克是个混蛋，”马斯克在推特上写道，用极右翼所拥护的诽谤来诽谤扎克伯格是个托儿。 &lt;/p>;&lt;p>;马斯克随后提出“一场名副其实的d***衡量竞赛”。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格忽视了这些挑衅，但并不总是置身事外。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;两周前，在 Threads 发布之前，他提出要与马斯克会面，进行一场赤手空拳的笼斗，这也许是个玩笑。&lt;/p>;&lt;p>;在 Threads 发布后的几个小时内，十多年来，他第一次在 Twitter 上发布了蜘蛛侠指着另一个蜘蛛侠的流行表情包，这默认了他抄袭了 Twitter。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格， 39 岁的他现在树立了一个更加冷静的形象，作为大型科技公司肌肉发达的智者，他练习武术并照顾年幼的女儿，同时创造巨额利润。&lt;/p>;&lt;p>;“学习的一部分就是失败，”扎克伯格最近告诉 Lex Fridman 播客。&lt;/p>;&lt;p>;“当你决定自己会因为尴尬而不敢尝试新事物的那一刻，那么你就不会再学到任何东西了，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;剑桥分析公司丑闻以及扎克伯格在 2016 年美国大选期间被带到美国立法者面前为自己公司的行为辩护的记忆都已逐渐淡化。&lt;/p>;&lt;h3>;追踪马斯克喷气式飞机行动的 Twitter 帐户已被暂停与 Meta 的 Threads 竞争&lt;/h3>;&lt;p>;即使是去年，虚拟现实技术的失败，导致数十亿美元被注销，数千名员工被解雇，也已经从头条新闻中消失了。&lt;/p>;&lt;p>;但是马斯克的滑稽动作对于恢复 Facebook 创始人的名誉起到了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;科技行业分析师 Rob Enderle 表示，“马斯克的这些攻击除了提升扎克伯格的形象外什么也没做”。&lt;/p>;&lt;p>;Threads上周向 Instagram 的 23 亿用户（欧洲除外）推出，目前已有超过 1 亿用户注册。&lt;/p>;&lt;p>;那些赞扬帖子的人往往是多年来对 Facebook，尤其是该公司的行为表示担忧的人。密切跟踪用户并不断收集个人数据。&lt;/p>;&lt;p>;尚未显示广告的线程也不例外，用户被要求授予 Meta 权限，以便在互联网上密切跟踪他们。&lt;/p>;&lt; p>;这些要求推迟了该应用程序在欧洲的发布，欧洲的新立法限制了 Meta 在其平台系列中跟踪和共享数据的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;Twitter 员工提起诉讼，要求获得“数千万美元”的奖金&lt;/h3>;&lt;p>;但对于该行业的密切观察者分析师 Carolina Milanesi 来说，“至少我可以理解以利润为导向的邪恶，而 Twitter 则只是一个自私自利的富人，拥有卑鄙的道德准则”科技行业的血海深仇并不新鲜，例如，苹果偶像史蒂夫·乔布斯和微软的史蒂夫·鲍尔默之间的争斗会让对方多年铭记在心。 .&lt;/p>;&lt;p>;“当人们前往 Google 时，巴尔默把家具扔得乱七八糟，在 Netscape 时代（20 世纪 90 年代末）肯定有一些有趣的故事，但这太疯狂了，”Enderle 说。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tokyo to New York in 1 hour? Hypersonic ‘Stargazer’ jet aims to best Concorde]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227395/tokyo-new-york-1-hour-hypersonic-stargazer-jet-aims-best-concorde?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/f295d7e7-4360-4691-83a2-e6dd9379f93f_efba358e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人类最后一次见证超音速旅行是传奇的协和式飞机，它于 1973 年运营至2003 年。这架超高速飞机配备了四个强大的发动机，可以在不到四个小时的时间内从纽约飞往伦敦，这在那个时代是一项巨大的壮举。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这架飞机代价高昂的低效率和危险的操作迫使航空公司将在服务 30 年后退役。目前还没有制造商能够重现协和式飞机的时代，但有些制造商正在尝试。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于丹佛的 Boom Supersonic 以其超音速的 Overture 喷气式飞机处于领先地位，已获得 100 多个订单联合航空、日本航空和美国航空。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些雄心勃勃的工程师希望飞得更快，包括欧洲初创公司 Destinus、总部位于佐治亚州的 Hermeus 和出生于德克萨斯州的 Venus Aerospace - 所有这些其中正在开发高超音速飞机。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是金星，它于 2020 年才成立，但它有 9 马赫飞行的宏伟计划。公司联合创始人首席执行官 Sassie Duggleby 和首席技术官 Andrew Duggleby 在 6 月的巴黎航展上接受了本文的采访，以了解有关他们计划中的喷气式飞机（称为“Stargazer”）的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;飞行至少五架飞机Stargazer 的速度是音速的 1 倍，其设计只需一小时即可从旧金山飞往东京，比今天的飞行时间快 11 倍。&lt;/p>;&lt;p>;根据金星的说法，该喷气式飞机正在开发以 9 马赫的速度飞行。 ，或九倍音速。这相当于大约 8,000 公里/小时（5,000 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，协和式飞机的飞行速度约为 2 马赫，Overture 的飞行速度为 1.7 马赫，Hermus 和 Destinus 正在设计马赫的高超音速飞机5.&lt;/p>;&lt;h3>;日本航空将成为首批运营“协和式飞机之子”超音速喷气式飞机的航空公司&lt;/h3>;&lt;p>;安德鲁表示，由于喷气式飞机和飞机的结合，一小时的全球运输将成为可能火箭发动机。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说观星者将使用传统的喷气发动机起飞。一旦离开市中心，它将切换到火箭发动机，爬升到 170,000 英尺（52,000 米）并达到高超音速。&lt;/p>;&lt;p>;令人难以置信的高度是传统喷气式客机飞行高度的四倍多将使乘客看到地球的曲线和黑暗的太空。&lt;/p>;&lt;p>;大多数客运航空公司的飞行高度约为 40,000 英尺，这意味着 Stargazer 的计划巡航高度大约高出 130,000 英尺，但仍不足以触及太空。 &lt;/p>;&lt;p>;萨西说，高超音速想法始于 2018 年，当时萨西的妻子安德鲁作为美国海军预备役成员被部署到日本。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当时部署在一天下午，当我们在日本眺望东京湾时，安德鲁转向我说，这款新型火箭发动机即将推出，”萨西说。 “而且，他说，如果这一点得到证实，那么我们就可以把它放在飞机上，一小时后回家。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，实现这一雄心勃勃的目标将是一项艰巨的任务，需要金星在此基础上再接再厉。安德鲁解释说，当今的火箭发动机以亚音速燃烧，这对于 Stargazer 来说是不够的。 &lt;/p>;&lt;p>;但是超音速燃烧将为高超音速飞行产生足够的推力。这促使金星建造了 RDRE。&lt;/p>;&lt;p>;根据安德鲁的说法，与传统火箭发动机相比，RDRE 会产生更高的温度和压力，因为它燃烧得更快，有效地产生更大的推力，同时使用更少的燃料。&lt;/p>;&lt; p>;一般来说，火箭发动机也是首选，因为与喷气发动机相比，它们在更高的高度提供更好的性能，因为它们不依赖外部氧气，而外部氧气在 170,000 英尺的高度要稀薄得多。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁说Stargazer 将携带“某种液态空气”为火箭发动机提供动力。&lt;/p>;&lt;h3>;中国现在拥有世界上最强大的高超音速风洞&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年 10 月，金星成为第一家公司安德鲁当时表示，“我们现在拥有技术知识和工程知识，可以全面推进下一步的开发和飞行测试。”&lt;/p >;&lt;p>;Sassie compared the concept to a scene in the film Top Gun: Maverick where Tom Cruise&#39;s character Pete “Maverick” Mitchell flies a military test plane to Mach 10 using a jet engine.&lt;/p>;&lt;p>;The fictional jet is the SR-72 “Darkstar”, which doesn&#39;t actually exist but is an unmanned hypersonic plane concept proposed by Lockheed Martin as a successor to the SR-71 “Blackbird”.&lt;/p>;&lt;p>;She said the SR- 72 started to “melt” due to the immense 1,100 degrees Celsius (2,000 degrees Fahrenheit) heat generated from flying at hypersonic speeds – especially at the lower altitude required for the jet engine.&lt;/p>;&lt;p>;Sassie described Maverick&#39;s fictional actions as “flying through the soup of the atmosphere”.&lt;/p>;&lt;p>;Venus, however, plans to swap the jet engine out with a rocket engine – meaning it can fly above the heat and bring the aircraft&#39;s skin temperature down to around 430 degrees (800 degrees Fahrenheit), Andrew said.&lt;/p>;&lt;p>;This would also effectively allow Venus to use traditional materials that are lightweight, like titanium – no need for a robust fuselage with heat shields or other heavy protections.&lt;/ p>;&lt;p>;Moreover, Venus bringing its own oxygen will solve the problem of passengers needing air at high altitudes: especially in the case of depressurisation.&lt;/p>;&lt;h3>;Titanic submarine destroyed: what happens in a &#39;catastrophic implosion&#39; ?&lt;/h3>;&lt;p>;Andrew also addressed the concern of micrometeorites in the atmosphere, but pointed to Blue Origin and Virgin Galactic as examples of “public engineering that show how they would handle it”.&lt;/p>;&lt;p>;Venus recently announced a partnership with Airbus Ventures – an arm of the European planemaker – to further develop its hypersonic engine.&lt;/p>;&lt;p>;Sassie said in a press release that Venus&#39; RDRE “demonstrates a double-digit percentage increase in efficiency over standard regular engines, making the hypersonic economy possible”.&lt;/p>;&lt;p>;Other innovations include Stargazer&#39;s wave-rider design, which is a “highly efficient boost-glide mode of flight” and essentially helps the jet ride its own shock waves created by hypersonic speeds.&lt;/p>;&lt;p>;Competing planemaker Destinus is using the same design on its “Destinus S” and “Destinus L” passenger planes, both of which are also at least a decade away.&lt;/p>;&lt; p>;As far as passenger comfort, Andrew said that the Stargazer cabin will be all business class and that the “liquid air” on board will help cool the 12-passenger cabin.&lt;/p>;&lt;p>;Andrew also explained that the climb to 170,000 feet will be smooth to ensure passengers do not experience g-force: “We&#39;re looking for this to be for everyday people,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;However, Sassie explained plane tickets will be impossible to keep cheap, saying studies show the fares for hypersonic travel will be anywhere between two and five times the cost of a first-class ticket.&lt;/p>;&lt;p>;A typical Concorde ticket cost US$6,000 one-way in the late 1990s. The most-frequent Concorde flier is Fred Finn, who flew on the supersonic plane 718 times and spent over US$2.5 million (about US$4.4 million today) on seats until the jet&#39;s retirement in 2003.&lt;/p>;&lt;p>;Sassie noted that the data point is based on current market surveys, and Venus is aiming for the current price of first class.&lt;/p>;&lt;p>;Venus research revealed business travellers are willing to pay more than a regular first-class ticket price if they can cut long-haul flying to only one hour. Current first-class airfares on carriers like Emirates and Singapore Airlines are in the tens of thousands of dollars.&lt;/p>;&lt;p>;While the company is confident demand is there, Stargazer is not expected to hit the market until at least the 2030s, and regulations surrounding hypersonic travel are still basically non-existent.&lt;/p>;&lt;p>;Things like airport infrastructure and air traffic control flows have not been written into law and will require a lot of research and testing.&lt;/p>;&lt;p>;But Venus recently got a win when it lobbied Congress to add language into the FAA&#39;s Reauthorisation Act of 2023 to “provide a clear framework” for hypersonic testing and development.&lt;/p>;&lt;p>;The FAA Reauthorisation Act of 2023 will amend the prior act of 2018 with improvements to things like safety and technology, as well as current guidance and policy.&lt;/p>;&lt;p>;This is a major win for hypersonic start-ups like Venus and Hermeus, especially since both have complained of the lack of long-distance “corridors” that allow for supersonic testing over land.&lt;/p>;&lt;h3>;Scientists build hypersonic engine based on design abandoned two decades ago&lt;/h3>;&lt;p>;Hermeus is a US start-up tapped by the US Department of Defence to build a hypersonic Air Force One. It competes with Venus.&lt;/p>;&lt;p>;Despite the win in Congress, Venus acknowledged the development of hypersonic travel still has a long way to go.&lt;/p>;&lt;p>;Venus said it is aiming to introduce Stargazer in the 2030s, which is on track with Destinus&#39; timeline for its “Destinus S” hypersonic plane.&lt;/p>;&lt;p>;“There&#39;s an incredible amount of hurdles we have to get through,” Sassie said. “We&#39;re just taking it one step at a time and the team continues to make incredible progress, and we&#39;re hitting the milestones we want to hit.”&lt;/p>;&lt;p>;Andrew explained that Venus is continuing to test the engine in partnership with Airbus Ventures, and it will soon be put onto a drone for further development.&lt;/p>;&lt;p>;This article was first published by &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Medvedev warns Nato’s military aid to Ukraine brings WWIII closer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227401/russias-medvedev-warns-natos-military-aid-ukraine-brings-wwiii-closer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 13:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/12/5ea23a2a-5be6-4eee-a0c5-db248f760540_ac5100f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Dmitry Medvedev, the deputy secretary of Russia&#39;s powerful Security Council chaired by President Vladimir Putin, said that the increase in military assistance to Ukraine by the Nato alliance brings World War III closer.&lt;/p>;&lt;p>;Commenting on the first day of the summit of the US-led alliance in Lithuania, where a number of countries pledged more weaponry and financial support, Medvedev said the aid would not deter Russia from achieving its goals in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;“The completely crazy West could not come up with anything else … In fact, it&#39;s a dead end. World War Three is getting closer,” Medvedev wrote on the Telegram messaging app.&lt;/p>;&lt;p>;“What does all this mean for us? Everything is obvious. The special military operation will continue with the same goals.”&lt;/p>;&lt;p>;Russia calls its actions in Ukraine a “special military operation”, while Kyiv and its allies say Moscow is waging an unprovoked war to grab land and dominate its neighbour.&lt;/p>;&lt;p>;The West says it wants to help Ukraine win the war, and Western powers have already supplied large amounts of modern arms and ammunition to Kyiv.&lt;/p>;&lt;h3>;UK officials are &#39;legitimate military targets&#39;, Russia&#39;s ex-president says&lt;/h3>;&lt;p>;Medvedev, who cast himself as a liberal moderniser when he was president from 2008-2012, now presents himself as a fiercely anti-Western Kremlin hawk. Diplomats say his views give an indication of thinking at the top levels of the Kremlin elite.&lt;/p>;&lt;p>;In May, Medvedev raised the prospect of a nuclear conflict, saying that Russia will have to launch a pre-emptive strike if the West gives Ukraine nuclear weapons. In January, Medvedev said if Russia were defeated it could trigger a nuclear war.&lt;/p>;&lt;p>;On Tuesday, he also advocated for using the “inhuman weapon” that is cluster munitions after what he said were reports of Ukraine already using it.&lt;/p>;&lt;p>;The US announced it would supply Kyiv with cluster munitions that typically release large numbers of small bomblets over a wide area and are banned by many countries.&lt;/p>;&lt;p>;Russian Defence Minister Sergei Shoigu said that Moscow would be forced to use “similar” weapons if the United States supplied cluster bombs to Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;Russia and Ukraine have previously accused each other of already using cluster munitions in the 500-day war.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China unveils wish list to boost big tech, economy amid US curbs after ending probe into platform companies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227403/china-unveils-wish-list-boost-big-tech-economy-amid-us-curbs-after-ending-probe-platform-companies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 13:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/12/86415403-900d-4c02-9ba9-c68ec612e4f2_758b1dd1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Beijing&#39;s first endorsement of projects by the likes of Alibaba, Tencent and Meituan has marked an official end of a two-and-a-half-year investigation into platform companies, fuelling expectation that China will take the necessary measures to restore national economic growth.&lt;/p>;&lt;p>;The National Development and Reform Commission (NDRC) on Wednesday praised projects by 10 leading internet giants. Alibaba is the owner of the South China Morning Post.&lt;/p>;&lt;p>;Alibaba, Tencent and Meituan have all received hefty fines and undergone heavy business restructuring since October 2020 as part of Beijing&#39;s regulatory crackdown.&lt;/p>;&lt;p>;The top economic planner also laid out the initial boundary of China&#39;s so-called green-light projects – where private internet giants can invest and receive government backing, pinning high hopes on their role in boosting the development of the real economy and to shore up headline growth.&lt;/p>;&lt;p>;“While obtaining rich returns and improving their core competitiveness through their investments, platform companies have also contributed to technological self-reliance, the real economy and the country&#39;s high-quality development,” the NDRC said in a statement on its official WeChat account.&lt;/p>;&lt;p>;The statement marked an official recognition of the private sector&#39;s contribution to technological advancement, as well as national economic growth.&lt;/p>;&lt;p>;“For the next step, the NDRC will release typical investment cases of platform companies and support them to play a more active role in economic development, job creation and international competition,” the economic planner added.&lt;/p>;&lt;p>;The results of the NDRC investigation were released after a nationwide fact-finding campaign, which has since March sought to tackle China&#39;s deep-rooted problems, from faltering private confidence to major hindrances to foreign direct investment and social issues, including unemployment, an ageing population and medical services.&lt;/p>;&lt;p>;“This clarifies what the rules are for investment expansion, and it is also conveying an important signal to the private sector and to the market that the regulation has become clearer and looser,” said Zhao Xijun, a finance professor at Renmin University in Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;“It means that the previous capital overhaul has been put in place, and this is also in response to the current downward economic environment.”&lt;/p>;&lt;p>;The projects highlighted by the NDRC are, according to Zhao, choke points for China&#39;s economy, meaning they need increased efforts to ensure sustainable growth.&lt;/p>;&lt;p>;Slowing economic activities in the second quarter have fanned market worries over a slower-than-expected post-coronavirus recovery.&lt;/p>;&lt;p>;Concerns of financial risks have also jumped among academic and policy circles, given struggling local governments, mounting debt pressures and a sluggish property market.&lt;/p>;&lt;h3>;Yellen&#39;s China trip saw these demands made, and missteps avoided, Beijing says&lt;/h3>;&lt;p>;US technology curbs also remain despite the resumption of bilateral talks with the recent visit to China by US Secretary of State Antony Blinken, Treasury Secretary Janet Yellen and the upcoming visit of special climate change envoy, John Kerry.&lt;/p>;&lt;p>;The NDRC also found that the top 10 platform companies, as measured by their market capitalisation, increased their investment in chips, self-driving technology, new energy and agriculture in the first quarter, with their proportion rising by 15.6 percentage points from the previous quarter.&lt;/p>;&lt;p>;“Judging from our research, platform companies keep increasing their investment in technological innovation and empowering the real economy,” the NDRC added.&lt;/p>;&lt;p>;Their research and development input also totalled 500 billion yuan (US$69.3 billion) in the past three years, while annual growth was as high as 15 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;“[The firms] have become a key force in the innovation of digital technologies,” the economic planner added.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI puts 27 per cent of jobs at risk of being automated, OECD says, amid rising concerns from workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3227383/ai-puts-27-cent-jobs-risk-being-automated-oecd-says-amid-rising-concerns-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/12/1f4b658f-1182-4825-8272-fc511a50bee6_54027c12.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;More than a quarter of jobs in the OECD rely on skills that could be easily automated in the coming artificial intelligence revolution, and workers fear they could lose their jobs to AI, the OECD said on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;The Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD) is a 38-member bloc, spanning mostly wealthy nations but also some emerging economies like Mexico and Estonia.&lt;/p>;&lt;p>;There is little evidence the emergence of AI is having a significant impact on jobs so far, but that may be because the revolution is in its early stages, the OECD said.&lt;/p>;&lt;h3>;Women may feel the brunt of AI automation at work: Goldman Sachs report&lt;/h3>;&lt;p>;Jobs with the highest risk of being automated make up 27 per cent of the labour force on average in OECD countries, with eastern European countries most exposed, the Paris-based organisation said in its 2023 Employment Outlook.&lt;/p>;&lt;p>;Jobs at highest risk were defined as those using more than 25 of the 100 skills and abilities that AI experts consider can be easily automated.&lt;/p>;&lt;p>;Three out of five workers meanwhile fear that they could lose their job to AI over the next 10 years, the OECD found in a survey last year. The survey covered 5,300 workers in 2,000 firms spanning manufacturing and finance across seven OECD countries.&lt;/p>;&lt;p>;The survey was carried out before the explosive emergence of generative AI like ChatGPT.&lt;/p>;&lt;p>;Despite the anxiety over the advent of AI, two-thirds of workers already working with it said that automation had made their jobs less dangerous or tedious.&lt;/p>;&lt;p>;“How AI will ultimately impact workers in the workplace and whether the benefits will outweigh the risks, will depend on the policy actions we take,” OECD Secretary General Mathias Cormann told a news conference.&lt;/p>;&lt;p>;“Governments must help workers to prepare for the changes and benefit from the opportunities AI will bring about,” he continued.&lt;/p>;&lt;p>;Minimum wages and collective bargaining could help ease the pressure that AI could put on wages while governments and regulators need to ensure workers&#39; rights are not compromised, the OECD said.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>