<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong fire service is easing requirements for applicants but recruits still need to pass training programme to join, school chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243281/hong-kong-fire-service-easing-requirements-applicants-recruits-still-need-pass-training-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;从下个月开始，香港消防员申请者的视力和身体要求将放宽，但新兵仍需通过现有的健身计划才能获得资格训练学校校长表示，应征入伍。&lt;/p>;&lt;p>;消防及救护学院指挥官姚文扬表示，希望放宽要求能吸引更多不同背景的考生以及戴眼镜的考生&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在调整视力和体能要求后，能够提高通过考生的数量。我们希望吸引更多来自不同背景的有能力的候选人来申请我们的空缺职位。”他周三表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;姚表示，希望随着消防处放宽要求，视力及体能测试的合格率可由现时的60%上升至80%至90%左右.&lt;/p>;&lt;p>;消防处是纪律部队之一，放宽招聘标准以解决招聘问题。&lt;/p>;&lt;p>;姚表示，截至本月，消防部门有3%的职位空缺。其中最难填补的站员职位，尚有 90 个空缺，占总编制的 10%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消防员站员有望获得更多时间锻炼身体&lt;/h3>;&lt; p>;该部门还希望填补 120 个消防员职位、10 个救护员职位和 60 个男女救护员职位。&lt;/p>;&lt;p>;从 12 月 1 日起，车站官员和消防员职位的申请者将采取相同的两部分视力测试。&lt;/p>;&lt;p>;申请人首先必须读出图表上的字母，如果每只眼睛都能正确识别前四行字母，则通过测试。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第二部分，考生可以戴眼镜用双眼读出图表上的字母，前六行答对即可及格。&lt;/p>;&lt;p>;戴眼镜的考生上班时会在头盔内配戴特制眼镜，每副收费港币2,000元。&lt;/p>;&lt;p>;他们将被允许佩戴自己的眼镜从事交通事故救援等某些行动。但姚表示，出于安全原因，不允许佩戴隐形眼镜。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消防局推出首批电动摩托车进行为期5个月的试用&lt;/h3>;&lt;p>;不过，他强调消防员不能受苦&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们在高空救援时，眼镜掉了，他们不容易捡起来，那就很危险了。”姚说。&lt;/p >;&lt;p>;新的视力测试不同于现有的做法，即消防员必须能够用每只眼睛正确识别前六行字母。车站人员必须能够在不戴眼镜的情况下单眼识别五行字母，双眼识别六行字母。&lt;/p>;&lt;p>;负责招聘、培训和考试的助理分区官员金志恒表示，视力要求车站官员和消防员在处理前者的文书工作方面采取了不同的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“在新安排中允许佩戴眼镜的考生可以在正常视力范围内完成测试。这意味着消防员和警察局人员都可以在工作中完成任务。”甘说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方放宽招聘标准，以提振低落的兴趣&lt;/h3>;&lt;p>;消防员和警察局的视力障碍限制姚说，警员的屈光度为两度。&lt;/p>;&lt;p>;从12月起，申请消防及救护工作岗位的人员将接受宽松的身体评估，所有测试的时间限制从60秒延长至90秒，并且挑战数量减少。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，还放宽了大多数候选人认为具有挑战性的三个项目的要求。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据修正案，考生如果能在90秒内完成一个高架单杠引体向上，即可通过考试。他们还可以选择进行三个倾斜引体向上，即考生通过手臂弯曲 90 度握住单杠来抬起身体。&lt;/p>;&lt;p>;双杠臂屈伸的次数也将减少到90 秒内有 5 个，考生只需完成 28 个俯卧撑，而不是原来的 32 个。&lt;/p>;&lt;h3>;在警方降低标准后，香港海关表示没有计划放宽招聘标准&lt;/h3>; &lt;p>;Yiu 表示，入职时的体能要求仅说明了新员工接受培训的能力，因为新员工仍需通过为期 26 周的培训计划才能获得该职位的资格。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦申请者被录用后，他们必须经过严格的26周训练计划，并达到特定的体能水平才能完成训练。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, India court Global South in competing bids to lead developing countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243204/china-india-court-global-south-competing-bids-lead-developing-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度在担任 G20 主席国的一年中，成为中国领导发展中国家的愿望的严重挑战者，新德里也11 月举办今年第二届虚拟“全球南方之声”峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有 100 多个国家，但我们的优先事项是相似的，”印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 在最新的开幕致辞中说道。会议的目的是向 9 月份在新德里主办的 20 国集团峰会的与会者进行简报。&lt;/p>;&lt;p>;“从地理角度来看，全球南方一直存在，但它已经收到了自己的声音第一次，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;作为 G20 成员，中国没有被邀请参加虚拟峰会，人们普遍认为印度正在加大力度讨好全球南方国家——这一术语广泛用于指的是非洲、亚洲和拉丁美洲的发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;该术语的使用（由美国政治活动家卡尔·奥格尔斯比于 1969 年提出）近年来激增，成为那些希望实现可持续发展的国家的“便捷速记”。根据卡内基国际和平基金会的说法，全球经济结构已被推翻，有利于更加多极的体系。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国和印度采取了不同的做法——前者侧重于投资和基础设施，但分析人士表示，两国都认为南半球对于其扩大影响力和塑造国家形象的雄心日益重要。欧亚集团全球宏观地缘政治业务高级分析师阿里·韦恩 (Ali Wyne) 表示，印度向发展中国家推销的重点是，它将努力让重要的全球机构更具包容性和包容性。据印度外交部称，除了虚拟峰会外，新德里还利用其 G20 主席国身份致力于确保“全球南方的关切得到应有的重视”。 &lt;/p>;&lt;p>;为了进一步推动印度的努力，拥有 55 个成员国的非洲联盟 (AU) 在 9 月的新德里峰会上被正式接纳为 G20 成员。&lt;/p>;&lt;h3>;在非洲，中国正在一点一滴地建立影响力&lt;/h3>;&lt;p>;虽然印度和中国都支持非盟的申办，但莫迪却以灿烂的笑容和热情的拥抱欢迎非盟主席阿扎利·阿苏马尼加入 G20。中国国家主席习近平没有出席此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪表示，非洲联盟的加入将“加强二十国集团的力量，也将增强全球南方的声音”。&lt;/p>;&lt;p>;根据韦恩的说法印度还能够确保俄罗斯在乌克兰的战争不会分散二十国集团对发展中国家优先事项的关注，包括加强大流行病防备和减轻全球债务负担。&lt;/p>;&lt;p>;Byron Chong，一项研究新加坡李光耀公共政策学院副教授表示，印度在 G20 峰会上宣布了一系列举措，使其能够“将自己定位为中国在全球南方领导地位方面的有力竞争者”。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在这些倡议中，维护发展中国家的利益的是计划改革多边开发银行并扩大其贷款能力。&lt;/p>;&lt;p>;这将有助于改善融资渠道，但也可能被视为“试图削弱中国作为发展贷款和援助主要来源国的影响力和地位” Chong 在 9 月份为该校亚洲与全球化中心发表的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;印度还宣布了一项与美国合作，通过中东将印度与欧洲连接起来的大型铁路和航运项目、欧盟以及一些海湾和欧洲国家——Chong 表示，“这是印度意图与中国竞争的最明显迹象”。&lt;/p>;&lt;p>;发展中国家，特别是非洲和中亚等地区的发展中国家，一直是印度的主要竞争对手。自十年前推出以来，中国具有里程碑意义的“一带一路”倡议的主要受益者。&lt;/p>;&lt;h3>;“G20 亮相派对”：分析人士表示，印度可以成为两极分化世界的桥梁&lt;/h3>;&lt;p>;在第三次峰会上在十月份的“一带一路”高峰论坛上，习近平重申了对新兴经济体发展的承诺，并强调中国的现代化是“为了所有发展中国家”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学研究院高级研究员Amitendu Palit南亚研究中心表示，中国“已经能够通过其基础设施建设努力调动一些战略影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度反而专注于将全球南方的关切带到世界上最大的国家和地区。”最有影响力的政策论坛。它试图确保全球南方国家的具体挑战（例如应对气候变化）得到倾听和回应。”&lt;/p>;&lt;p>;Palit 表示，全球南方国家的支持对中国和中国来说越来越重要。和印度，各国都希望与志同道合的国家结成联盟。 “中国和印度热衷于重塑国际秩序。在这方面，南半球对他们来说非常重要。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;由于Covid-19大流行后国际秩序发生变化，全球南方也变得更加重要，“全球公共产品”的交付成为“获得战略影响力的重要来源”， &lt;/p>;&lt;p>;2021年12月疫情最严重时，中国官方通讯社新华社报道称，中国已向120多个国家和国际组织提供了超过18亿剂疫苗。&lt;/p>;&lt; p>;印度媒体称，印度向孟加拉国、尼泊尔和不丹等国提供了约 2.35 亿剂疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;中国对发展中国家的关注在 8 月份习近平出席约翰内斯堡金砖国家峰会时也得到了体现。这是他今年第二次出访。&lt;/p>;&lt;p>;巴西、俄罗斯、印度、中国、南非等新兴经济体集团是“将发展中国家团结合作提升到一个新高度”的重要平台。习近平说。&lt;/p>;&lt;h3>;金砖国家新成员拥有石油、雄厚的财力和战略位置：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;金砖国家领导人在峰会上同意邀请阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国加入该集团，据观察人士称，此举反映了中国日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦国王学院刘家中国研究院附属讲师亚历山德罗·阿杜诺 (Alessandro Arduino) 表示，这一扩张符合随着国际治理格局经历“翻天覆地的转变”，中国广泛参与全球南方国家的事务。&lt;/p>;&lt;p>;“北京寻求掌握全球南方国家的领导权，是其塑造一个以他说：“为了追求全球影响力，中国将自己定位为发展中国家的捍卫者，试图通过以下方式重新定义大国动态：优先发展。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧亚集团韦恩表示中国相信在发展中国家建立更大的影响力对于抵消先进工业民主国家（尤其是美国）争夺其影响力的日益增长的压力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，印度认为其举措将韦恩表示，帮助其从印太大国转变为全球强国。&lt;/p>;&lt;p>;随着两国关系日益恶化，两国之间的不信任感日益增强，中印之间争夺全球南方国家的竞争将会加剧。他说，近年来两国在喜马拉雅山的共同边界沿线不时发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;根据韦恩的说法，印度可能会考虑更多方式让发展中国家的代表参加重要集会，例如邀请官员东南亚国家作为嘉宾出席四方会议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将继续利用其地缘经济治国手段取得进展，但重点是更绿色、更可持续的投资，”他补充道。&lt;/p>; &lt;h3>;“随心所欲的日子”结束了吗？中国的“一带一路”计划使融资成为支点&lt;/h3>;&lt;p>;同德表示，希望两国进一步与发展中国家接触，竞争将延伸到基础设施建设、人文互联互通、环境合作等领域。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;同德表示，G20 峰会上宣布的印度-中东-欧洲经济走廊可能会加入更多由印度牵头的基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经在扩大支持范围&lt;/p>;&lt;p>;北京还向非洲联盟捐赠了价值2亿美元的总部大楼和价值80美元的非洲联盟总部大楼。位于埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴的非洲疾病控制和预防中心的百万基地。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然分析人士一致认为中国和印度之间的竞争将会加剧，但他们表示，鉴于南半球国家幅员辽阔，一个领导人不可能代表所有南半球国家。差异和不同的需求。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库美国企业研究所高级研究员扎克·库珀 (Zack Cooper) 表示，虽然金砖国家成员有共同的担忧，但似乎在一系列广泛的问题上缺乏共识。管理贸易、技术和其他互动的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“核心问题是金砖加成员之间存在根本差异，这将限制其实际交付成果的能力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“各国似乎没有统一的观点......他们无法阐明对未来的共同愿景。”&lt;/p>;&lt;h3>;更大的金砖国家集团有助于中国，但也带来了新的风险：分析师&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;帕利特表示，中国和印度将自己定位为全球南方国家冠军的努力得到了不同的反应，这主要是因为发展中国家的情况不同，它们的利益并不总是相同。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，俄罗斯、巴西和南非等其他中等和地区大国也可能渴望领导属于全球南方的国家。&lt;/p>;&lt;p>;但由于发展中国家之间的差异以及不断变化的全球局势，帕利特说，很难想象有一位领导人能够领导全球南方。&lt;/p>;&lt;p>;根据韦恩的说法，“任何一个国家如果断定自己是发展中国家的‘’代表，那都是自以为是的。” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“发展中国家在国际秩序系统性不稳定的情况下寻求稳定经济时，是否愿意完全依赖印度、中国或任何其他国家，这是值得怀疑的。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia’s PIF to buy stake in London’s Heathrow Airport, joins Singapore’s GIC, Qatar wealth funds in ownership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243276/saudi-arabias-pif-buy-stake-londons-heathrow-airport-joins-singapores-gic-qatar-wealth-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;作为股东重组的一部分，沙特阿拉伯公共投资基金将购买伦敦希思罗机场 10% 的股份，成为部分所有者与卡塔尔投资局一起位于欧洲最繁忙的机场之一。&lt;/p>;&lt;p>;随着西班牙 Ferrovial 出售其 25% 的股份，该基金正在购买该股份。根据周二晚间的一份声明，这家基础设施公司持有的剩余 15% 的股份将流向总部位于巴黎的私募股权公司 Ardian。对于 Ferrovial 来说，这笔交易为其之前估值为零的资产带来了 23.7 亿英镑（30 亿美元）的意外之财。&lt;/p>;&lt;p>;公共投资基金（更广为人知的名称为 PIF）已成为一支主要的投资力量沙特阿拉伯事实上的领导人、王储穆罕默德·本·萨勒曼以自己的国家资本主义重塑了这个石油资源丰富的国家。&lt;/p>;&lt;h3>;大号乘客被困在头等舱座位上 3 人该基金是 2022 年收购沃达丰集团旗下铁塔部门的财团的一部分，其目标是到 2030 年资产规模达到 2 万亿美元。这将使 PIF 成为全球最大的财富基金（目前已成为该基金的称号）法罗维亚集团的机场业务遍及英国、土耳其，并持有纽约肯尼迪机场一个航站楼的股份，该集团本月早些时候表示，将考虑出售其在伦敦的股份。希思罗机场。空中交通在 Covid-19 大流行期间遭受重创后已出现反弹，帮助希思罗机场在今年前 9 个月缩小了损失。&lt;/p>;&lt;p>;这家西班牙公司的退出结束了英国机场近二十年的所有权。 2006 年，它以 188 亿美元的价格收购了机场运营商（当时称为 BAA Plc）的多数股权，最终将其持股比例降至目前的 25%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Ardian 和沙特公共基金将加入包括卡塔尔在内的现有所有者的行列，卡塔尔持有 20% 的股份，规模较小的投资者包括魁北克储蓄银行、新加坡 GIC 主权财富基金和美国 Alinda Capital Partners。双方持股比例均低于 13%。&lt;/p>;&lt;p>;Ferrovial 在西班牙交易中股价上涨 3.2%，至 31.94 欧元。花旗集团全球市场分析师表示，计划中的出售对这家基础设施公司来说是积极的，“因为现金收益应有助于减少净债务以及通过股息进行的任何潜在股东分配。”&lt;/p>;&lt;p>;PIF 表示，此次收购“符合要求”其战略是作为长期合作伙伴支持业务，称希思罗机场是“世界一流的机场”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然英国机场仍然是主要的全球门户，但其增长前景因缺乏第三条跑道的进展有限，限制了希思罗机场的容量，而土耳其、卡塔尔和迪拜等目的地则积极扩建机场，通常全天候运行。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在英国，PIF 还拥有足球俱乐部纽卡斯尔联队 (Newcastle United FC)，这是更广泛的投资计划的一部分体育资产。对于海湾地区的投资者来说，英国一直是一个有吸引力的市场 - 卡塔尔拥有英国航空公司母公司 IAG SA 的股份，以及伦敦 Harrods 百货公司和一系列豪华酒店等大型资产。&lt;/p>;&lt;p>; PIF 拥有阿斯顿·马丁 (Aston Martin) 的股份，这家英国汽车制造商因詹姆斯·邦德 (James Bond) 的首选汽车而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;英国竞争监管机构上个月对着陆费的裁决也让航空公司和希思罗机场都不满意：航空公司希望降低收费，希思罗机场则寻求收取更高的费用。&lt;/p>;&lt;p>;希思罗机场是海湾地区航班的主要目的地，阿联酋航空、卡塔尔航空和阿提哈德航空 PJSC 都为该枢纽提供服务每天有多趟航班抵达。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特、新加坡财富基金在市场低迷中报告投资损失惨重&lt;/h3>;&lt;p>;沙特阿拉伯正在扩大其航空业，寻求吸引更多商业和旅游业为了祖国。它最近创建了利雅得航空，这是一家新航空公司，将在现有的沙特航空的基础上运营。&lt;/p>;&lt;p>;希思罗机场的交易尚需获得批准，现有股东也有权作为卖方或卖方加入交易。法罗维亚表示，其仍致力于推进其机场业务。它拥有英国阿伯丁、格拉斯哥和南安普顿机场50%的股份，土耳其达拉曼机场60%的股份以及肯尼迪国际机场新一号航站楼49%的股份。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Turkey business deals on rise as ‘strategic partnership’ evolves out of geopolitical strife with West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243269/china-turkey-business-deals-rise-strategic-partnership-evolves-out-geopolitical-strife-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其企业表示热衷于进一步开拓中国市场，着眼于提升其作为中国投资中点的地位在与西方的地缘政治紧张局势日益加剧的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;由约 50 名土耳其代表组成的商业代表团访问北京，在中国首届国际供应链博览会期间举行双边商业论坛，旨在向许多外国展示中国的韧性公司已开始通过将投资从中国转移来“降低风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“从数字平台到电信、可再生能源到电动汽车、云技术到国防工业，我们正在建立强大而广泛的土耳其驻华大使伊斯梅尔·哈克·穆萨周三在第二届土中商务会议上表示。第一次是7月在伊斯坦布尔。&lt;/p>;&lt;p>;“中国和土耳其两国的政治稳定是繁荣发展的重要基础，”他补充道，并指出贸易代表团期待寻找新的贸易机会&lt;/p>;&lt;h3>;“一个非常可行的目标”：土耳其预计到 2030 年将有 200 万中国游客&lt;/h3>;&lt;p>;三年后，中国一直在努力吸引外国投资，以将资金带回严格的新冠病毒政策，但随着与美国的地缘政治角力变得更加敌对，领导人一直在努力恢复商业信心，尤其是西方企业的信心。连接亚洲、欧洲和非洲，将自己视为中国业务的理想地点。&lt;/p>;&lt;p>;“土耳其将成为中国与世界贸易的非常重要的战略伙伴，”大使表示，并指出土耳其如何与欧盟 (EU) 享有某些自由贸易条款。&lt;/p>;&lt;p>;北京对中国实施制裁后，经过七年的谈判于 2021 年初陷入僵局，中国和欧盟未能推进全面投资协议欧洲人和实体对欧盟针对新疆涉嫌侵犯人权的类似行动进行报复，北京否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;穆萨表示，他预计中国将增加对土耳其的外国直接投资，因为对土耳其的投资占占中国海外投资组合的不到1%。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，两国双边贸易额增长12.8%，达到385亿美元，但贸易几乎是单向的，土耳其对中国存在贸易逆差根据中国官方数据，价值约为 380 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其 3 月份对从中国进口的电动汽车额外征收 40% 的关税，总统府称这一决定是为了保护土耳其国内市场&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不担心贸易和经济关系失衡，但为了建立可持续的关系，最好以可接受的方式平衡它们，”穆萨说，并澄清说他不预计它们将完全达到同等水平。&lt;/p>;&lt;h3>;在与西方合作伙伴关系紧张的情况下，中国与中东加强贸易&lt;/h3>;&lt;p>;一位要求留下来的中国国有企业代表由于未获授权接受媒体采访，匿名表示，在专注于土耳其半导体行业投资三年多后，他们现在决定扩大对土耳其能源行业的投资。&lt;/p>;&lt;p>; “我们对土耳其能源市场越来越感兴趣。由于两场正在进行的战争，情况尤其如此。”他指的是俄罗斯入侵乌克兰和最近的以色列-加沙冲突。&lt;/p>;&lt;p>;北大西洋公约组织（北约）成员、土耳其在谴责西方对俄罗斯的制裁后，与西方本已不稳定的关系进一步恶化。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;北京也没有谴责莫斯科。在增加从俄罗斯进口石油的同时，由于俄罗斯石油出口面临欧洲制裁，中国也一直在中东地区寻找新能源。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其也是中国科技的投资目的地这些公司在西方国家面临更严格的审查。&lt;/p>;&lt;p>;中国科技巨头华为和中兴都被列入美国制裁名单，并受到一些欧盟成员国的审查，近年来它们仍在继续扩张努力。华为在海外最大的研发中心位于土耳其。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese leader Xi Jinping showcases policy priorities on first trip to Shanghai since 2020]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243278/chinese-leader-xi-jinping-showcases-policy-priorities-first-trip-shanghai-2020?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 22:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周三报道，中国国家主席习近平将自 2020 年以来首次访问上海，此次访问强调了一些重要内容周一，《华盛顿邮报》率先报道了习近平将于本周访问这座城市。知情人士称，他原本计划将其作为从美国回国的第一站，在那里他会见了乔·拜登并出席了在旧金山举行的亚太经合组织峰会，但他已推迟了访问。&lt;/ p>;&lt;h3>;权力游戏：中国引擎为上海航展拖延已久的回归而加速&lt;/h3>;&lt;p>;国家广播电台中央电视台报道称，中国领导人周二和周三在上海参观了上海期货交易所，正在进行的上海科技创新展和一个经济适用房项目。&lt;/p>;&lt;p>;创新展的视频显示，习近平正在检查半导体集成电路的展示——这项技术是中国与美国科技竞争的核心技术– 并观看了人工智能区中的行走人形机器人。&lt;/p>;&lt;p>;他还参观了该市闵行区为农民工提供经济适用房的租赁住房项目，并向外面的租户发表了演讲。&lt; /p>;&lt;p>;这是习近平自 Covid-19 大流行结束以来首次访问上海，此前，去年长达两个月的封锁导致这座城市几乎陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;习近平上次访问上海是在 2020 年，当时他出席了上海金融中心浦东开发 30 周年庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;本周，《华盛顿邮报》还独家报道称，习近平将主持一次会议，讨论长江经济带是他的标志性项目之一，与该市和邻近三个省份的官员一起。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，中共中央政治局批准了加快该地区（中国最重要的经济中心之一）发展的计划。&lt;/p>;&lt;p>;但是，会议没有宣布二十届三中全会的召开日期，而二十届三中全会通常会确定国家未来五到十年的发展战略和优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;这一遗漏意味着三中全会不太可能举行今年不会发生，因为政治局只会在新年之前（12 月下旬）召开一次会议，这将是宣布全会日期的下一个机会窗口。&lt;/p>;&lt;h3>;上海开发商以轻松的方式吸引买家首付、免费停车位&lt;/h3>;&lt;p>;习近平的访问是在中国国际进口博览会结束后进行的，这是展示中国广阔市场的一次重要展示。恰逢中国经济改革试验田上海自贸区成立十周年。&lt;/p>;&lt;p>;五年前，习近平在参观首届进口博览会时宣布，该市东部 120 平方公里（46 平方英里）的区域将获得自由贸易区地位，以吸引全球投资者。&lt;/p>;&lt;p>;此后，许多大型外国公司纷纷在此设立商店和工厂，包括特斯拉，该公司于 2020 年 1 月开始交付上海制造的汽车。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;上海拥有超过 2500 万居民，贡献了中国近 4% 的经济产出，是中国一些最大的外国投资者的所在地。其中包括通用汽车和华特迪士尼公司，以及电动汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;Phoebe Zhang 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[People’s Daily calls for tighter control of live-streaming e-commerce in China as controversies mount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3243239/peoples-daily-calls-tighter-control-live-streaming-e-commerce-china-controversies-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中共总喉舌发表评论文章呼吁加强对直播电商的监管这是该国网购行业中热门但颇具争议的部分，这表明政府对该行业的态度可能正在发生转变。&lt;/p>;&lt;p>;虽然聘请有影响力的人在网上销售商品已成为电子商务平台吸引消费者的重要方式据《人民日报》周三发表的文章称，中国应该加强对这个正在制造“混乱”的蓬勃发展行业的监管。&lt;/p>;&lt;p>;直播行业中的一系列不当行为，从欺诈广告到文章称，为了行业的健康持续发展，应该解决和惩罚定价误导问题。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，直播电商呈指数级增长。商务部的数据显示，今年前 10 个月，该行业销售额同比增长 58.9%，达到 2.2 万亿元人民币（3110 亿美元），占中国网上购物总额的 18.1%。商业。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些顶级行业参与者包括阿里巴巴集团旗下的淘宝网、字节跳动旗下的抖音和快手科技。阿里巴巴拥有《南中国晨报》。&lt;/p>; &lt;p>;但是，市场也看到了一些早期饱和迹象。&lt;/p>; &lt;p>;中国去年获得了5100万新的电子商务新用户，少于2021年增加的7580万。今年的数字可能会进一步下降，在前六个月中只增加了1200万新用户。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，《人民日报》警告说什么在新兴的市场中被视为不受限制的虐待，它说这可能损害消费者权利并减少市场竞争。&lt;/p>; &lt;p>;中国容忍了现场传输的电子商务，但该模型面临着在国外的审查。 9月，印度尼西亚禁止在社交媒体上进行电子商务交易，包括野兽拥有的蒂克托克（Tiktok），以保护该国较小的离线商人，成为第一个这样做的政府。&lt;/p>; &lt;p>;舆论文章表示，提倡更严格的控制权该行业并不意味着“阻碍其发展，而是确保其保持健康的发展轨道以增强其未来的增长”。该文章呼吁监管机构，在线购物网站和商人合作打击市场异常。&lt;/p>; &lt;p>;中国当局已经引入了针对该行业的几项规则。 2021年4月，中国的网络空间管理和其他六个监管机构共同发布了旨在重新制作弊端的法规多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia preparing ‘loyalty agreement’ that essentially restricts what foreigners can say in public]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243270/ukraine-war-russia-preparing-loyalty-agreement-restricting-what-foreigners-can-say-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 20:20 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯的内政部已准备了立法草案，该草案将迫使外国人签署“忠诚协议”，禁止他们批评官方政策，抹黑苏联军事历史或违反了传统的家庭价值。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年2月弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）总统命令乌克兰派遣部队以来，俄罗斯介绍了一系列艰难的法律，以使军事宣传军事，而法院已将长期的监狱刑罚判给对于反对派活动家。&lt;/p>; &lt;p>;作为2024年总统选举的态度，普京将战争作为与西方存在的生存战斗的一部分，称他将捍卫俄罗斯的“神圣”文明。 。要签署一项协议，该协议本质上限制了他们在公开场合可以说的话。&lt;/p>; &lt;p>;将禁止进入俄罗斯的外国人“干扰俄罗斯联邦公共当局的活动，以任何形式抹黑外国和国内塔斯斯说，俄罗斯联邦，公共当局及其官员的国家政策。 >; &lt;p>;特别是，外国人将被禁止“扭曲有关苏联人民在捍卫祖国的壮举及其对击败法西斯主义胜利的贡献的历史真相”。&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯发起自战争开始以来，最大的无人机袭击对乌克兰：基辅&lt;/h3>; &lt;p>;苏联估计在第二次世界大战中损失了至少2700万人，并最终将纳粹部队推回了柏林。忠于莫斯科的政府随后在东欧的各个地区掌权。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚俄罗斯媒体报道，外国人的立法草案（如果成为法律）将适用或不适用坚持外国人在进入俄罗斯时必须签署的“协议”。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫拒绝对该计划发表评论。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;反对派激进主义者和反对派活动家和莫斯科的外国外交官几个月来一直警告说，当局在总统大选之前对任何异议的立场都加强。在乌克兰，并警告那些想批评军队在他们之前仔细思考的人。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /小>; &lt;/div>; &lt;p>;要成为法律，必须将其引入俄罗斯下议院议会杜马州，并进行委员会审查和几次阅读，然后才提交给普京签署。 &lt;/p>; &lt;p>;杜马独联体事务委员会主席说，法律草案进展顺利，正在内政部，政府，总统管理部门以及他的委员会进行。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“与进入俄罗斯联邦的移民的所谓&#39;忠诚协议草案”正在高度准备。”仍要解决。内政部没有立即回应发表评论的请求。&lt;/p>; &lt;p>;根据杜马数据库的搜索，法律尚未正式在议会中正式引入。&lt;/p>; &lt;p>;因为开始在乌克兰的战争中，俄罗斯已经对外国人对“不友好国家”施加了许多限制，这意味着那些对其在乌克兰战争中实施的制裁的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hounax scam: firm changed website address 32 times to evade detection by Hong Kong authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243274/hounax-scam-company-changed-website-address-more-30-times-evade-detection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 20:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;虚拟资产交换平台Hounax，被指控欺骗了Hongkongers超过1.5亿港元（1924万美元），更改了其网站在逃避检测的30次以上，并继续其所谓的加密货币骗局。&lt;/p>; &lt;p>;根据该部队的说法，有158名居民报告说，在通过无牌平台进行投资后，损失了约1.55亿港元。&lt;/p>;。&lt;/p>;该部队周三表示，来自网络安全和技术犯罪局的官员已经确定了32个与Hounax相关的网站，并已将信息转发给相关当局和组织。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;地址是为了绕过部队的扫描仪搜索引擎发出的警告并逃避警察调查。” ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;可通过Cyber​​Defender网站和应用程序访问的扫描仪可帮助公众确定可疑的网址，电子邮件，平台用户名，银行帐户，手机电话号码和IP地址。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;警方说，欺骗性网站通常仅在短时间内进行域名注册。 &lt;/p>; &lt;p>;周三的一张支票发现公司的网站，Facebook页面和X（以前是Twitter）的帐户是不可用的，其中一个页面说，其中一个页面上说，其中一个页面上说，其中一个页面上说，其中一个页面上说，其中一个页面说，其中一个页面说，其中一个页面上说，其中一个页面上说，其中一个页面上说，其中一个页面说，其中一个页面说，其中一个页面说，其中一个页面说，其中一个页面说，其中一个页面说，其中一个页面说，其中一个页面说，其中一个页面说，其中一个页面说这是一个“欺骗性的网站”。&lt;/p>; &lt;h3>;香港人损失了1.48亿港元的加密骗子骗局说，公开警告来得太晚了&lt;/h3>; &lt;p>;“攻击者在www.hounax.org上可能会欺骗您做的事情。危险的东西，例如安装软件或透露您的个人信息（例如密码，电话号码或信用卡），”“欺骗性网站”上显示的警告消息说。&lt;/p>; &lt;p>;证券和期货委员会（ SFC）于11月1日将Hounax列为可疑的虚拟资产交易平台，因为它被发现与金融机构和一家风险投资公司有关。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官John Lee Ka-chiu说当局可能会进一步授权监管机构在SFC无法关闭未经许可的平台后处理加密货币骗局。&lt;/p>; &lt;p>;立法者批评SFC对案件的处理，并呼吁政府关闭法律贷款漏洞，即关闭法律漏洞，即关闭法律漏洞，即城市领导人说，他的政府将审查相关立法。&lt;/p>; &lt;h3>; hounax平台据称骗局131个香港人在近1.2亿港元中的&lt;/h3>; &lt;p>;在周六透露涉嫌的骗局时，该平台说，该平台时说，声称由新加坡公司经营，今年年初开始运营，似乎针对香港投资者。&lt;/p>; &lt;p>;，但该部队没有发现与大规模的JPEX加密货币交易所丑闻的联系，该丑闻影响了2,623人，并参与其中截至周日，超过16亿港元的损失。&lt;/p>; &lt;p>;警方已逮捕了66人与JPEX丑闻有关。所有犯罪嫌疑人都已在保释中释放，等待进一步调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘New normal’ in US-China ties should avoid sweeping view of ‘security’ risks, foreign policy expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243271/new-normal-us-china-ties-should-avoid-sweeping-view-security-risks-foreign-policy-expert-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 20:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;北京领先的美国 - 中美专家警告不要过于宽松双边关系中“安全”的定义，这是两个主要权力Tsinghua国际安全与战略中心主任Da Wei表示，在本月早些时候的XI-Biden峰会之后稳定联系。大学。 &lt;/p>; &lt;p>;总统乔·拜登（Joe Biden）。&lt;/p>; &lt;p>;他观察到“与美国相比，中国对中国竞争及其影响的关注和奉献精神似乎明显更高” &lt;/p>; &lt;p>;他说，作为“游戏的较弱一面”，中国应该意识到过度调查的风险，这是对问题过度识别为安全威胁的学术术语。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>; xi-biden峰会对陷入困境的美国 - 中国关系暂停：分析师&lt;/h3>; &lt;p>;在对帖子中讲话时，da列举了供应链全球化，这是不应被视为安全问题的示例。他说，如果中国和美国由于安全问题而将供应连锁店搬回了自己的领土，可能会导致效率低下。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，作为发展中国家，“中国没有这种奢侈过度安全化”，应该合理地判断“安全问题”以确保持续发展。 。这就是安全与发展之间的难题。 ，他补充说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; da指出过度调查是国际关系学者警告说，&lt;/p>; &lt;p>;的全球趋势不限于美国或中国。 &lt;p>;“在确定与第三方的态度和关系时，我们不应该以唯一对美国的参考来划清界限。”应该接受“不舒服的共存”，因为解耦和军事冲突的成本高于收益。&lt;/p>; &lt;h3>;美国 - 中国的防御对话恢复了，但不太可能解决争议：分析师&lt;/h3>; &lt;p>;中国官员和学者已将最近的Xi-Biden峰会的结果称为“旧金山愿景”，以会议举行的城市命名。&lt;/p>; &lt;p>;这是两位领导人之间的第一个，因为他们一年前见面印度尼西亚，他们达到了北京所谓的“巴厘岛共识” &lt;/p>; &lt;p>;本月的会议导致了一系列协议，以恢复高级军事和战略谈判。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;愿景，中国和美国应彼此发展正确的看法，有效地管理差异，促进互惠互利的合作和人与人之间的交流，并承担主要权力的责任。 P>; &lt;p>;北京还标志着会议结束后“中国关系的新阶段”的开始，并在一段时间的紧张局势加剧之后将XI-Biden Summit称为“重要的里程碑”。&lt;/p>; &lt;img src &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在周二发布的微信文章中，大使馆说旧金山的视觉&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也强调，美国应该“停止武装台湾并支持中国的和平统一”，而双方应尊重彼此的“红线”。 &lt;/p>; &lt;p>;国营新闻社新华社在同一天发布了一篇专栏文章，强调了世界上两个最大经济体的“高度互补”性质，并且他们合作的重要性是“克服全球挑战并增强幸福感所有人类”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore mulls building artificial ‘Long Island’ as ‘line of defence’ against rising sea levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243261/singapore-mulls-building-artificial-long-island-line-defence-against-rising-sea-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 20:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡表示正在考虑在其东海岸建造人造岛屿，以保护低洼地区免受气候变化造成的海平面的上升。 Lee说，项目可能跨越800公顷（1,980英亩），使人口稠密的城市国家在房屋，公园和工业中更多的空间。对新加坡的严重威胁”和沿海防御量可能在未来100年内耗资约1000亿新元（750亿美元）或更多。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;整个城市都是我的花园&#39;：新加坡植物植物种子为绿色革命&lt;/h3>; &lt;p>;新加坡的土地利用规划局，城市重建局（URA）已要求对该项目提供公众反馈，这可能需要数十年的时间才能开发。&lt;/p>; &lt;p>;人工岛屿可能需要URA在其网站上说，要在海岸上建造的水平高于大陆，以形成针对海平面上升的“防御线”。&lt;/p>; &lt;p>;政府机构还研究了建造三米（沿着整个海滨的9.8英尺）海墙，并由潮汐大门和抽水站支撑。&lt;/p>; &lt;p>;，但URA表示，墙将在建筑过程中向停车位造成“长时间的破坏”占据公园的15个足球场。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;还需要做更多的事情：低洼的新加坡如何战斗快速升起的海洋&lt;/h3>; &lt;p>;沿海科学教授亚当·斯威策（Adam Switzer）说必须对“长岛”进行“多种深入研究”，包括查看对沿海电流和海床的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“需要非常谨慎地考虑潜力&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，新加坡在大规模的土地填海上有经验，他指出，他指向樟宜机场，他有经验新加坡国立大学民用与环境工程系教授&lt;/p>; &lt;p>; Koh Chan Ghee &lt;/p>; &lt;p>; Koh Chan Ghee表示，天然解决方案，例如红树林，海洋植被和珊瑚礁等自然解决方案，也应使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Sun Hung Kai prices Yoho West flats at six-year low, readies for biggest weekend of property sales since July ‘22]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/property/article/3243272/hong-kongs-sun-hung-kai-prices-yoho-west-flats-six-year-low-readies-biggest-weekend-property-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 20:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>; Sun Hung Kai Properties（SHKP），香港最大的房地产开发商按市值计算，将于周六推出自7月以来最大的周末销售2022年，在Yoho West的锡Shui Wai的一个新项目中，大约350个公寓 - 由SHKP和MTR Corp共同开发的巨大住宅项目 - 将于本周末出售。 SHKP已发布的三个价格清单中的公寓将总共有613个公寓。&lt;/p>; &lt;p>;第一批单位的价格平均为10,888 hk $ 10,888（1,395.5美元）/平方英尺。折扣 - 新房屋的六年低点。&lt;/p>; &lt;p>;第二批163辆的价格为折扣后平均每平方英尺11,633港元，而第三批170台170台单位的价格为HK折扣后每平方英尺$ 12,437。&lt;/p>; &lt;p>;尽管房地产市场缓慢，房地产代理商对销售很乐观。&lt;/p>; &lt;p>;“不难看到所有公寓在周六被抢购一空，”米德兰房地产公司（Midland Realty）在香港和澳门的住宅部门首席执行官Sammy Po Siu-Ming说。他补充说，约有15,000名潜在买家已经写了支票，以争夺所提供的350个公寓。 /小>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管不冷不热，但房地产开发商仍需要在高利率环境中出售其现金流量的库存，中国董事总经理兼首席负责人，以及CGS-CIMB的香港财产Cheng说，尽管目前的折扣估计为30％，但证券。他补充说，SHKP在香港的销售额预计将在整个财政年度达到300亿港元至350亿港元，Yoho West的占其总销售额的不到10％。&lt;/p>; &lt;p>;该项目。 Midland Realty&#39;s Po表示，与SHKP的湿地季湾项目的第三阶段的第一批次，也在Tin Shui Wai的第三阶段相比，其最便宜的公寓的价格约为20％。 2022年9月推出的Wetland Seasons Bay的公寓以每平方英尺14,344港元的价格提供。&lt;/p>; &lt;h3>; SHKP银行在“一个国家/地区，两个系统”报告后报告降低利润&lt;/h3>; &lt;p>; yoho west的折扣销售价格从29.9万港元到1090万港元，或折扣后的10,000港元至每平方英尺16,701港元的价格。&lt;/p>; &lt;p>;位于锡翼MTR停止上，Yoho West是两个阶段中的第一个，具有1,3933333333333333333333393在总共1,976个单位中。预计周六的销售将是SHKP自2022年7月以来最大的销售，当时购房者在其Novo Mun的Novo Land Development中抢购了所有336个单位。&lt;/p>; &lt;p>; SHKP在6月份的年度公告中表示，&lt;/p>; &lt;p>; SHKP表示开发商今年在香港和中国大陆的销售目标分别为330亿港元和50亿港元。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：color：color：color： ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在本财政年度的其余时间里，它将在香港推出五个新项目：Yoho West和Yoho Hub II，Yuen Long，Novo Land的第三阶段在Tuen Mun，以及Kai Tak的Cullinan Sky和Cullinan Harbour的第一阶段。根据SHKP的文件，Ho Man Tin的一个合资项目也将推出交易。&lt;/p>; &lt;p>;纽约市的住房价格在10月下降了2.16％，将官方指数拖到了超过六年半以上的最低点，因为交易达到了最低水平一年的水平。&lt;/p>; &lt;h3>;香港开发商在大湾地区的赌注会适得其反吗？&lt;/h3>; &lt;p>;评级和估值部门的居住房价量表跌至321.4  - 只有晶须根据周二发布的最新数据，高于2017年3月记录的321.2  - 从9月的328.5个数据。&lt;/p>; &lt;p>;主要市场在10月的总市场总计362次交易，比该交易增加了32％米德兰房地产公司（Midland Realty）称，9月的274个案件是今年的总数。但是十月的统计数据远低于3月的票房，该票房记录了2,100笔交易。&lt;/p>; &lt;p>;但是，SHKP副董事总经理Victor Lui Ting表示，他仍然很积极，因为市场上的负面因素已经开始消退，并且积极因素逐渐增强。&lt;/p>; &lt;h3>; SHKP推出了广州公寓，在高速轨道上的岸边，以吸引香港买家&lt;/h3>; &lt;p>;在过去的两年中，首先只有10,000个Lui说，手交易的低端，低于过去的总平均数字。他补充说：“这表明市场已经储存了大量的购买力，等待有吸引力的房地产，并且人们相信房地产价格将在明年恢复到上升趋势。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>