<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 in alleged carjacking fabrication case to steal HK$28 million worth of iPhones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243756/hong-kong-police-arrest-3-alleged-carjacking-fabrication-case-steal-hk28-million-worth-iphones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 15:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方上周逮捕了三名男子，他们被控捏造劫车事件，窃取价值 2800 万港元（合 360 万美元）的 iPhone警方于周一透露。&lt;/p>;&lt;p>;周六，两名年龄分别为 22 岁和 30 岁的男子及其 34 岁的雇主在荃湾被捕，距离举报涉嫌抢劫事件不到 24 小时。 &lt;/p>;&lt;p>;截至周一上午，因涉嫌串谋盗窃而被拘留的三名嫌疑人仍被警方拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在长达一个月的打击行动中逮捕了130人，查封赌博窝点&lt;/h3>;&lt;p>;案件于周五晚上11时曝光，当时两名年轻人向元朗唐人新村一名保安寻求帮助，声称他们遭到殴打并被推出赌场。卡车遭遇抢劫。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该车载有 43 箱手机，估计价值数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;两人告诉警方，两名持刀劫匪跳下车同日（星期五）早些时候，他们在葵涌打砖坪街登上他们的卡车并袭击他们，然后命令他们将车辆开往元朗。&lt;/p>;&lt;p>;中途，嫌疑人称他们被命令在一个未知地点停车，另外两名袭击者出现并从车上卸下货物。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙随后前往元朗丹桂村，嫌疑人称他们被推出了车外。车辆随后疾驰而去。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两人还告诉警员，他们步行超过一公里到唐恩新村，向保安人员寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;两名男子在事件中受轻伤，被送往博爱医院接受治疗。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，这辆卡车在八乡被发现被遗弃并被烧毁。&lt;/p>;&lt;p>;周六，新界南总区重案组的侦探逮捕了两人，案件出现了惊人的转折。荃湾的男子及其雇主。三名嫌疑人均持有香港身份证。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方严厉打击非法电动车驾驶，拘捕23名嫌疑人&lt;/h3>;&lt;p>;知情人士称，调查显示，据称，年轻的嫌疑人与其他人合谋盗窃了 2,800 万港元的赃物。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一表示，调查正在进行中，可能会进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 9 个月今年，警方处理了 75 起抢劫举报，比 2022 年同期的 56 起案件增加了 33.9%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dark side of Singapore’s bid to lure world’s super-rich exposed by massive multibillion dollar money laundering case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243751/dark-side-singapores-bid-lure-worlds-super-rich-exposed-massive-multibillion-dollar-money-laundering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;王德海五年前安家新加坡时，已经在逃。中国警方悬赏提供有关他涉嫌参与非法赌博团伙的信息。&lt;/p>;&lt;p>;到达新加坡后，王和他的妻子设立了一个家族办公室，他获得了就业准证，给了他留在城邦的权利。他们在瑞士信贷银行开户，夫妇俩从避税天堂塞浦路斯拿到了护照。 34 岁的王在乌节黄金地段斥资 2300 万新元（合 1720 万美元）购买了一套公寓，并持有约 280 万美元的加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;王的田园诗般的世界在 8 月份崩溃了，当时他是 10 个人中的一员。华裔人士在该国有史以来最大的洗钱案件中被捕并受到指控。当局扣押了价值超过 28 亿新元（合 21 亿美元）的资产，包括金条、珠宝、62 辆汽车和 152 处房产。统计数字可能会上升，但许多嫌疑人仍然逍遥法外。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;这些扣押行动给这个秩序井然的国家带来了冲击，促使人们对一些政策进行审查，这些政策被用来允许世界上一些最大的银行长期涉嫌洗钱。警方对一些最高档社区的突击搜查也突显了新加坡如何为其开放边境付出代价，就像一些涉嫌受污染资金的中国富人正在寻找存放资金的地方一样。&lt;/p>;&lt;p>;“有足够的钱了”研究和风险咨询公司 Blackpeak (Holdings) Ltd. 驻新加坡董事总经理克里斯托弗·莱希 (Christopher Leahy) 表示：几十年来，新加坡采取措施吸引超级富豪，催生了金融业，使其成为地球上最富有的国家之一。慷慨的税收优惠和提供长期居留途径的计划已经获得了丰厚的回报，促使从詹姆斯·戴森到雷·达里奥的亿万富翁设立了家族办公室。资金管理部门监管的资产在七年内几乎翻了一番，达到 3.65 万亿美元，其中约四分之三来自海外。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡大规模洗钱调查揭露中国犯罪分子付费购买护照&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;最近，一波中国投资者来到这里，逃离对科技、房地产等行业的严格疫情限制和镇压。新加坡对他们来说是自然的选择，因为华裔约占人口的四分之三，而且普通话也被广泛使用。自2019年以来，来自中国大陆和香港的直接投资增长了79%，达到193亿新元。私人酒吧和乡村俱乐部从支出激增中受益。&lt;/p>;&lt;p>;这次出人意料的诱捕行动现在正在促使人们重新思考这一切，有迹象表明，脏钱正在加入合法企业的行列，带着现金涌入新加坡。在瑞士信贷和花旗集团等全球银行进行清盘。&lt;/p>;&lt;p>;在政府表示至少一名被告可能设立了一家获得税收优惠的办公室后，受到审查的政策包括家族办公室计划。根据记者和知情人士查阅的文件，总共 10 名被告中至少有 5 个家族办公室。目前尚不清楚这五人是否都获得了税收减免。截至 2022 年底，来自世界各地的 1,100 多个家族在新加坡创建了这些工具来管理自己的财富，比 2020 年几乎增加了三倍。&lt;/p>;&lt;p>;许多被告还投资于现有公司或集团建立自己的企业来建立联系。例如，记录显示，根据人力部记录，王德海的就业准证有效期至 2024 年 6 月，他投资了中餐馆连锁店 Delibowl Pte。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;另一名被告苏海锦，40 岁，于 2021 年成为上市餐饮公司无招牌控股有限公司的董事，此前通过首席执行官 Lim Yong Sim 控制的实体投资 650 万新元。文件显示，苏还持有或曾经持有其他七家公司的股份。&lt;/p>;&lt;p>;苏——在儿子提醒他警察已经到达后，他从租来的豪宅的阳台上跳下，双脚骨折，手腕受伤。 – 现在面临与利用非法赌博业务利润在新加坡洗钱有关的指控。苏被捕时携带了他和妻子在新加坡的 1.71 亿新元资产。他的律师没有回复通过电子邮件发送的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;根据王德海向美国司法部提交的书面材料，王德海在中国受到“B”级通缉，他声称这并不是因为非常严重的罪行。法庭。根据 10 月 12 日的文件，虽然他承认自己于 2012 年至 2016 年期间在菲律宾参与了远程赌博，但他的理解是，这在菲律宾仍然是合法的。在线赌博在中国是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;Delibowl 的老板 Jerry Liao 和 Lim 在被指控操纵价格后从 No Signboard 休假，没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡承认在阻止洗钱者获得这些信息方面面临着挑战工作通过。人力部长 Tan See Leng 于 10 月向议会表示，其中一些人可能会假装受雇于休眠公司，或经营活跃公司，以掩盖不义之财的转移。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能会滥用职权。”进入新加坡进行非法活动的工作准证框架，例如目前的洗钱案件，”陈说。 “犯罪分子会不断找到新的方法来规避我们的法律法规，并随着时间的推移更新他们的方法。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡还在调查一个鲜为人知的漏洞的影响，该漏洞帮助许多被告创办了企业。根据新加坡法律，外国人必须聘请公民或永久居民作为授权代表才能设立公司。为了满足这种需求，一些当地人成为连续董事，同时代表数百家公司。&lt;/p>;&lt;p>;王俊杰就是一个典型的例子。这名新加坡人是 200 多家公司的董事、股东或秘书，并在至少 9 家与三名被捕者有关的公司中担任职务 - 根据公司备案文件，他最近离开了其中大部分公司。&lt;​​/p>;&lt;h3>;新加坡洗钱调查并非“应中国要求”进行：部长&lt;/h3>;&lt;p>;与另一名被告张瑞金有联系的公司之一，有来自一家名为 VentureHaven 的公司的两名公司秘书，该公司声称可以据其网站称，商业登记可在 24 小时内完成。仅这两位秘书——Koh Teng Teng 和 Safura Binte Sa&#39;ad——就分别在多家公司担任超过 3,500 个职位。包括王俊杰在内的这些公司高管均未被指控有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;张的律师表示，他们无法发表评论。王俊杰拒绝置评，VentureHaven 也没有回应其两名员工的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“有成百上千家公司使用同一个地址”，这是在短时间内建立的穆迪分析公司亚太和中东金融犯罪实践小组负责人 Chua Choon Hong 表示，在某些情况下。 “我们不知道它的用途。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡有近 600,000 个注册实体（大约每 10 个居民就有一个），公司注册是一项大生意。去年，有报道称，另一人在新加坡担任 200 多家公司的公司秘书，其中包括一名因与军政府进行军火交易而受到美国和英国制裁的缅甸大亨所拥有的公司。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“这个行业肯定已经发展起来，”蔡说，并补充说许多人开始-新加坡人通过设立一家企业来试水，并通过当地秘书在新加坡境外控制该企业。但“好与坏是并存的。”&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，对董事人数没有限制是符合国际标准的，而且大多数董事（99%）持有少于 10 个。当局表示，目前正在考虑限制，拟议的规则变更将于明年提交议会。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡还对与该银行有业务往来的银行进行了调查。被告。其中一名被捕者王水明在瑞士信贷银行持有 9200 万新元，而瑞士宝盛集团则为他保留了约 3300 万新元。&lt;/p>;&lt;p>;花旗集团和新加坡银行星展集团控股有限公司、海外-中国银行和大华银行也为部分被告提供了银行服务。新加坡最大的银行星展银行表示，其风险敞口接近 1 亿新元，主要来自房地产融资。一位发言人表示，大华银行的曝光并不重要。华侨银行首席执行官黄海伦 (Helen Wong) 表示，该银行面临的风险微不足道。花旗集团在一份声明中表示，它致力于打击洗钱活动并确保最高标准的治理和控制。这家总部位于纽约的银行表示，它一直在与当局合作，以加强和保护金融体系的完整性。瑞士宝盛拒绝置评。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡银行加强对中国出生的其他公民客户的审查&lt;/h3>;&lt;p>;“大额存款吸引了来自银行的大量竞争，”Blackpeak 的 Leahy 表示。 “如果这些人带着一百万美元出现，他们可能会被扫地出门，但他们带着十亿美元出现，并铺上了红地毯。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局该国金融监管机构表示正在与银行“接触”，同时赞扬一些身份不明的贷方提出了帮助警方的危险信号。据知情人士透露，一些银行一直在加强控制，以应对央行进行现场检查，以审查与嫌疑人有关的任何风险敞口以及客户审查的整体处理情况。据十月份报道，瑞士信贷银行是首批接受检查的银行之一。这家瑞士银行（现隶属于瑞银集团）拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;私人银行家也被怀疑在其中发挥了作用。据证词和知情人士透露，花旗集团前财富银行家王启明至少与所谓的福建团伙的一名成员合作，这表明所有 10 名被告都来自南方省份。花旗集团驻新加坡发言人援引此前的一份声明：“自 2022 年 4 月以来，该人就不再受我们雇用。我们不对法庭审理的事项发表评论。”&lt;/p>;&lt;p>;王启明，已被保释，未受到指控，无法联系到置评。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最近的逮捕行动导致仅银行账户就被没收了超过 10 亿新元，但这可能只是提示据警方称，至少有八名嫌疑人在逃。&lt;/p>;&lt;p>;“随着我们进一步调查，可能会有更多人被捕，并查获更多资产，”第二内政部长 Josephine Teo 表示。&lt;/p>; >;&lt;p>;她表示，新加坡警方早在2021年就发现了与福建团伙有关的可疑交易，并于次年展开全面调查。她说，当局决定等待足够的证据，以确保他们能够逮捕尽可能多的人。&lt;/p>;&lt;p>;涉嫌洗钱的案件是新加坡过去十年中一系列丑闻中的最新一起，这不同寻常在这个犯罪率极低的地方，人们会毫不犹豫地将贵重物品留在拥挤的食品中心而无人看管。马来西亚国家基金 1Malaysia Development Bhd. 和德国公司 Wirecard AG 都违反了洗钱规定。在这些情况下，银行家被禁止进入该行业，或者涉及的贷方被罚款。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;当然，洗钱现象并非新加坡独有。根据联合国毒品和犯罪问题办公室的数据，全世界每年的洗钱金额约为 8000 亿美元至 2 万亿美元，约占全球国内生产总值的 2% 至 5%。新加坡的被告还在全球各地拥有业务和房地产，包括迪拜、香港和伦敦。例如，警方记录显示，王德海在瑞银、中国工商银行和中国银行的香港账户中藏有 5,300 万港元（680 万美元）和 50 万美元。&lt;/p>;&lt;根据巴黎金融行动特别工作组和巴塞尔治理研究所的报告，新加坡在打击非法资金方面的评级高于平均水平。虽然该国的优势包括了解风险和国际合作，但需要改进的领域包括对房地产经纪人等中介机构的监管。&lt;/p>;&lt;p>;最新的洗钱案件表明，金融行动特别工作组指出的缺陷“仍然相关”，巴塞尔研究所反洗钱指数项目经理 Kateryna Boguslavska 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡的洗钱/恐怖主义融资监管制度符合 FATF 标准，”金管局和内政部在回答问题时表示。政府正在“努力全面有效地实施”金融行动特别工作组关于房地产经纪人、宝石和金属经销商尽职调查要求的建议，并加强了对该行业的监管。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如此多的高端房产被没收，引发了人们的疑问：房产经纪人是否在寻找房产方面过于松懈红旗。当地行业监管机构房地产代理委员会正在调查是否存在任何失误。即将离任的央行行长拉维·梅农（Ravi Menon）表示可能存在问题。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产经纪人有义务留意可疑交易。他们都做得那么好吗？我不这么认为，这是我们需要关注的一个领域，”他在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;在全球进行新一轮评估之前，维护其良好的声誉对于新加坡至关重要2025 年，金融犯罪监管机构将成立。年底前必须举行大选，财政部长黄循财将接替李显龙总理成为执政党领导人。随着富裕的新移民在从汽车到房地产等各种商品上挥霍无度，不断扩大的贫富差距肯定会成为一个热点选举问题。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡吸引来自整个地区及其他地区资金的能力意味着它总部位于伦敦的全球打击金融犯罪联盟主席约翰·库萨克 (John Cusack) 表示：“我们还承担着确保反洗钱控制措施有效的额外责任。”&lt;/p>;&lt;p>;李总理则表示，洗钱案不是丑闻，而且“系统”是干净的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我的系统被破坏了，那么我就有麻烦了，”他在上个月接受采访时表示。 “这是一起刑事案件。犯罪分子做坏事。我们发现了，我们进行调查”，并在法庭上指控他们。&lt;/p>;&lt;p>;随着所有资金流入新加坡，官员们认为几乎不可能抓住每个利用漏洞的人或逮捕那些冒充进来的人。这 10 个据当局称，被捕者获得了各种居留或工作签证，部分原因是尽管他们在中国被通缉，但他们都不在国际刑警组织红色通缉令名单上。陈清源、苏文强和苏建峰在新加坡遭到搜查，并在中国遭到通缉，并受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;苏建峰的律师没有回应置评请求。陈的法律团队表示，他将要求接受审判，这意味着他愿意对指控提出辩护。苏文强的律师表示，他们正在为客户“考虑选择”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡豪宅市场因洗钱调查陷入停滞&lt;/h3>;&lt;p>;“没有‘灵丹妙药’安永东南亚金融服务风险管理负责人拉迪什·辛格 (Radish Singh) 表示：“严格密封任何系统，防止受污染资金渗透，责任必须在整个生态系统中公平分配。”强调有多少财富在新加坡流通。根据当局和记者看到的财产记录，被告拥有的房产涵盖从圣淘沙岛封闭社区的豪华别墅到商业区中心的多栋百年店屋。查获的货物包括 164 块豪华手表、294 个手提包以及数千个酒类和葡萄酒瓶。&lt;/p>;&lt;p>;王水明，42 岁，持有土耳其、柬埔寨和瓦努阿图的运动护照，出资在 Canninghill Piers 购买了 10 套公寓。据警方称，新加坡河沿岸正在建设公寓。&lt;/p>;&lt;p>;Vang 和其他被指控的人目前被还押在樟宜监狱，这与他占地约 17,200 平方英尺（1,600 平方米）的豪宅相去甚远。租金数据显示，他在 2020 年底以每月 15 万新元的价格租下了该地区的高端 Bishopsgate 地区。据他来自 Drew &amp; Napier LLC 的律师 Wendell Wong 称，他希望要求接受审判。黄以正在进行的法庭案件为由，拒绝对其他问题发表评论。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;在最近的访问中，一些嫌疑人的房屋车道上至少有四辆车，从法拉利到劳斯莱斯。中国当局和媒体称王滨刚是所谓的红利在线赌博集团的头目，他租用的豪宅距离李总理位于东陵的家仅几步之遥。记者无法联系到在逃嫌疑人王滨刚置评。&lt;/p>;&lt;p>;镇压行动甚至对当地经济产生了影响。豪华住房交易已经放缓。在私人圣淘沙高尔夫俱乐部，会员费飙升至超过60万美元，苏海锦等5名涉案嫌疑人已被列入默认名单。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡正在成立一个部际委员会，重点关注需要改进的领域，并将考虑是否需要进一步收紧移民程序。贸易和工业国务部长阿尔文·陈告诉议会，政府还在审查授予税收优惠的家族办公室的审查程序，以确保其足够严格。警方正在与包括香港和中国大陆在内的海外同行合作调查此案。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲是世界上生活成本最昂贵的地区，新加坡位居榜首：报告&lt;/h3>;&lt;p>;对于蓬勃发展的金融这都是一个微妙的平衡行为：新加坡希望保持边境开放以吸引超级富豪，同时有足够的控制措施来检测受污染的资金。张部长警告不要出现“下意识反应”并使规则过于严格。&lt;/p>;&lt;p>;Blackpeak 的 Leahy 预计不会发生重大变化，尽管涉及大量资金和资产。&lt;/p>;&lt;p >;“将会有一些问责制，他们可能会收紧一些监管，但随后业务就会恢复正常，因为流经新加坡的绝大多数资金都是合法的，”他说。 “如果他们做得太多，整个金融体系就会陷入瘫痪。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should use its cutting-edge technology in global fight against Aids, says UN official as city registers significant decline in disease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243755/hong-kong-should-use-its-cutting-edge-technology-global-fight-against-aids-says-un-official-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 15:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国官员表示，香港可以帮助弥合全球抗击艾滋病的数字鸿沟，并赞扬香港大幅削减了数字鸿沟短短七年，免疫缺陷病传播率几乎减半。&lt;/p>;&lt;p>;联合国艾滋病联合规划署（UNAids）驻华代表处主任兼代表伊拉斯谟·莫拉（Erasmus Morah）在第七届论坛开幕式上致辞周一京港澳台艾滋病论坛。&lt;/p>;&lt;p>;莫拉在演讲中呼吁中国大陆不仅要在国内消除艾滋病，还要帮助非洲和其他发展中地区抗击艾滋病。他还补充说，香港应该伸出援助之手。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是世界的重要窗口，必须尽自己的一份力量，与内地共同帮助[战胜]世界各地的艾滋病， ”他在开场后说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;挑出莫拉表示，为了帮助非洲国家努力接触偏远地区的人们，香港可以做出贡献，因为需要数字诊断等高科技解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是”如此迅速地减少了报告的感染人数，称其为抗击艾滋病的斗争中“非常罕见”的成就。&lt;/p>;&lt;p>;“干得好，”他说。 “这就是联合国艾滋病规划署所宣扬的——可以在短时间内将新增感染人数减少一半。”&lt;/p>;&lt;p>;根据卫生防护中心的数据，香港新报告的艾滋病毒感染人数大幅下降了 43.6%感染人数，从 2015 年高峰期的 725 例下降到去年的 409 例。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;出席开幕典礼的人士包括广受赞誉的艾滋病研究员何鸿燊教授和香港艾滋病基金会主席梁智鸿。&lt;/p>;&lt;p>;梁智鸿在庆祝香港在减少新发艾滋病感染方面取得的成就的同时，他还警告不要使这种疾病正常化。&lt;/p>;&lt;h3>;香港艾滋病毒患者曾经被自己的母亲隔离，现在已经摆脱了耻辱&lt;/h3>;&lt;p>;他说，医疗进步现在使艾滋病毒感染者能够领导艾滋病毒感染者过着“相当”正常的生活，但补充道：“遗憾的是，这带来了错误的态度——感染艾滋病毒/艾滋病没关系。&lt;/p>;&lt;p>;“许多政府已经失去了对这种疾病的警惕。”&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Leong 敦促艾滋病毒/艾滋病感染者继续努力正确用药并呼吁香港人实行安全性行为。他指出，消除这种疾病的“最重要”方法是结束围绕它的耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;“人们会意识到‘好吧，我是艾滋病毒阳性。我不介意告诉人们，因为我会得到适当的治疗。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;政府顾问表示，香港应努力在 2030 年终结艾滋病&lt;/h3>;&lt;p>;去年，香港艾滋病咨询委员会发布了一项五年战略，旨在通过将艾滋病毒感染人数减少到接近零，到 2030 年消除艾滋病对公共健康的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;该目标与联合国艾滋病规划署的目标是，到 2030 年，与 2010 年的基线相比，将感染和相关死亡人数减少 90%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Essequibo dispute: Venezuelans approve referendum to claim sovereignty over swathe of neighbour Guyana]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3243743/essequibo-dispute-venezuelans-approve-referendum-claim-sovereignty-over-swathe-neighbour-guyana?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 13:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;委内瑞拉周日批准了尼古拉斯·马杜罗总统政府发起的全民公投，要求对邻国石油和矿产资源丰富的地区拥有主权圭亚那声称，一个多世纪前划定边界时，圭亚那被盗了。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚马杜罗将如何执行投票结果。但圭亚那认为公投是迈向吞并的一步，这次投票让其居民紧张不已。&lt;/p>;&lt;p>;全国选举委员会声称已经清点了超过 1050 万张选票，尽管整个投票站几乎看不到选民。五个问题公投的投票期限。&lt;/p>;&lt;p>;不过，理事会没有解释票数是否等于每个选民的票数，还是每个人答案的总和。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委内瑞拉选民被问及是否支持在有争议的地区建立国家被称为埃塞奎博的领土，向当前和未来的地区居民授予公民身份，并拒绝联合国最高法院在解决南美国家之间分歧方面的管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;“这对于我们的国家，为了我们的民主。”选举结果公布后，马杜罗对聚集在首都加拉加斯的支持者说道。他声称公投具有“非常重要的参与程度”。&lt;/p>;&lt;h3>;委内瑞拉最高法院暂停反对派总统初选结果&lt;/h3>;&lt;p>;然而，选举活动中典型的长队并没有在投票中心外形成周日整个加拉加斯，尽管该国最高选举当局埃尔维斯·阿莫罗索宣布将 12 小时投票时间延长两个小时。&lt;/p>;&lt;p>;如果阿莫罗索提供的参与数字指的是选民，则意味着在公投中投票的人数比马杜罗的导师和前任乌戈·查韦斯在 2012 年总统竞选中连任时投票的人数还要多。&lt;/p>;&lt;p>;但如果这相当于选民标记的每个单独答案，投票率可能会降至 210 万选民。&lt;/p>;&lt;p>;“我来投票是因为埃塞奎博是我们的，我希望无论他们要做什么，他们都要彻底考虑清楚，并记住永远不要和平相处37 岁的商人胡安·卡洛斯·罗德里格斯 (Juan Carlos Rodríguez) 在加拉加斯的一个中心投票后说道，那里只有少数人在排队。&lt;/p>;&lt;p>;国际法院周五命令委内瑞拉不要采取任何行动这将改变圭亚那对埃塞奎博的控制，但法官没有明确禁止官员进行周日的五个问题公投。圭亚那已要求法院命令委内瑞拉停止部分投票。&lt;/p>;&lt;p>;尽管公投的实际和法律影响仍不清楚，但国际法院院长琼·E·多诺霍在解释周五判决的评论中表示，委内瑞拉政府表示，它“正在采取措施，以获取对争议领土的控制和管理”。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，委内瑞拉军方官员宣布，委内瑞拉正在采取具体措施，修建一条机场跑道，作为“Essequibo 整体发展的后勤支撑点”，”她说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;这片159,500平方公里的领土占圭亚那国土面积的三分之二，还与巴西接壤，巴西国防部上周在一份声明中表示，它已经“加强了防御行动”，并增强了在该地区的军事存在。埃塞奎博面积比希腊大，矿产资源丰富。它还提供了进入大西洋地区的通道，能源巨头埃克森美孚在 2015 年发现了商业数量的石油，引起了马杜罗政府的注意。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉政府数周以来一直在推动公投，将参与视为一种行为。爱国主义，并经常将其与对马杜罗的支持混为一谈。&lt;/p>;&lt;p>;该国一直将埃塞奎博视为自己的领土，因为该地区在西班牙殖民时期位于其边界之内，并且长期以来对边界决定存在争议1899 年，当圭亚那还是英国殖民地时，国际仲裁员就划定了边界。&lt;/p>;&lt;p>;这条边界是由英国、俄罗斯和美国的仲裁员决定的。美国代表委内瑞拉参加该小组，部分原因是委内瑞拉政府已与英国断绝外交关系。&lt;/p>;&lt;h3>;委内瑞拉总统马杜罗寻求中国资金重振该国的石油业&lt;/h3>;&lt;p>;委内瑞拉官员声称，美国人和欧洲人合谋骗取他们的国家的土地，并声称 1966 年解决争端的协议实际上使最初的仲裁无效。&lt;/p>;&lt;p>;圭亚那是南美洲唯一的英语国家，维持了最初的仲裁结果该协议是合法且具有约束力的，并于 2018 年要求国际法院做出这样的裁决，但决定还需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;周日的选民必须回答他们是否“同意以一切方式拒绝，圭亚那总统穆罕默德·伊尔法安·阿里周日告诉圭亚那，他的政府正在努力解决问题。不断确保该国边界“保持完整”，并表示人们“在未来的数小时、数天、数月内无需担心”。&lt;/p>;&lt;p>;“我想告诉委内瑞拉，这是一个机会“他们表现出成熟，这是他们表现出责任的机会，我们再次呼吁他们加入我们……让法治发挥作用并决定这场争议的结果，”阿里说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Food faux pas: China diner shocked by US$60,000 bill for meal after accidentally posting photo of dish ordering QR code online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243392/food-faux-pas-china-diner-shocked-us60000-bill-meal-after-accidentally-posting-photo-dish-ordering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国妇女在一家餐馆意外发布了二维码后，收到了 43 万元人民币（60,000 美元）的账单，感到震惊&lt;/p>;&lt;p>;这名王姓女士表示，她只是想发11月23日与朋友光顾的一家火锅店的菜品照片，但她不小心在桌子上贴了一个用于点餐和支付餐费的二维码。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她只将照片发布在她的受限查看微信朋友圈页面上，只有她的微信联系人才能看到，名单上有很多人开始扫码。&lt;/p>;&lt;p>;当餐厅工作人员来确认她这一桌的43万元订单时，王发现人们使用了她不小心贴出的二维码。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;王立即删除了她的帖子，但人们不断发布新帖子订单到他们的桌子上。她以为有人下载了她的照片，并继续使用该代码下订单。&lt;/p>;&lt;p>;根据王后来在网上发布的订单截图，人们点了1,850份新鲜鸭血、2,580份鱿鱼和9,990份虾酱，每份售价几十元（几美元）。&lt;/p>;&lt;p>;餐厅没有让王女士付账，而是给她换了一张新桌子，不理睬所有通过餐厅下的新订单。 &lt;/p>;&lt;p>;管理层表示，他们既无法追踪到点餐的人，也无法阻止人们继续点餐。&lt;/p>;&lt;p>;王说，这是一次学习经历，并呼吁加强” &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他说餐厅涉及类似行为如果造成经济损失，可以取消订单，并要求虚假订单的人赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;林还建议餐厅点餐系统设计者在点餐程序中添加确认机制，以防止出现问题。 &lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上许多人对王的困境感同身受，其中一人指出，餐厅二维码“尽管方便，但也存在一定风险”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: as uncertainties swirl over South China Sea, joint exercises and heightened tensions reverberate within the neighbourhood]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3243712/global-impact-uncertainties-swirl-over-south-china-sea-joint-exercises-and-heightened-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;在具有重要战略意义的南海，菲律宾和中国船只卷入日益频繁的海上冲突，包括最近在有争议的仁爱礁附近发生的两起碰撞事件。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势出现上个月，菲律宾总统小费迪南德·马科斯在亚太经合组织峰会期间告诉习近平主席，有关水道的争端不应定义双边关系，此后，两国关系有所缓和。&lt;/p>;&lt;p>;但回到国内，马科斯明确表示，菲律宾“不会将一平方英寸的领土交给任何外国势力”，并将继续遵守基于国际规则的秩序。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉甚至放弃了50亿美元菲律宾与中国的铁路项目价值不菲，理由是中国在融资方面拖拖拉拉，但分析人士表示，马尼拉拒绝在有争议的水域做出让步，导致现金承诺被推迟。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;双边紧张局势并未影响两个邻国之间的贸易。上个月在上海举行的中国国际进口博览会上，中国对包括镍矿石在内的菲律宾矿产的需求依然强劲。&lt;/p>;&lt;p>;在海上紧张局势中，中国与五个东南亚国家——柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南，但不包括菲律宾 — — 这被视为北京试图“追赶”美国在该地区的防务关系。&lt;/p>;&lt;p>;美国也不甘示弱。随后，各国举行了为期 11 天的联合军事演习，有来自菲律宾、美国、日本、韩国和英国的近 3,000 名精锐部队成员参加，据报道，旨在提高“互操作性”。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，菲律宾美国和澳大利亚开始在南中国海进行首次为期三天的联合海空巡逻，以强调他们对“和平、安全和繁荣地区”的承诺。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海上争端以及由此产生的信任和信心的缺乏促使高层领导人中国智库呼吁制定海洋领域开放战略，其中包括海洋经济领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;但这可能太少、太晚了。据美国智库报告称，据信越南正在加强在南沙群岛的疏浚和垃圾填埋工作，自去年 12 月以来新增了 330 英亩土地。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国的一位官员据日本防卫省称，航母战斗群在日本附近海域完成为期一周的演习后前往南海。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习是在日本和菲律宾讨论加强海上和防务合作后不久举行的。其中包括一项互惠准入协议，该协议将使两国军事人员能够访问对方进行联合训练演习 - 此举被广泛认为是针对中国的。&lt;/p>;&lt;h3>;全球影响：我们是否正在走向美国的新王朝-习拜登会后的中国关系？&lt;/h3>;&lt;p>;习和拜登在旧金山峰会期间会面时，双方承诺“增进信任”并“管控分歧”，包括台湾和南海问题.&lt;/p>;&lt;p>;但几天之内，中国在南海进行了两次为期一天的实弹演习，美国和菲律宾海军进行了联合海上和空中巡逻，北京称华盛顿是“最大的破坏者” ”。&lt;/p>;&lt;p>;由于紧张局势是有争议水道的一个常见特征，分析人士似乎并没有抱太大希望，尽管中国和东南亚国家同意开始长期协议的三读。南海行为准则被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾以该地区协议进展缓慢为由，表示已与马来西亚和越南等邻国接洽，讨论制定单独的行为准则，以确保南海和平&lt;/p>;&lt;h3>;60秒追赶&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾领导人马科斯在亚太经合组织上告诉中国习近平，南海争端不应定义关系&lt;/p>;&lt;p>;北京和马尼拉贸易指责有争议环礁附近发生“挑衅性”船舶碰撞&lt;/p>;&lt;p>;观点：在波涛汹涌的南中国海海域，菲律宾和北京应加强对话以平息紧张关系&lt;/p>;&lt;p>;北京和马尼拉就最新事件的细节存在争议黄岩岛军事遭遇&lt;/p>;&lt;p>;北京在警告美国军舰远离南海后斥责华盛顿&lt;/p>;&lt;p>;中美外交官在北京会面讨论包括南海在内的海上问题&lt;/p>;&lt; h3>;深入探究&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt; p>;根据一份措辞强硬的声明，菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 表示，在与中国在争议航道上的紧张局势加剧之际，马尼拉永远不会放弃其在南海的主张。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我之前所说的那样据他的新闻办公室称，他周日在檀香山举行的一个论坛上表示，我要再说一遍，菲律宾不会将我国一平方英寸的领土交给任何外国势力。&lt;/p>; &lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;中国针对菲律宾的所谓灰色地带活动升级，以及马尼拉寻求更多盟友的反应，可能会导致该地区本已酝酿的紧张局势失控。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士对最近在有争议的南中国海发生的一系列行动进行了评估，特别是关于仁爱礁（马尼拉称之为阿云金岛）的环礁，位于菲律宾巴拉望岛西北约 190 公里（120 英里）处。&lt;/p>; &lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;致中国驻马尼拉最高特使黄溪连的政府信函，礼貌而明确地对最南端棉兰老岛一项耗资 14 亿美元的铁路计划划出了一条粗红线，称菲律宾“不再倾向于寻求”中国长期承诺的 100 公里铁路融资。分析人士表示，这是另一个信号，表明南海领土争端正在破坏马尼拉和北京之间的关系，小费迪南德·马科斯总统取消了中国承诺的数十亿美元贷款，以资助一个网络急需的铁路——而中国则扼杀了用于基础设施项目的现金渠道。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;为期11天的联合军演，菲律宾、美国、日本、韩国、英国近3000名精锐部队参加随着南海和东海地缘政治紧张局势的加剧，演习正在进行中，重点是“互操作性”，以应对印度太平洋地区的任何危机。&lt;/p>;&lt;p>;“Kamandag 7”是一系列培训的一部分东南亚各地的演习共有 2,749 名人员参加，其中包括 902 名美国海军陆战队员。其中一些美国人来自美国去年新组建的战斗部队，旨在成为印太地区的第一响应者。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;敦促中美共同努力，引领全球海洋治理。&lt;/p>;&lt;p>;举办活动本月早些时候，在中国海南岛上听说，如果两个超级大国之间没有合作，就不可能取得进展，并敦促两国不要让地区海上争端掩盖了解决海盗、气候变化和其他环境威胁等问题的努力。&lt;/ p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对我们世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。&lt;/p>;&lt;p>;立即注册！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Myanmar faces its biggest challenge yet to its rule amid recent setbacks in war with rebel groups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3243732/myanmar-faces-its-biggest-challenge-yet-its-rule-amid-recent-setbacks-war-rebel-groups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 13:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸统治者的权威正面临自2021年军政府政变夺权以来的最大挑战。军队之间的激烈战斗自 2023 年 10 月以来，已有报道称该国与中国边境地区的叛乱组织以及缅甸士兵大规模开小差。&lt;/p>;&lt;p>;在与叛乱分子作战两年半之后，今年是缅甸独立两周年之际。政变临近，一些观察家表示军政府看起来相对脆弱。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Toxic ticking time bomb’: plastic pollution from cigarettes costs US$26 billion a year, study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243617/toxic-ticking-time-bomb-plastic-pollution-cigarettes-costs-us26-billion-year-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在废物管理和对海洋生态系统的影响方面，全球每年因烟头和包装造成的塑料污染造成的损失估计达 260 亿美元一项新的研究表明。&lt;/p>;&lt;p>;根据通货膨胀调整，十年来成本估计达到 1,860 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国——世界上一半的卷烟被吸食——贡献了大约 1,860 亿美元。根据总部位于泰国的全球烟草控制良好治理中心的研究，这一成本占全球成本的 20%。&lt;/p>;&lt;p>;“各国在制定塑料政策方面正在取得进展，特别是禁止一次性塑料政策，但烟草塑料污染的成本却被忽视了，”研究作者 Deborah Sy 在周二发表在同行评审期刊《烟草控制》上的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“减少塑料污染的努力应该将卷烟过滤嘴视为有毒物质、广泛且可预防的海洋污染源。各国可以对废物管理和生态系统成本进行具体估算，以便确定烟草业对这种污染的责任。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;烟头是世界上乱扔垃圾最多的物品之一，也是第二大塑料污染形式。香烟中通常装有过滤嘴，但研究表明，它们并不能减少吸烟的危害。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织呼吁政策制定者将香烟过滤嘴视为一次性塑料，并考虑禁止它们以保护健康公共卫生和环境。&lt;/p>;&lt;p>;过滤器被视为危险废物，因为它含有微塑料纤维和数百种有毒化学物质，包括尼古丁和铅、砷和镉等重金属。&lt;/p>;&lt;p>;“烟头不仅仅是垃圾，更是垃圾。它们对我们的环境来说是一颗有毒的定时炸弹，”GGTC 全球公共政策和战略负责人 Sy 说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些都会污染水并对水生生物构成威胁，包括可能摄入相同物质的海洋动物。我们在陆地上也看到过这种情况，鸟类将烟头误认为是食物。”&lt;/p>;&lt;p>;根据世界卫生组织的数据，中国是世界上最大的烟草生产国和消费国，拥有超过 3 亿烟民，占全球烟民的近三分之一。全球总计。中国每年有超过 100 万人（即每天 3,000 人）死于烟草使用引起的疾病，如癌症或肺病和心脏病。&lt;/p>;&lt;h3>;全球首创，每支香烟都会贴有警告标签加拿大&lt;/h3>;&lt;p>;世界卫生组织还表示，中国每年为清理乱扔的烟草制品花费约26亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;施说，中国的塑料泄漏率“相对较高”，指的是进入水生环境并最终进入海洋的塑料百分比。&lt;/p>;&lt;p>;她说，由于关于有多少商业塑料的数据相互矛盾，因此对该国对全球成本的贡献保守估计为 20%。中国的卷烟配有塑料过滤嘴。&lt;/p>;&lt;p>;“这应该让我们知道主要生产商中国烟草公司应该支付多少费用来抵消这些成本，”她说，并补充说烟草公司应该为其产品对环境的影响承担经济责任。&lt;/p>;&lt;h3>;气候活动人士在葡萄牙堆积了 65 万个烟头&lt;/h3>;&lt;p>;“虽然[烟头的污染成本]与Sy 说，烟草引起的疾病造成了天文数字的健康成本和经济损失，它促进了进一步的研究，同时设定了每个国家应从污染者那里收集的最低金额。&lt;/p>;&lt;p>;“如果收集的话来自烟草业的这笔资金可用于清理海岸，用符合烟草控制条约的独立有效的运动来取代烟草业的洗绿活动，”她指的是《世界卫生组织烟草控制框架公约》。&lt; /p>;&lt;p>;“尽管如此，各国不应忽视这样一个事实，即长期解决方案是解决根源问题：通过立即禁止一次性塑料来消除有问题且可避免的一次性塑料。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia eyes ‘phenomenal’ geothermal power potential amid renewable energy push — but cost concerns remain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3243731/indonesia-eyes-phenomenal-geothermal-power-potential-amid-renewable-energy-push-cost-concerns-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;全世界的目光都集中在迪拜正在进行的第 28 届气候大会上，印尼承诺通过脱碳来拯救地球，而印度尼西亚 — — 拥有 40% 的人口占全球地热资源的 10% – 热衷于宣传其从地壳中获取能量的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;地热能是一种可再生资源，通过钻达数公里深的孔来获取地球熔融物辐射的热量核。这一过程的最佳地点是构造板块相遇的地方，白热岩浆从缝隙中冒出气泡，产生温泉和火山。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚的美妙之处在于它的所有岛屿都位于构造板块上，因此它的地热能源潜力是惊人的。”国际地热协会执行董事 Marit Brommer 说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个东南亚国家拥有世界上最大的地热储量，主要集中在苏门答腊岛和爪哇岛。&lt;/p>;&lt;p>;然而，专家们对于该行业是否能够发展存在分歧。考虑到勘探钻探成本和政府对该行业的支持不足，该公司将能够实现其雄心勃勃的目标，产生改变游戏规则的能源量。&lt;/p>;&lt;p>;在第 28 届缔约方会议上，印度尼西亚政府正在寻求吸引绿色投资。根据欧盟委员会全球大气研究排放数据库的数据，作为世界第六大二氧化碳排放国，它面临着脱碳的巨大压力。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚对原始 Widi 的“生态友好”开发表示强烈反对据路透社报道，印度尼西亚政府已与亚洲开发银行达成一项临时协议，提前关闭其一座燃煤电厂。但总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 几乎没有表现出额外气候承诺的迹象，他称第 28 次缔约方大会是“一次加强实施的活动，而不是一次展示雄心的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“人们很容易从煤炭中赚钱，所以他们不”不要考虑任何其他事情，”Pertamina 地热能源公司总裁朱尔菲·哈迪 (Julfi Hadi) 说道。 “但地热是零碳、可靠的，而且我们有很多。”&lt;/p>;&lt;p>;PGE 是印度尼西亚最大的地热公司，正在引领该国努力将自己推销为能源市场的前沿。它利用 Cop28 宣布新的碳信用项目。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，地热能的优势是双重的。首先，它几乎不产生碳。其次，它可以全天候产生相同数量的能源，这与风力发电厂和太阳能发电厂的输出取决于天气不同。&lt;/p>;&lt;p>;然而，它仍然是一种可再生能源，其潜力比其他发电厂更常被提及。已证明。 Julfi 的公司管理着印度尼西亚 80% 的地热发电，并直接拥有一些发电厂，并代表外部公司运营其他发电厂。&lt;/p>;&lt;p>;Julfi 是一位在地热发电方面拥有数十年经验的地质学家，他坦言，这种廉价的发电方式过去，化石燃料的使用和不适当的监管曾阻碍该行业的发展。但他表示，这一切即将改变。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们需要绿色能源，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚已承诺 44% 的电力来自可再生能源根据与七国集团签署的气候协议，到 2030 年，能源消耗比例将从 13% 上升。据能源部称，地热发电厂在 2022 年将产生 2,360 兆瓦的印度尼西亚电力，足以为超过 250 万户家庭供电，大约使用其总储量的十分之一。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;3 月份，PGE 通过首次公开募股筹集了 9.06 万亿卢比（5.87 亿美元），并正在使用资金扩大产能，目标是到 2024 年第二季度将发电量从 672 兆瓦增加到 1,000 兆瓦以上。&lt;/p>;&lt;p>;在未来五到六年内，该公司的目标是将产量增加到1,500 兆瓦或更多，相当于为另外 900,000 户左右的家庭供电。&lt;/p>;&lt;p>;由于技术突破（包括更好的勘探钻探），正在与雪佛龙和穆巴达拉能源公司合作开发两个新站点，这意味着开发时间可能会缩短至与近十年前相比，仅仅三四年了。&lt;/p>;&lt;p>;其他能源专家仍然对时间框架持怀疑态度，政府需要愿意支付稍高的费用来支付成本，或者带头勘探钻井的风险很大。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“来自印尼可再生能源研究中心主席、PGE 前运营总监 Surya Darma 表示：“在我看来，这非常困难。”他指出，监管困难和缺乏政府支持是最大的挑战。&lt;/p >;&lt;p>;Julfi 表示，对于一个具有巨大潜力的新行业来说，必要的变革进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;“这是业界一直在说的，但我们还没有听到，”他说。尽管如此，他仍然保持乐观，认为最近的电价改革是朝着正确方向迈出的一步。&lt;/p>;&lt;p>;价格也是一个问题。在印度尼西亚，地热能可能比煤炭或太阳能贵 20% 至 50%，具体取决于开发地热能所采用的技术。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚很难利用火山来提供地热能&lt;/h3>;&lt;p >;但全球主要能源公司的投资表明地热现在正在受到认真对待。&lt;/p>;&lt;p>;“雪佛龙的回归表明市场正在开放，资本将进入，政界人士将倾听，”国际组织的布罗默说地热协会。&lt;/p>;&lt;p>;随着印度尼西亚即将举行大选，人们希望绿色经济和削减该国的碳足迹能够获得新的动力。&lt;/p>;&lt;p>;“明年将是非常重要的一年年，”朱尔菲说。 “我认为所有总统候选人都在真正考虑可再生能源的路线图。现在是设定未来五年的时候了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to apply to study China’s moon rock samples, Saudi Arabian football, snake soup: 5 weekend reads you may have missed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3243707/us-apply-study-chinas-moon-rock-samples-saudi-arabian-football-snake-soup-5-weekend-reads-you-may?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: decoration workshop icing on cupcake for group of deaf Hong Kong children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243722/operation-santa-claus-decoration-workshop-icing-cupcake-group-deaf-hong-kong-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;前不久的一个周六早上，一群戴着节日头饰的小客人们在香港一家豪华酒店的活动大厅里洋溢着圣诞节的欢乐气氛学习装饰蛋糕很有趣。&lt;/p>;&lt;p>;16名聋哑小学生于11月25日参加酒店经营者Nina Hospitality在荃湾西如心酒店举办的圣诞纸杯蛋糕工作坊，作为其慈善活动的一部分与圣诞老人行动（OSC）合作。&lt;/p>;&lt;p>;OSC是南华早报和公共广播公司香港电台举办的年度筹款活动。自 1988 年成立以来，OSC 已通过 338 个慈善项目筹集了 3.69 亿港元，支持香港社区。&lt;/​​p>;&lt;h3>;壁球运动员在为香港慈善机构筹集资金方面表现出色&lt;/h3>;&lt;p >;这些活泼的年轻人是 SLCO 社区资源服务的受益者，其中包括手语教育。该组织是 OSC 今年资助的 16 个慈善机构之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴。我很少有机会参加这样的活动。”10 岁的工作坊参与者夏洛浩晴 (Charlotte Law Ho-ching) 借助助听器和 SLCO 的手语翻译与《华盛顿邮报》进行交流。&lt; /p>;&lt;p>;“这很有趣，”女孩脸上挂着灿烂的笑容，头上戴着喜庆的驯鹿角装饰。 “当同学在脸上抹糖霜时，我们都笑了。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;研讨会得到了来自 Nina Hospitality 的 18 名志愿者的支持，他们兴高采烈地戴着圣诞老人的帽子，其中包括三名糕点师。&lt;/p>;&lt;p>;其中一人演示了如何制作纸杯蛋糕，同时手语翻译员翻译了他的口头指示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高尔夫球会举办爱心杯比赛，支持有价值的事业&lt;/h3>;&lt;p>;每个孩子都有一名志愿者的帮助，他们通过言语和简单的手势进行交流，因为孩子们都配备了助听器，并有翻译和 SLCO 安排的四名聋哑老师的支持。&lt;/p>;&lt;p>;工作坊结束时，酒店为孩子们提供了圣诞午餐，并为每位孩子们准备了圣诞午餐。他们从酒店的糕点店买了一盒棕榈树带回家。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;这是 Nina Hospitality 支持 OSC 的第八年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将圣诞老人行动视为回馈社区的重要组成部分，”Nina Hospitality 董事总经理 Simon Manning 说道和其中一名志愿者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴能够帮助社区，并通过帮助儿童来回馈社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我们相信，这是整个世界各地公司的一项重要活动。社区以有意义的方式回馈社会。因此，对于我们作为一个酒店集团来说，有意义的就是让人们来到我们的酒店享受乐趣和庆祝，然后进行活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以看到他们都很享受它。”&lt;/p >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Manning 表示 Nina Hospitality 非常重视社区参与和志愿服务这符合其母公司华懋集团的价值观，华懋集团也支持 OSC。&lt;/p>;&lt;p>;“我们鼓励所有员工参与多项志愿活动。我们为所有员工提供了前来提供帮助的机会，今天已经完全超额认购。我们招募了 16 名志愿者，最终收到了 30 多名[申请者]。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们的员工来说，知道他们的工作不仅仅是工作，还要回馈社区，这非常好。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;香港中心帮助有特殊需要的少数族裔儿童步入正轨&lt;/h3>;&lt;p>;这引起了该公司团体营销传讯经理志愿者吴凯莉的共鸣。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“看到孩子们玩得开心，我感到很满足，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“给予和分享很重要。它让世界变得更美好。我很幸运有机会帮助举办这样有意义的活动。这让我的生活更有意义。”&lt;/p>;&lt;p>;Nina Hospitality 与 OSC 和 SLCO 合作，于 12 月 9 日在 Nina Hotel Island South 为另一组聋哑儿童举办了类似的研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;对于有关今年受益人的更多信息，请点击&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>