<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[EU orders Google to break up digital ad business for ‘abusing its dominant position’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224085/eu-orders-google-break-digital-ad-business-abusing-its-dominant-position?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/caa091b0-c794-40bc-873d-0623decfd55d_57077295.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟反垄断监管机构针对谷歌利润丰厚的数字广告业务做出了前所未有的决定这家科技巨头出售其部分广告业务以解决竞争问题。&lt;/p>;&lt;p>;作为欧盟行政部门和最高反垄断执法机构的欧盟委员会表示，其在调查后的初步观点是“只有强制性的谷歌剥离其部分服务”将消除这些担忧。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会周三表示，谷歌“滥用了其在在线广告市场的主导地位”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟反垄断负责人玛格丽特Vestager 表示，谷歌可能不得不出售其部分广告技术业务，因为行为补救措施不太可能有效阻止反竞争行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我当然知道这是一个强有力的声明，但它反映了市场的性质、它们的运作方式以及为什么行为承诺似乎是不可能的，”她在新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌是世界上占主导地位的数字广告平台，拥有 28% 的市场占有率。根据研究公司 Insider Intelligence 的数据，广告收入占全球广告收入的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;去年，广告技术业务占这家科技巨头总收入的 79%。&lt;/p>;&lt;p>;其 2022 年的广告收入，包括来自搜索服务、Gmail、Google Play、Google 地图、YouTube 广告、Google Ad Manager、AdMob 和 AdSense 的总计 2245 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟高管邀请 Google 现在对这一初步调查结果做出回应，在进行了为期两年的反垄断调查后，最终得出了最终结论。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟 27 国领导了全球打击大型科技公司的运动，但此前它依赖于开出重磅罚款，包括对谷歌的三项价值十亿欧元（美元）的反垄断处罚。&lt;/p>;&lt;p>;这是欧盟首次命令科技巨头拆分业务关键。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌现在可以辩护在委员会发布最终决定之前提出自己的理由。该公司表示，它不同意反垄断指控，并将做出相应回应。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会的决定源于其于 2021 年 6 月启动的一项正式调查，调查谷歌是否违反了欧盟的竞争规则，偏袒自己的在线产品以牺牲竞争对手出版商、广告商和广告技术服务为代价来展示广告技术服务。&lt;/p>;&lt;h3>;与大型科技公司的斗争：欧盟数十亿的罚款和严厉的法律&lt;/h3>;&lt;p>;YouTube 是该计划的焦点之一委员会的调查，调查谷歌是否利用视频共享网站的主导地位通过对竞争对手施加限制来支持自己的广告购买服务。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌的广告技术业务也正在接受英国反垄断监管机构的调查，在美国面临诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔此前在三起反垄断案件中对谷歌处以价值超过 80 亿欧元（86 亿美元）的罚款，涉及其 Android 移动操作系统以及购物和搜索广告服务.&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在对所有三项处罚提出上诉。去年，一家欧盟法院将对 Android 的罚款略微减少至 412.5 万欧元（446 万美元）。欧盟监管机构有权处以高达公司年收入 10% 的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;法新社、美联社、路透社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific offers junior pilots chance to rise through ranks at HK Express in bid to retain talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3224086/hong-kongs-cathay-pacific-offers-junior-pilots-chance-rise-through-ranks-hk-express-bid-retain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 19:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/88e06ad9-25a9-4e73-a4ce-af492117cd6b_22feb704.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国泰航空的初级飞行员可以向其预算部门 HK Express 申请高级职位作为香港载旗航空公司留住人才和重建飞行能力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空的副驾驶将被允许在香港快运航空担任副驾驶两年，然后才能返回主要航空公司国泰航空集团周三宣布，在保留更高级别的同时，国泰航空集团宣布。&lt;/p>;&lt;p>;飞行运营总监克里斯·肯皮斯机长表示，自愿计划旨在满足廉价航空公司对飞行员的短期需求，同时为那些搭乘国泰航空的航班有机会晋升。&lt;/p>;&lt;h3>;随着航班数量的增加，香港国泰航空的新机组人员月薪高达 20,000 港元&lt;/h3>;&lt;p>;香港快运航空正在寻求扩大它服务的目的地数量，并在今年年底前雇用 180 名新飞行员和 300 多名机组人员。&lt;/p>;&lt;p>;“这一安排将进一步支持我们的发展轨迹，为我们现有的副驾驶提供更多晋升机会成为机长，”航空公司首席执行官 Jeanette Mao Jie-qiong 说。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，该航空公司表示预计到夏季每周运营 500 个航班，覆盖约 22 个目的地。&lt;/p>;&lt;p >;这家廉价航空公司拥有一支由 27 架飞机组成的机队，这些飞机都是空客生产的窄体客机，这家低成本航空公司在 3 月份接收了 16 架此类飞机中的第一架。&lt;/p>;&lt;p>;Paul Weatherilt，董事长代表大约一半国泰飞行员的香港机组人员协会表示，他支持新的晋升计划。&lt;/p>;&lt;p>;但该协会主席指出，国泰仍然缺少机长，国泰航空与国泰航空公司竞争&lt;/p>;&lt;p>;当被问及新计划是否有助于留住人才时，Weatherilt 说：“离开的不是副驾驶。国泰目前的副驾驶人数与大流行前相同。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚香港快运针对初级机师的补偿方案与国泰相比如何，该方案是否足够有吸引力他补充说，或者回到旗舰承运人的返回路径将涉及什么。&lt;/p>;&lt;p>;邮报看到的一份国泰航空内部备忘录称，与选择香港快运航空飞行两年的人相比，他们可以更快地晋升其他航空公司的培训计划。根据该文件，希望转为廉价航空公司的申请人需要至少 1,000 小时的飞行经验。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一位拒绝透露姓名的国泰初级飞行员表示担心加入该计划的人可能面临在 HK Express 的服务条件下，通过增加短途航班来整体减薪。&lt;/p>;&lt;h3>;国际航空运输协会表示，香港在重建航空枢纽角色方面面临“艰巨”的任务&lt;/h3>;&lt;p>;虽然这两个因素他补充说，这可能会阻止更多注重薪水的飞行员，一些渴望飞行的人可能有兴趣加入该计划。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空的新晋初级飞行员于 6 月 1 日开始了一项旨在扩大他们的入职培训的试验计划通过在城市机场担任职务，例如在不同岗位接受一线客户培训，积累经验。&lt;/p>;&lt;p>;国泰集团目前的运营能力约为其 Covid-19 疫情前客运量的 50%，其中公司的目标是到年底达到 70%，到 2024 年底达到 100%。&lt;/p>;&lt;p>;由于大流行期间旅行需求减少，该公司裁员 5,900 人，关闭了其区域分支机构国泰港龙航空，并启动了政府支持的 390 亿港元（49 亿美元）重组计划。&lt;/p>;&lt;p>;作为削减成本措施的一部分，国泰集团还为飞行员和机组人员引入了更便宜的雇佣合同。&lt;/p>;&lt;h3>;飞行风险：解开香港国泰航空飞行员的不满&lt;/h3>;&lt;p>;作为提振员工士气措施的一部分，国泰航空周一表示，从 7 月起，机组人员的月收入可能会增长 3% 至 8%，原因是生产力工资，与飞行小时数挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司在 1 月份将其基本月薪提高了 3.3%，并增加了飞行员津贴，同时在一个月后推出了新的外港周转津贴。&lt;/p >;&lt;p>;上个月，三名机组人员因在飞往香港的航班上侮辱一些中国大陆乘客的英语能力而被解雇，国泰航空员工的士气受到打击。&lt;/p>;&lt;p>;当时，空乘人员工会称士气“极度低落”，需要极度关注。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生之前，国泰航空的飞行员被警告不要在跑道上缓慢滑行，以延长飞行时间并提高工资。当局指责他们助长了机场的拥堵。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong stock exchange operator will help city become ‘world’s leading green finance centre’, says Financial Secretary Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3224088/hong-kong-stock-exchange-operator-will-help-city-become-worlds-leading-green-finance-centre-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/b4293c69-4824-44b7-ab0b-66cf99ec145d_87389d55.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;交易所运营商香港交易及结算所（HKEX）将继续开发产品和服务财政司司长陈茂波表示，以帮助香港成为“世界领先的绿色科技和绿色金融中心”以及离岸人民币交易中心。&lt;/p>;&lt;p>;陈茂波在主题演讲中阐述了他的愿景在周三庆祝香港交易所上市 23 周年的仪式上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“随着世界朝着绿色和低碳转型迈进，香港可以做的还有很多Chan 在仪式上说，包括股票经纪人和上市公司代表在内的数百名嘉宾出席了仪式。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是成为全球领先的绿色科技和绿色金融中心.&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴地注意到，香港交易所积极为绿色和 ESG [环境、社会和治理] 发展做出贡献，包括推出 [自愿碳交易平台] 以及设置提出加强气候相关披露的建议。”&lt;/p>;&lt;p>;Chan 提到下周一将推出新的港元和人民币双柜台交易服务，投资者可以在 24 年内以两种货币中的任何一种进行交易公司。他将此描述为人民币国际化的一个重要里程碑，并相信不会有任何障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以向你保证，下周不会有星期一早上的忧郁，”陈说。 “下一步，我们将推动港股通纳入人民币计价证券，让内地投资者可以使用在岸人民币资金买卖港股。”&lt;/p>;&lt;p>;该仪式是港交所首次推出自 2018 年以来，在 2019 年香港发生社会动荡，然后是 Covid-19 大流行导致庆祝活动中断四年之前，香港交易所通过现场活动庆祝其周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所是亚洲第三最大的股票市场，将于 6 月 27 日正式纪念上市公司 23 周年。Chan 是周三仪式的主宾，该仪式由证券交易所运营商首席执行官 Nicolas Aguzin 及其董事长 Laura Cha Shih May-lung 主持。 &lt;/p>;&lt;p>;Chan、Aguzin 和 Cha 在 Connect Hall 敲响了仪式锣，该大厅在 2017 年之前用作交易所的交易大厅。&lt;/p>;&lt;p>;除了绿色金融和人民币产品，Aguzin 表示香港交易所希望吸引更多国际公司上市，更多全球投资者在香港交易。这就是他和查今年多次访问中东的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“中东地区蕴藏着巨大的储蓄。那里的主权财富基金体系有 4 万亿美元，而他们只在香港投资了大约 1% 到 2%，这很小，”Aguzin 说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国占全球 80% GDP，他们应该有 10% 到 20% 的资金通过香港投资于中国公司。我们谈论的是 1 万亿美元，这是一个非常好的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们在中东花费如此多时间的原因。该地区也有一些伟大的公司可能希望在世界这一地区寻找潜在的资金来源。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2000 年 3 月通过合并香港交易所成立以来，香港交易所取得了长足的进步。证券交易所、期货交易所和三个结算所。&lt;/p>;&lt;p>;2000年6月27日在香港上市，每股3.88港元。截至周三收盘，其股价为 313.20 港元。在上市当天以 3,880 港元（500 美元）的价格购买 1,000 股股票现在价值 313,200 港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所经营的交易所上市公司数量也有所增加，从 790 家上市时的2600点，截至周三，总市值增长7倍至32.79万亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;23年来，港交所日均成交量增长9倍，至今年前五个月的交易额为 1,189 亿港元，而截至 5 月，日均衍生品交易量增加了 37 倍，达到 140 万份合约。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，香港交易所的业务多元化。该交易所运营商在 2000 年严重依赖股票交易，但现在其衍生产品也大量交易。它还在 2012 年通过收购伦敦金属交易所向海外扩张。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年，股票市场由企业集团和金融公司主导，这两个行业合计占市场份额的 71%。根据香港交易所的数据，如今它们仅占 44.5%。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年未列入名单的信息技术和医疗保健现在合计占市场的 30%。&lt;/p>; &lt;p>;香港主板在过去 14 年中七次成为全球首次公开募股的首选场所，这在一定程度上要归功于 2018 年 4 月推出的上市改革。&lt;/p>;&lt;p>;改革允许拥有多个类别的公司有投票权、没有收入的生物科技公司来港上市，吸引了众多科技公司和医疗保健公司。&lt;/p>;&lt;p>;确切地说，改革为86家公司打开了在港上市的大门。到今年三月的城市。据财经事务及库务局局长许正宇称，这些公司筹集了超过 5800 亿港元，占同期在香港上市筹集的资金总额的 40% 以上。&lt;/p>;&lt;p >;其中包括 56 家尚未有收入或尚未盈利的生物科技公司，共筹资 1,160 亿港元，使香港成为此类公司在全球的第二大上市中心，仅次于纳斯达克。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 dead after firework blasts hit apartment blocks in Chinese city of Tianjin; suspect detained]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3224074/3-dead-after-firework-blasts-hit-apartment-blocks-chinese-city-tianjin-suspect-detained?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/f0de3194-c8af-4fd4-94ef-3a1ababbe023_aff89071.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两栋住宅公寓发生爆炸，造成三人死亡，“多人”受伤警方称，周二晚上在中国北方城市天津。&lt;/p>;&lt;p>;根据周三在官方微信社交媒体上发布的警方简报，一名涉嫌使用烟花爆竹在两个建筑群中引发爆炸的男子已被拘留媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;根据天津年鉴，这两起爆炸发生在晚上 8 点后的某个时间，发生在该市的河东区，那里居住着超过 90 万人口，其中包括许多少数民族。&lt;/p>; p>; 两座建筑相距约 1.6 公里（1 英里）。天津位于首都北京东南约 100 公里（70 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，受伤人员已经接受治疗，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;警方的简报中没有说明这名 46 岁马姓嫌疑人​​的可能作案动机尚不清楚，受害者是否认识他。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件发生在中国每年一度的端午节举行前一周左右烟花爆竹经常是庆祝活动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，出于安全考虑，中国当局对烟花爆竹进行了严格管制，天津地方当局也对可以使用烟花爆竹的时间和地点进行了限制。&lt;/p >;&lt;p>;根据上周四会议的官方宣读，中国公安部最近启动了对非法枪支和爆炸物的最新全国“零容忍”打击行动。&lt;/p>;&lt;h3>;150 万美元的中国葬礼烟花引发关于奢侈习俗的争论&lt;/h3>;&lt;p>;在中国版的推特微博上，评论者表示爆炸感觉像是“恐怖袭击”或“对社会的报复”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然故意使用烟花爆竹造成伤害的情况很少见，多年来，中国发生了许多致命的烟花爆竹事故。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，河北省一派出所检查非法烟花爆竹，造成 4 人死亡&lt;/p>;&lt;h3>;两名香港男子因涉嫌非法燃放烟花而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;1 月，中部省份山西省一名青少年因点燃烟花而受伤从公共广场的无牌商店购买。法院责令这名青少年的家人和店主向受害者提供经济补偿。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年，中国国家广播公司中央电视台新近开业的总部所在地的一家酒店因一场火灾被烧毁元宵节庆典期间未经授权的烟花汇演。一名消防员遇难，至少 30 人受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Anwar says no evidence of Philippine involvement in Sulu heir claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224079/malaysias-anwar-says-no-evidence-philippine-involvement-sulu-heir-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/076c382a-6214-4a90-863a-62d6698408ff_4d36cae5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;没有证据表明菲律宾政府参与所谓的苏禄苏丹国继承人” 马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣说。&lt;/p>;&lt;p>;“截至目前，没有证据表明菲律宾政府参与其中。我必须在这里强调这一点，”他在提交紧急动议以允许总理提供有关苏禄案的最新情况后，在下议院或议会下院的特别简报会上说。&lt;/p>;&lt;p >;“我见过马科斯总统 [Ferdinand Marcos Jnr] 两次。当然，我们被冒犯了，但这不涉及菲律宾政府，”他补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚将苏禄继承人列为恐怖分子，以驳回 140 亿美元的沙巴索赔&lt;/h3>;&lt;p>;他指出，两国双边关系良好。他补充说，沙巴作为一个主权和独立国家的地位不会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;安华是在回答国会议员拿督克利尔诺的提问时认为菲律宾政府参与其中在此事和 2013 年拉哈杜塔入侵事件中。&lt;/p>;&lt;p>;安华表示政府不会接受任何索赔，无论是苏禄索赔人还是菲律宾政府，因为沙巴是马来西亚的“神圣”领土。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说，这不仅是由马来西亚政府以及沙巴和砂拉越政府决定的，也是由人民决定的。&lt;/p>;&lt;p>;他说，苏禄声索人没有资格申诉 –或提起诉讼或出庭的权利——向沙巴提出索赔。他还指出，奇怪的是，苏禄索赔人提起仲裁程序的国家的制度允许这种侵犯该国主权的索赔。&lt;/p>;&lt;p>;“另一个国家不能利用他们的司法机构质疑任何已经得到承认的国家的主权，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们被迫在马德里、巴黎、卢森堡竭尽全力做出回应，因为如果我们不回应或反应迟缓在我们的回应中，该决定将影响我们在海外的利益，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Megawati talks up North Korea as model for nuclear programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3224056/indonesias-megawati-talks-north-korea-model-nuclear-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/7ea94769-0d63-4c82-8321-e7c5f9a9e00e_9a512b50.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;前总统 Megawati Sukarnoputri 敦促印度尼西亚从朝鲜的核计划中吸取教训剧本，称该国抓住原子能的好处“永远不会太晚”。&lt;/p>;&lt;p>;包括总统佐科·维多多在内的斗争民主党 (PDI-P) 主席梅加瓦蒂也要求国家研究与创新局开始设计商用核反应堆。&lt;/p>;&lt;p>;她说，印度尼西亚仍然可以赶上朝鲜等拥有核武器的国家，尽管朝鲜在掌握技术方面取得了重大进展经济因联合国制裁而陷入瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们能够开发这项技术，任何时候都不会太晚。我们可以赶上拥有核计划的国家，”印度尼西亚第一任总统苏加诺的女儿梅加瓦蒂说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，财政限制不应成为印度尼西亚成为核国家的障碍，雅加达帖子报道。&lt;/p>;&lt;p>;“像朝鲜这样的国家如何发展其核计划？我认为，这是一个人力资源问题，”梅加瓦蒂说。&lt;/p>;&lt;p>;自 2006 年以来，朝鲜因反复进行核试验和导弹试验而受到几轮联合国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;在最近几个月，平壤发射了数十枚导弹，其中包括飞越日本并显示有可能到达美国大陆的弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;美国、韩国和日本指责这个与世隔绝的国家转向网络攻击和加密货币盗窃为其武器计划提供资金。据估计，这些非法活动帮助朝鲜在 2022 年赚取了 17 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚仍与朝鲜保持外交和贸易关系，但由于雅加达遵守联合国的限制，商业活动已经放缓。&lt;/p>; p>;&lt;p>;自从尤多约诺政府在 2014 年表示核电站是满足该国能源需求的“最后选择”并提倡使用煤炭、天然气和可再生能源以来，印度尼西亚长期以来一直寻求远离建设核电站.&lt;/p>;&lt;p>;根据国际能源署的数据，印度尼西亚在 2021 年是世界第九大能源部门排放国。尽管该国去年设定了雄心勃勃的碳减排目标，但该国约 60% 的电力来自煤炭到 2030 年，自行减排 31.89%，在国际支持下减排 43.2%。&lt;/p>;&lt;p>;可再生能源目前占国家电力容量的 12%。&lt;/p>;&lt;h3>;美国可以认真对待吗气候问题，同时为印度尼西亚炼油厂咳嗽？&lt;/h3>;&lt;p>;雅加达还表示打算批准联合国支持的《禁止核武器条约》，因为它寻求和平利用原子能以满足到 2060 年或更早实现国家的净零排放目标。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚目前运行着三个核研究反应堆，但过去曾定期出现反对核能的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;美国电力公司 ThorCon 正在游说政府到 2030 年在 Bangka Belitung 省的一个无人岛上建造印度尼西亚第一座核电站。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，这个耗资 11 亿美元的项目所在地发生地震和森林火灾等自然灾害的风险很小。它补充说，反应堆将在韩国制造，预计该设施将于 2032 年投入商业运行。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s millionaires keep leaving, but now outflows may be ‘more damaging than usual’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224072/chinas-millionaires-keep-leaving-now-outflows-may-be-more-damaging-usual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/9decfaf5-2c51-4492-9172-49b82212fe8f_15d3a560.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将再次出现全球最大的美元百万富翁年度外流，根据在经济状况低迷、疫情影响挥之不去以及与一些主要贸易伙伴关系不佳的情况下，对今年的新预测进行了调整。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司 Henley &amp; Partners 估计，中国大陆将损失 13,500 人高净值人士——可投资财富总额超过 100 万美元的人——紧随其后的是印度的 6,500 人。这家总部位于伦敦的投资移民咨询公司预测，英国位居第三，将失去 3,200 名此类人士。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，到 2022 年，中国将失去 10,800 名高净值人士，其次是俄罗斯 8,500 名和印度 7,500 名。根据周二发布的《2023 年亨利私人财富迁移报告》中的数据。&lt;/p>;&lt;p>;在被认为对富人最具吸引力的国家中，澳大利亚排名第一，预计将有 5,200 人流入- 2023 年的净资产个人，紧随其后的是阿拉伯联合酋长国的 4,500 人。&lt;/p>;&lt;p>;Henley &amp; Partners 表示，与过去十年一样，中国继续流失最多的百万富翁。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“过去几年，中国的总体财富增长一直在放缓，这意味着最近的资金外流可能比往常更具破坏性，”财富情报公司 New World Wealth 的研究主管安德鲁·阿莫尔斯 (Andrew Amoils) 在&lt;/p>;&lt;p>;来自广东省的代理人 Bill Liu 为中国富人提供移民和海外置业方面的建议，他预计 2023 年和 2024 年将是移民的“重要”时期。&lt;/p>;&lt;p>;许多Liu 的客户表示，他们对中国突然结束对 Covid 的严格控制后近期的经济表现感到失望，并对中国资产的价值感到担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;“永久的家”：为什么一波中国富人潮正在搬到新加坡&lt;/h3>;&lt;p>;“在之前咨询过我们的家庭中，大约有十分之一最终[离开了中国]，但现在这个比例已经上升到两三个[out of 10]，是我们的两倍以前有过，”刘说，并补充说移民咨询行业最近变得更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;根据各种因素，签证申请过程通常至少要花费数万美元，根据广泛流传的网上引述。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲仍然是中国富人的热门目的地，但葡萄牙和爱尔兰等国家正在终止其投资相关签证计划，而希腊已将投资门槛提高一倍至 50 万欧元（540,250 美元）通过投资其房地产市场获得签证。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲的投资居留计划仍然很受欢迎，中国的富人将其视为救助船上的船票.他们的财富仍然集中在中国。如果情况恶化，他们还有一个选择，”刘补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国的创业和就业签证计划，包括绿卡下的“国家利益豁免”(NIW)刘说，申请流程也很受中国科技、医学和学术专业人士和研究人员的欢迎，尤其是那些受到中国科技行业低迷影响的人。&lt;/p>;&lt;p>;“他们关注来自新加坡和美国，”刘解释说，并补充说他今年的目标是接受 30-40 NIW 和“非凡能力”签证申请。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还表示，美国在如今的移民百万富翁中明显不那么受欢迎与大流行之前相比，这可能部分是由于高税收的威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;2022 年香港超级富豪人数下降，新加坡位列前 10：莱坊&lt;/h3>;&lt;p>;但是，美国吸引的高净值人士仍然多于因移民而流失的高净值人士，预计到 2023 年将净流入 2,100 人，较 2019 年的水平大幅下降，后者带来了 10,800 名百万富翁的净流入。&lt;/p>;&lt;p >;上个月，总部位于纽约的 Altrata 引用其 Wealth-X 部门的数据编制的另一份财富报告也显示，中国的亿万富翁人数减少了 11%，降至 357 人。他们的财富总值减少了 9.3%，至 1.3 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Altrata 说，经济增长低迷、房地产市场低迷以及对科技行业的打击打压了中国资产的价值。&lt;/p>; p>;&lt;p>;根据 Henley &amp; Partners 的报告，预计香港将在 2023 年失去 1,000 名高净值人士，而去年有 2,400 人离开香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Messi wishes Chinese fans ‘happy Dragon Boat Festival’ on Alibaba’s Taobao Live show before Argentina-Australia football match]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224081/messi-wishes-chinese-fans-happy-dragon-boat-festival-alibabas-taobao-live-show-argentina-australia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 19:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/c69ff462-658e-4371-aa61-74c4b9af6980_574306b2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;足球巨星莱昂内尔·梅西客串阿里巴巴集团的直播节目周三下午的淘宝直播平台，这是他第七次访问中国的最后一站。&lt;/p>;&lt;p>;这位阿根廷前锋——旁边是电子商务影响者李轩卓和国家广播公司足球评论员何伟中国中央电视台——简要介绍了他的足球生涯和在中国的经历。在 6 月 22 日国庆节之前，他还祝愿当地球迷“端午节快乐”。&lt;/p>;&lt;p>;“我想向所有中国球迷打个招呼，我很高兴来到这里，”他通过西班牙语翻译说。&lt;/p>;&lt;p>;在梅西讲话时，屏幕上出现了由华为技术有限公司支持的电动汽车品牌阿凡达和服装和纺织品供应商恒源祥的标志。不过，梅西并没有在节目中宣传任何产品，李一再强调，所有的商业活动都与这位足球运动员无关。&lt;/p>;&lt;p>;在线节目是中国球迷在他的球队面前现场看到梅西的唯一机会周四晚上将在一场友谊赛中对阵澳大利亚。随着与 ByteDance 和 PDD 等竞争对手的竞争加剧，《南华早报》的所有者阿里巴巴正试图吸引更多观众访问其直播网站。&lt;/p>;&lt;p>;节目的观众，该节目于下午三点左右举行当很多人都在工作时，高峰期超过 250 万 - 与去年 9 月收看美容产品影响者李佳琦期待已久的回归淘宝的超过 5000 万人相比，这个数字很小。&lt;/p>;&lt;p>;该节目遇到断断续续的音频问题，有时很难听到梅西或他的翻译。它由专注于开发影响力内容的公司佛山Yowant Technology主办。该公司于 2018 年在深圳上市。&lt;/p>;&lt;p>;在聊天中，梅西回忆了 2008 年他的球队在北京奥运会上的胜利。“那是一个非常特殊的时刻……中国球迷非常热情，而我们，阿根廷队，感觉很受欢迎。例如，当我们训练时，有很多球迷在等待和跟随我们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;梅西周六乘坐私人飞机抵达北京，在机场和他的酒店外受到数百名兴高采烈的球迷的欢迎，据当地媒体报道，他和他的队友暂时“困在”了人群中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman and man arrested on suspicion of perverting course of justice in connection with forgery case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224071/hong-kong-woman-and-man-arrested-suspicion-perverting-course-justice-connection-forgery-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 18:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/c36da0f9-39dd-4ed1-994a-bb5c4eae8388_e0c24350.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个 64 岁的女人和一个 30 岁的男人在星期三，香港国家安全警察因涉嫌妨碍司法公正而将其逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，这名女子是上周二因涉嫌串谋伪造罪而被捕的六人之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这六人据称在文件上伪造了签名。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，这名妇女据称试图通过一个伪造案件中的其他被告影响其他被告，从而妨碍司法公正。 30 岁男子。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部门的官员逮捕了这对女子和这名男子，搜查了他们的家并没收了电子通讯设备。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇仍然周三被警方拘留接受讯问。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国家安全警察逮捕了 6 人，罪名是伪造签名、煽动叛乱&lt;/h3>;&lt;p>;上周被捕的六人中有两人，包括 64 岁的妇女，亦因涉嫌在社交媒体平台上发表煽动煽动帖子，煽动仇恨政府、鼓吹港独和鼓励暴力反抗当局，涉嫌“从事一项或多项具有煽动意图的行为”而被捕。&lt;/p>; p>;《华盛顿邮报》早些时候了解到，这六人中有两人经常探访因在 2019 年反政府抗议活动中扮演角色而入狱的人。&lt;/p>;&lt;h3>;一名女子因涉嫌发布煽动性信息而在香港被捕&lt;/h3>;&lt;p >;另外两个与名为“92signs”的电报组有关，据称该组在 2020 年 1 月至 2 月期间参与了三起炸弹阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;一台设备在明爱医疗中心的厕所隔间内爆炸长沙湾。&lt;/p>;&lt;p>;后来在深圳湾口岸发现了一个，在罗湖火车站的一列火车上又发现了两个。&lt;/p>;&lt;p>;Telegram 的十二男五女一群人当年被捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Blatant cyberbullying’: top China school student faces fierce online backlash after falsely accusing man of ‘secretly’ filming her on subway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3223824/blatant-cyberbullying-top-china-school-student-faces-fierce-online-backlash-after-falsely-accusing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/97ce3c34-4ff0-404c-bfcf-a75c4fafe5a7_6a0ea1c5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国某名牌大学学生假“偷拍”指控一名无辜的男子因她的行为而遭到公众的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;她的毫无根据的说法源于在中国南方广东省省会广州的地铁列车上发生的一起事故。&lt;/p>;&lt;p>;当她看到一名中年男子蹲在附近玩手机时，女子怀疑他可能在偷拍她。&lt;/p>;&lt;p>;随后她要求男子向她展示他的照片库，尽管什么也没找到，但继续警告他：“小心点。不要偷拍别人。”&lt;/p>;&lt;p>;该女子随后在社交媒体平台上分享了一篇长文，称：“动作这么娴熟，举止无耻，感觉这老头毛骨悚然不是初犯。”&lt;/p>;&lt;p>;当在网上质问该男子的清白时，她坚持说：“如果他真的没有拍照，他为什么不为自己说话？”&lt;/p>; p>;&lt;p>;当一名姓邓的男子（涉嫌拍照者的儿子）参与进来后，这一事件在网上引起了更大的关注。&lt;/p>;&lt;p>;“我父亲只是一名农民工。由于下雨，他没有在工地工作，所以他在广州转了一圈。他没想到在返回地铁的路上会发生这种情况，”邓告诉齐鲁晚报。&lt;/p>;&lt;p>;另外据了解，这名女子是四川大学文学与新闻学院的研究生。中国西南部一所名校大学。&lt;/p>;&lt;p>;该事件的消息迅速传播开来，并在大陆社交媒体上占据了数日。&lt;/p>;&lt;p>;在流行的短视频平台抖音上，中国版TikTok，与该事件相关的一个标签就吸引了数百万的浏览量。&lt;/p>;&lt;p>;在广泛使用的社交媒体平台微博上，出现了多个标签，积累了超过20亿的浏览量。&lt;/p>;&lt;p>;面对激烈的公众监督和学校可能的处罚，事件发生四天后，女孩发表道歉。&lt;/p>;&lt;p>;她发帖说：“我不应该在网上传播视频，做出不当的评论你的个人形象。”&lt;/p>;&lt;p>;受害人的儿子接受了道歉并说：“她是大学生，我们是农民工。她的文化程度较高，如果她犯了错误，我们应该给她第二次机会。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，网上对这名女子的批评仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;“这是公然的网络欺凌，”一位在线观察员说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位评论说：“这显然是一场不公平的战斗。一个新闻专业的研究生，和一个可能连智能手机都不会完全操作的老人打一场网络大战。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果像她这样的学生最终在媒体话语权上占据主导地位未来，我们去哪里找可信的消息？” &lt;/p>;&lt;p>;大约在地铁事件发生的同一时间，另一条揭露犯罪团伙使用的隐藏摄像头网络并收到 45,000 次转发的微博被审查。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察员，其评论吸引了27,000个赞，他说：“即使许多隐藏的相机仍然在黑暗中，但令人惊讶的是如何诬告如何立即成为热门话题。似乎整个互联网都渴望‘猎杀’女性。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 18:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s slowing economic recovery forces job cuts, investment delays as reopening boost wanes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3223932/chinas-slowing-economic-recovery-forces-job-cuts-investment-delays-reopening-boost-wanes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/bda8670a-98f0-417a-ba12-50b3c8152a5c_5947054e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;林玲在华东地区从事房地产工作十余年，打算离开这个行业，转而开一家小吃店。&lt;/p>;&lt;p>;“我工作没什么可做的。浙江省嘉兴市这位 40 岁的销售经理说，“根本就没有买家。”并在不景气的房地产市场中去库存。&lt;/p>;&lt;p>;“好日子一去不复返了。我现在必须尝试别的东西，”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;4 由于出口下滑，中国 5 月份贸易数据的总结&lt;/h3>;&lt;p>;中国经济复苏放缓使林的决定更加令人失望，因为制造业活动令人失望，出口数据和青年失业率未能支持第一季度好于预期的增长。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体去年底摆脱了北京的限制性冠状病毒限制，但出口下降上个月降至 2022 年 5 月以来的第二低水平，而工厂活动进一步收缩至去年年底以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;经济放缓的部分原因是海外需求疲软，迫使大量的中国工厂和贸易商暂停投资，转而专注于降低运营成本、关闭生产线和裁员。&lt;/p>;&lt;p>;“我认识的传统制造商看到他们的订单下降了 40% 或更多，因此到目前为止，与去年同期相比，我们对未来几个月的预期更加悲观，”广东省东莞市专注于鞋业的原创设计制造商王杰说。&lt;/p>;&lt;p>; “以我的工厂为例，从下周开始就没有新订单了。”&lt;/p>;&lt;p>;Wang 的工厂现在以临时工为主，全职员工的数量减少了大约三分之二去年减少到不到 20 家。&lt;/p>;&lt;p>;Wang 表示，工厂也在转向更小的厂房，但这些举措是以牺牲质量为代价的，这意味着产品将难以通过欧洲和美国的标准。&lt; /p>;&lt;p>;“老板已经没有其他办法解决现金流问题，”在看到附近一家公司搬进一家老锡厂后，王先生补充道。&lt;/p>;&lt;p>;高库存也是问题所在三年与冠状病毒相关的遏制和限制堵塞了供应链，这正在影响投资。&lt;/p>;&lt;p>;“公司正在从追求高数量转变为设定最低订单数量，这意味着供应商或制造商将确保盈利能力和Mainetti Retail Solutions Worldwide 的区域总监 Paul Tai 说，该公司在中国东部和南部经营生产线，证明与生产或交付产品相关的成本是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，公司将关注升级他们的运营和投资不同的能力，例如帮助数字化的软件。&lt;/p>;&lt;p>;“[时装业]接受这样一个事实，即未来三年全球整体需求将下降 20%。趋势将转向强大的公司收购小公司，而不是投入资金来扩大他们的设施。将做出更精准的投资考量。”&lt;/p>;&lt;h3>;通货紧缩忧虑升温之中国物价数据三要点&lt;/h3>;&lt;p>;新能源汽车制造业也感受到了国内市场疲软的压力。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们在 1 月份满负荷生产。但在一季度，产能平均不到60%，预计6月份只会上升到近80%，”广西一家汽车零部件公司的售后工程师表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“主要原因是国产汽车品牌竞争激烈，我们的客户材料库存压力很大。 ’销售业绩并没有他们想象的那么好。”&lt;/p>;&lt;p>;许多人也在勒紧裤腰带为经济长期疲软做准备，对个人投资表现出越来越谨慎。&lt;/p>;&lt;p >;由于市场持续低迷，广州退休商人朱锐上个月以 470 万元人民币（657,000 美元）的价格出售了广州的一套两居室房产。&lt;/p>;&lt;p>;交易，虽然实际上低于去年530万元左右的市场价，但我认为未来价格会继续下跌。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;他将300万元换成了三-年利率为3.25%的定期存款，同时他打算用出售后的剩余收入购买短期美元计价的金融产品。&lt;/p>;&lt;p>;“我对中国股票也比较谨慎市场和国内市场的其他投资。每天我都看到越来越多的裁员和减薪发生在成长中的行业和公司，”Zhu 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管餐饮和旅行等较便宜的项目有所增加，但人们也不愿进行大量支出中国去年年底重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;“从根本上说，由于经济复苏的不确定性，中国人的信心很低，”中欧国际工商学院经济学教授徐斌说。&lt; /p>;&lt;p>;“去年11月取消严格的疫情控制政策后的几个月里，他们曾寄希望于经济复苏，但他们逐渐意识到，随着政策的转变，经济复苏并没有到来。”&lt; /p>;&lt;p>;中国经济在 2022 年增长了 3%，未能实现去年放弃已久的“5.5%左右”的增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;随后在第一季度超出了预期今年，与去年同期相比增长了 4.5%，但中国 5 月份的消费价格仅温和增长，而工厂通货紧缩加剧，加剧了人们的担忧。上月出口增速也出现下滑，表明外需疲弱。&lt;/p>;&lt;p>;今年和未来几年可能会疲软，”徐补充说。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国人的信心恢复之前，很难想象中国人会突然花大笔钱购买大件物品（例如房屋） 、汽车和奢侈品）。&lt;/p>;&lt;p>;“信心依赖于对未来经济增长的积极预期，这取决于中国政府对促增长政策的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;On周二，中国央行下调了一项关键政策利率，这是放松货币政策以支持陷入困境的国民经济的明确信号。&lt;/p>;&lt;p>;但化妆品生产商 Kelly Fang 对即将到来的 6 月 18 日网购节并没有太大期望， 618 活动被视为仅次于 11 月光棍节的中国第二大电商活动。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，一年一度的 618 购物节让我们遭受了严重的损失，因为 Covid-led停工，但令我惊讶的是，从预售情况来看，今年的情况更糟，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;中国领先的沙发制造商之一的中层经理范妮·方（Fanny Fang）销量更高超过一半的产品销往国内市场，在经历了令人失望的 2022 年之后，她的公司在第一季度出现了负增长，这导致了“小规模裁员”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要支付像李佳琦这样的顶级主播一场直播要 20 万到 30 万元，但我们在这样一场直播中销售的利润可能无法支付这笔费用，”方说，他指的是社交媒体影响者李，他是也被称为中国的“口红大王”。&lt;/p>;&lt;p>;“自5月以来，我们已经看到了一些复苏的迹象，但总体而言，今年仍然是非常艰难的一年。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 18:20:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>