<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Beijing’s top envoy in UK lodges formal protest against Britain’s accusation of Hong Kong staging ‘campaign of fear’ through national security law raid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227640/beijings-top-envoy-uk-lodges-formal-protest-against-britains-accusation-hong-kong-staging-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/9bbc08a5-53cb-4a9d-a522-44831e3b268f_d699c6d7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京驻英国特使就英国指责香港问题提出正式抗议在该市警方突袭了一名被列入通缉名单、现居住在英国的前议员的家后，他们发起了一场“恐惧运动”来恐吓活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;周四，两国政府就这一问题发生了争执。香港国安警察两天前采取的行动。警方突击搜查了活动人士罗冠中在东涌的家，并带走了他的父母和哥哥进行审问。&lt;/p>;&lt;p>;警方早些时候宣布悬赏 100 万港元（127,730 美元），以征集每名逮捕的线索。包括劳在内的八名嫌疑人被指控违反北京颁布的国家安全法，当局坚称该法具有域外效力。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交部长安妮-玛丽·特里维廉 (Anne-Marie Trevelyan) 周四向议会表示，正式抗议将向中国大使提出。她警告说，她的政府不会容忍香港旨在通过八名通缉犯的家人进行恐吓和噤声的“恐惧运动”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安警察突袭逃亡者罗冠聪的家中&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;她表示，此类行为只会进一步损害香港的国际声誉和地位，英国政府不会容忍中国大陆或香港当局恐吓或压制该国任何人的企图。&lt;/p>;&lt;p>;对此，中国驻伦敦大使馆表示，郑泽光大使已于周四向外交英联邦和发展办公室“有关官员”作出“严肃交涉”，对“错误言论”表示强烈不满和坚决反对。他表示，香港警方的执法行动“公正、必要、合法”，维护了香港的法治和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;郑在一份声明中告诉英国官员他们“没有地位，也没有权利对香港的执法行动发表不负责任的言论”。&lt;/p>;&lt;h3>;8 香港通缉活动人士应该被视为“街上的老鼠”：李约翰&lt; /h3>;&lt;p>;“英方对香港特区警方的执法行为指手画脚，公开为反中分子说话，为他们提供避风港。”&lt;/p>;&lt;p >;“英方的所作所为颠倒黑白，不尊重法治，粗暴干涉中国内政。”&lt;/p>;&lt;p>;另外，香港政府也表示强烈反对和谴责英国官员和政客试图“妖魔化”合法警察行动，重申国家安全立法的适用范围符合国际法原则和其他司法管辖区采用的实践。&lt;/p>;&lt;p>;“香港特区政府严正敦促英方认清事实、辨别谬误，立即停止对国家安全法及其实施的肆意诽谤和抹黑。”政府发言人周四晚在声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安警察逮捕另一名前众志成员罗先生，周四年满30岁，据信在2020年6月30日国家安全法生效前离开香港。他现在居住在英国。&lt;/p>;&lt;p>;劳共同创立的已解散反对党众志的五名前成员在过去一周因涉嫌向他提供经济支持而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;其他现居海外的通缉反对派人物包括前立法会议员郭永亨、许志峰、工会成员蒙少达、律师任建峰，以及活动人士刘祖德、郭凤。 -yee 和 Elmer 袁恭义。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 11:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Syria says UN can deliver aid through shuttered Turkey crossing for 6 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227641/syria-says-un-can-deliver-aid-through-shuttered-turkish-crossing-6-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/3369a22f-7c11-4af6-b32d-3a948a407850_8cb13ae5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;叙利亚政府周四表示，联合国可以利用土耳其的过境点在安理会未能延长行动授权后，继续向叙利亚西北部提供援助六个月。&lt;/p>;&lt;p>;联合国援助的交付必须“与叙利亚政府充分合作和协调”，路透社看到，叙利亚驻联合国大使巴萨姆·萨巴格在周四致安理会的一封信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;联合国安理会批准了土耳其的援助行动，为叛军控制的叙利亚西北部的数百万人提供帮助周一到期，成员国努力说服俄罗斯将其延长六个月以上。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯周二在联合国安理会否决了延长九个月的授权，然后又在自己的六个月授权申请中失败。该行动自 2014 年以来一直在提供包括食品、药品和住所在内的援助。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯曾推动将行动期限延长 12 个月。联合国发言人斯蒂芬·杜贾里克 (Stephane Dujarric) 表示，叙利亚的信件已收到，联合国正在对其进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;“根据联合国的授权，巴布·哈瓦 (Bab al-Hawa) 对援助进行黄金标准监控，以确保援助不被滥用。”英国驻联合国大使芭芭拉·伍德沃德在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;叙利亚阿萨德在多年的孤立之后在阿拉伯峰会上受到热烈欢迎&lt;/h3>;&lt;p>;“在没有联合国监督的情况下，这条重要生命线的控制权已被交给了她说，叙利亚总统巴沙尔·阿萨德是对叙利亚人民的苦难负有责任的人。&lt;/p>;&lt;p>;她说，首要任务是迅速让援助再次流向需要援助的人，然后，行动的未来具有确定性，并补充道：“我们会毫不犹豫地将此事提交给安理会”。&lt;/p>;&lt;p>;需要安理会授权，因为叙利亚政府不同意联合国的行动。它最初于2014年授权从伊拉克、约旦和土耳其的两个地点向叙利亚反对派控制地区运送援助物资。但俄罗斯和中国将其缩减为土耳其的一个：Bab al-Hawa。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻联合国副大使德米特里·波利安斯基 (Dmitry Polyanskiy) 表示，现在安理会无需就任何跨境援助授权进行投票由于叙利亚政府已经亲自批准，这条途径“正式死亡”。&lt;/p>;&lt;p>;“将另一份草案付诸表决的一切努力都只不过是政治游戏，”他在推特上发帖说。&lt; /p>;&lt;p>;俄罗斯和叙利亚认为此次行动侵犯了叙利亚的主权和领土完整。他们表示，应该从国内提供更多援助，这引发反对派担心粮食和其他援助将落入政府控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;“阿拉伯叙利亚共和国政府已做出主权决定，向联合国提供援助及其专门机构允许使用 Bab al-Hawa 过境点，”萨巴格写道。&lt;/p>;&lt;p>;他们将被允许“与叙利亚政府充分合作和协调，向叙利亚西北部有需要的平民提供人道主义援助，为期六个月，从 2023 年 7 月 13 日开始，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;2 月份土耳其和叙利亚发生地震导致 5 万多人死亡后，阿萨德允许联合国额外使用从土耳其出发的两个过境点派遣援助物资。该批准将于 8 月 13 日到期。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年阿萨德对和平民主抗议者的暴力镇压导致了内战，莫斯科支持阿萨德，华盛顿支持反对派。数百万人逃离叙利亚，还有数百万人在国内流离失所。此后，随着阿萨德重新控制叙利亚大部分地区，战斗有所减弱。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 11:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima discharge row: is Hong Kong’s ban on Japanese seafood imports an overreaction or one grounded in science?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227630/fukushima-discharge-row-hong-kongs-ban-japanese-seafood-imports-overreaction-or-one-grounded-science?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/fa97f863-2e74-413c-b81c-0796d6284f7f_f697f6ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本计划向大海排放超过130万吨处理后的核废水未来三十年的气候变化促使香港提议禁止进口国内10个地市的水产品。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前官方确认的排放日期尚不清楚，但当地餐饮业领导人表示，根据该禁令，该市日本餐馆的生意将减半，其中约 30% 可能会关门。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了政府的海鲜进口禁令将​​如何影响该市。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;1。到目前为止，香港针对排放计划做了什么？&lt;/h3>;&lt;p>;政府周三建议，一旦该国开始向太平洋倾倒经处理的水产品，就禁止从包括东京都市区在内的10个县进口水产品。用于冷却 2011 年福岛地震受损核反应堆的废水。&lt;/p>;&lt;p>;除东京外，其他受影响的县包括福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻、长野和埼玉，其中禁令涵盖所有活的、冷冻的、冷藏的、干的和腌制的海鲜、海盐、海藻及其他衍生产品。&lt;/p>;&lt;h3>;如果日本证明福岛排放的安全性，香港可能放宽海鲜禁令&lt;/h3>;&lt;p>;拟议的禁令是自核泄漏以来目前涵盖福岛、千叶、栃木、茨城和群马的进口管制措施的升级。&lt;/p>;&lt;p>;香港环境局局长谢展云周四强调，拟议的措施是“预防措施”，并补充说，如果东京能够证明其排放计划是安全的，当局将考虑放宽规定。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的日本餐馆对福岛海鲜禁令的未来感到不确定&lt;/h3>;&lt;p>;香港政府已成立跨部门专责小组，由环境生态局牵头，其他部门包括食物安全中心、天文台、卫生署及政府化验所。&lt;/p>;&lt;p>;谢曾多次向日方表达关注对食品安全和环境的影响，敦促国家暂缓排放，直至国际社会达成共识。&lt;/p>;&lt;h3>;2．拟议禁令背后的理由是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;政府表示，是在考虑了国际原子能机构的最终报告以及日本当局的信息后制定了这些限制措施。&lt;/p>;&lt;p>;政府在周三的一份声明中表示，拟议的措施是基于确保所有来自日本的食品适合消费的“预防原则”。&lt;/p>;&lt;p>;“此次排放计划是史无前例的，将持续 30 年，”一位发言人说。 “在这么长的时间内，如果净化系统无法有效运行，可能会对食品安全和海洋生态造成重大风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;3。这在科学上合理吗？&lt;/h3>;&lt;p>;一些专家质疑涉及10个县（其中4个是内陆县）背后的理由。前香港大学地理讲师梁启智表示，他很困惑。&lt;/p>;&lt;p>;“东京被禁，但神奈川为什么不被禁？海水必须经过神奈川才能到达东京。”他在脸书上说道。 “同样的理由也适用。如果新泻被禁，新泻与福岛之间的海路仍会经过岩手、青森、秋田、山形。”&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局解释称，在制定之前已参考了其他经济体的管制措施。 &lt;/p>;&lt;h3>;尽管联合国批准，香港仍对日本放射性水排放计划保持警惕&lt;/h3>;&lt;p>;“香港自2011年起对日本水产品实施的进口管制措施发言人指出，栃木县和群马县等两个内陆县也已实施。&lt;/p>;&lt;p>;食物环境卫生咨询委员会主席梁美仪警告说，辐射可能会累积并通过沿着食物链，从而危及公共健康。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有数据表明海洋生物即使在低辐射剂量下是否真的安全，”他周一在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;h3 >;4.香港和日本就福岛核电站排放问题最新发生争执？&lt;/h3>;&lt;p>;香港政务司司长陈国基和谢霆锋周三会见了日本总领事冈田健一和其他相关官员。在会谈中，市政府重申，在国际社会达成共识之前，东京不应开始排放。&lt;/p>;&lt;p>;日本内阁官房长官松野博和周四上午表示，他对进口禁令“极为遗憾”敦促香港取消限制。&lt;/p>;&lt;p>;日本驻香港领事馆告诉《华盛顿邮报》，该国将与香港官员保持沟通。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港人对日本食品的信任度可能会下降”如果废水处理计划继续进行&lt;/h3>;&lt;p>;日本媒体《日经亚洲》周二援引日本副总领事中原直人的指责，称香港旨在“从北京赢得加分”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，领事馆已“转变态度”反驳香港政府的说法，以“保护在香港销售日本食品的人的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;针对批评，谢&lt;/p>;&lt;p>;“香港拥有高度自治权，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;5．禁令对业内人士和消费者有何潜在影响？&lt;/h3>;&lt;p>;香港是日本农渔业的第二大进口地，仅次于中国内地。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，主要去年从日本进口的食品约占该市食品供应总量的2%，当地消费的所有海鲜中有6.75%来自日本。&lt;/p>;&lt;p>;食品环境卫生数据核查部门周四显示，约有 2,200 家持牌餐厅已获准在香港销售生鱼片，占全市 17,200 家持牌餐厅的 12.8%。&lt;/p>;&lt;p>;香港日本料理协会主席 Dennis Wu 表示，该禁令将这对进口商和日本餐馆造成了严重打击，尤其是提供 omakase 的高级餐馆，这是一种由厨师挑选并采用新鲜食材烹制的菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;“许多日本食品进口商一直在寻找其他日本食品他表示，九州等低风险地区的供应商应避开被禁地区。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业联会董事会成员Martin Chan Keung，表示该市多达 30% 的日本餐馆将因禁令而关门。&lt;/p>;&lt;p>;“后疫情时代的生意已经很困难了，”他警告说。 “如果实施禁令，由于消费减少，可能会增加成本和运费，前景将更加黯淡。”&lt;/p>;&lt;h3>;6。周边地区对计划的废水排放反应如何？&lt;/h3>;&lt;p>;日本首相岸田文雄周三表示，他将坚持该计划，并补充说具体排放时间将在确保安全和消除谣言后确定。&lt; /p>;&lt;p>;国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西上周访问韩国时表示，如果按计划执行，此次释放“符合国际安全标准”。&lt;/p>;&lt;中国外交部发言人汪文斌周二表示，核监督机构的报告“仓促发布”，片面且有限。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告日本不要利用这一批准作为借口。 &lt;/p>;&lt;p>;中国海关总署上周对东京等10个县的水产品实施进口禁令，并规定来自日本其他地区的食品必须全部接受抽查。 &lt;/p>;&lt;p>;澳门还表示，一旦日本开始排放废水，将立即加强进口管制。&lt;/p>;&lt;p>;台湾敦促东京按照国际标准和规范进行排放作业。&lt;/p>;&lt;p>;台湾敦促东京按照国际标准和规范进行排放作业。 >;&lt;p>;韩国表示尊重该机构的报告，并表示计划中的排放对该国的水质影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;首尔仍维持对来自受损核电站周围地区的食品的禁令，但如果发布计划有任何变化，我们将进行额外检查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Solomon Islands tells critics China police deal not a ‘threat to Pacific region peace’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3227633/solomon-islands-tells-critics-china-police-deal-not-threat-pacific-region-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 10:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/59e4d357-531e-4400-ad79-65eebebb5c79_e87f67ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;所罗门群岛否认了澳大利亚和其他国家的建议，其与北京的警务协议是“一个威胁太平洋地区和平”，并表示中国将增强其 1,500 名警察的网络安全和社区警务能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国、澳大利亚和新西兰呼吁所罗门群岛“立即”公布细节周一，在总理玛纳西·索加瓦雷对中国进行为期一周的访问期间，在北京签署了为期三年的警务协议，担心该协议将引发进一步的地区竞争。&lt;/p>;&lt;p>;中国和所罗门群岛警察部长会面据中国媒体报道，周二，索加瓦雷办公室承诺“将中国的警察和执法合作提升到新的水平”。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的一份声明中，索加瓦雷办公室表示，这个太平洋岛国正在扩大其安全伙伴关系，并且中国警方将增加现有的澳大利亚和新西兰警务支持。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人能够垄断知识。所罗门群岛与中国及所有合作伙伴的合作基于平等以及尊重主权和领土完整的原则。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚人看到了与中国牢固关系的好处，但希望禁止中国应用程序：民意调查&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;澳大利亚外交部长黄英贤表示，她周四晚在雅加达与中国最高外交官王毅会面时“传达了澳大利亚对太平洋安全的明确看法”。澳大利亚和新西兰表示，太平洋地区的安全需求应在该地区得到满足。&lt;/p>;&lt;p>;“所罗门群岛政府未能看到如何改善霍尼亚拉的（所罗门群岛皇家警察部队）交通控制和管理系统，提供索加瓦雷办公室的声明称：“警察装备或法医尸检实验室的落成对太平洋地区的和平与安全构成威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;2021年首都霍尼亚拉发生的骚乱暴​​露了岛屿治安方面的漏洞&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚和新西兰警察应索加瓦雷的要求部署到所罗门群岛应对骚乱，此前他们曾在内部冲突后领导一支长达十年的国际安全部队维持和平。&lt;/p >;&lt;p>;在访华前一周，索加瓦雷宣布将审查澳大利亚的安全条约。&lt;/p>;&lt;p>;所罗门群岛于 2022 年与中国达成安全协议。这是该协议签署后索加瓦雷首次访问北京承诺支持中国的全球发展倡议和全球安全倡议政策，将中国的基础设施投资与安全结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;所罗门群岛拥有70万人口，是一个在太平洋群岛中占据战略地位的群岛，对于美国在第二次世界大战中向西跨太平洋解放菲律宾至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的紧张局势引起了华盛顿和堪培拉对中国在该地区海军野心的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;对澳大利亚通讯联系和北亚出口贸易至关重要的海底电缆和航线也穿过这些岛屿。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima water release: why Japan ignoring safety concerns and going ahead with discharge plan could hit its trustworthiness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3227529/fukushima-water-release-why-japan-ignoring-safety-concerns-and-going-ahead-discharge-plan-could-hit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/ac97d912-8500-4933-9c81-94cd34265b9c_4a9e2a53.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;联合国核监察机构负责人对日本即将释放经处理的核武器发表的不一致评论福岛核电站的放射性水流入海洋本身就令人费解。&lt;/p>;&lt;p>;但更令人费解的是，东京愿意放弃数十年来通过排放受污染的水而建立的负责任和积极的全球形象从世界上最严重的核灾难之一变成了全球公域。&lt;/p>;&lt;p>;上周，国际原子能机构 (IAEA) 负责人拉斐尔·格罗西 (Rafael Grossi) 表示，该机构得出的结论是，日本的计划符合安全标准和全球工业。 &lt;/p>;&lt;p>;几天后，格罗西表示，评估背后的一两个国际专家团队可能表达了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他很快就与这一言论保持了距离，并坚称：表示对国际原子能机构的报告没有内部分歧，并补充说他之前在采访中“暗示”团队之间不和是“误解的”。&lt;/p>;&lt;p>;怎么会这样？没有进一步的解释。&lt;/p>;&lt;h3>;关于日本计划将福岛废水排入大海的信息&lt;/h3>;&lt;p>;在像将核污染的水倒入海洋这样严重的情况下，可能会造成在接下来的几十年里，格罗西的相互矛盾的评论和他的专家团队的“一致”观点并不能激发信心。&lt;/p>;&lt;p>;如果国际原子能机构愿意观察的话，不乏不同的声音。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;加拿大核安全委员会表示，氚会增加患癌症的风险，指的是放射性废水中的危险元素，由于缺乏现有技术而无法去除。&lt;/p>;&lt;p>;美国核监管委员会承认，任何接触包括氚在内的辐射都可能造成一定的健康风险。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家原子能机构表示，超过70%的载核水在经过检测后未能达到排放限值。过滤系统，需要进一步处理。&lt;/p>;&lt;p>;日本对 2011 年因大地震和海啸而瘫痪的工厂的废水进行处理，此举颇受争议，这与其长期以来负责任的全球形象不符，甚至严重背离。 &lt;/p>;&lt;p>;自从从第二次世界大战的废墟中崛起以来，日本已经摆脱了军国主义侵略者的形象，并在帮助欠发达国家（例如通过官方发展援助计划）方面建立了可靠的声誉。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;多年来，日本作为促进社会经济长期发展的主要援助国和全球资本和信贷的主要来源国，赢得了钦佩和尊重。&lt;/p>;&lt;p>;支持全球基础设施、可再生能源和教育，协助救灾，并为全球维和行动做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;我在 20 世纪 80 年代的新加坡长大，亲眼目睹了日本在流行文化中的软实力是如何扎根并发展起来的。无数人被学习日语所吸引，并了解这个国家如何成为（当时）不仅在经济增长方面而且在技术创新方面排名第一的国家。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，日本电影、美食、电视节目、动漫、漫画、电子游戏和音乐深受喜爱，并为东亚国家的积极全球形象做出了贡献。&lt;/p>;&lt;h3>;随着韩国人拒绝福岛计划，尹与日本的关系可能陷入困境&lt;/h3>;&lt; p>;去年，安霍尔特-益普索国家品牌指数将日本列为外国人钦佩和尊重的国家第二位。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所对东南亚国家进行的年度调查，东京去年仍然是该地区最值得信赖的大国，54.5% 的人认为它将“做正确的事”，为全球和平与治理做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;但日本是否“做正确的事”？福岛废水？无视邻国正当合理关切，超出“正确的事情”吗？&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织指责东京违反《联合国海洋法公约》，而众多团体和专家却对此表示不满。指出了其他可用且可行的废水处理替代解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;采用最简单且最具成本效益的选择并不能很好地说明日本的经济实力和良好的全球治理记录。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;日本以分享全球问题的解决方案而闻名，而不是成为问题的一部分，甚至助长问题。&lt;/p>;&lt;p>;日本作为一个负责任、值得信赖和可靠的大国的形象，一旦释放放射性水的按钮被激活，让世界变得更美好的良好记录很可能会被削弱。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International Criminal Court investigates killings in Sudan’s Darfur as UN reports mass grave]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3227636/international-criminal-court-investigates-killings-sudans-darfur-un-reports-mass-grave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 10:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/ee1b7dff-caf5-489f-a7da-c98c7ef1d88b_cc114e00.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国际刑事法院检察官表示，他正在调查涉嫌新的战争罪和反人类罪苏丹达尔富尔地区目前的冲突已造成 3,000 多人死亡，迫使超过 300 万人逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;卡里姆·汗 (Karim Khan) 周四向联合国安理会表示，政府军与准军事部队之间的战斗快速安全部队已进入达尔富尔，达尔富尔曾在 2003 年遭受流血和暴行的蹂躏。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，世界、国家和安理会“面临着让历史重演的危险”。&lt;/p>; &lt;p>;2005 年，安理会将达尔富尔局势提交国际刑事法院，汗表示，根据该决议，该法院仍然有权调查广阔的西部地区的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;达尔富尔一直是其中之一。 4 月 15 日开始的当前冲突的中心，变成了种族暴力的舞台，准军事部队和阿拉伯民兵联盟攻击非洲少数民族群体。&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，联合国人权办公室在在西达尔富尔州的一个乱葬坑中发现了至少 87 具尸体，其中一些来自非洲马萨利特部落，并援引“可靠消息”称他们是被快速支援部队战士和盟军民兵杀害的。&lt;/p>;&lt;h3 >;至少 22 名平民在苏丹喀土穆附近的空袭中丧生&lt;/h3>;&lt;p>;“我们正在调查这些指控，”汗告诉安理会。 “从任何分析来看，我们都不是处于人类灾难的悬崖边，而是正处于一场灾难之中。”&lt;/p>;&lt;p>;“妇女和儿童、男孩和女孩、老人和年轻人都在担心自己的生命安全，他们生活在冲突之中，家园被烧毁，生活充满不确定性。正如我们所说，许多人不知道今晚会发生什么，也不知道明天等待着他们的命运是什么，”检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;汗说，国际刑事法院还在调查西达尔富尔州的许多其他指控，包括抢劫、法外杀戮和焚烧房屋，以及北达尔富尔州的指控。&lt;/p>;&lt;p>;他说，苏丹境内外任何协助或教唆达尔富尔犯罪的人都将受到调查。他说，他指示他的办公室优先处理针对儿童的犯罪以及性暴力和基于性别的暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须采取集体紧急行动，保护最脆弱的群体，如果这个经常重复的短语‘汗说。&lt;/p>;&lt;p>;2003 年，来自该地区中部民族和撒哈拉以南非洲社区的叛乱分子发动叛乱，指责阿拉伯人主导的达尔富尔地区，广阔的达尔富尔地区陷入流血之中。喀土穆政府的歧视和忽视。&lt;/p>;&lt;p>;时任总统奥马尔·巴希尔领导下的政府以空中轰炸的焦土袭击作为回应，并释放了被称为金戈威德的当地阿拉伯游牧民兵，他们被指控大规模屠杀和强奸。多达 30 万人被杀，270 万人被赶出家园。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，国际刑事法院针对苏丹政府支持的部队在达尔富尔的暴行进行的首次审判在荷兰海牙开始。被告金戈威德领导人阿里·穆罕默德·阿里·阿卜杜勒·拉赫曼 (Ali Muhammad Ali Abd – Al-Rahman)，又名阿里·库沙卜 (Ali Kushayb)，对所有 31 项战争罪和反人类罪指控均表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;汗告诉安理会，检方已结束其调查尽管冲突仍在继续，但案件的审判预计将继续进行。&lt;/p>;&lt;h3>;苏丹战火纷飞，埋葬了 180 具身份不明的尸体&lt;/h3>;&lt;p>;他引用了一位不愿透露姓名的证人的话，他告诉法庭，20 年后， ：“我们想要正义。我们希望所有那些让我们的生活变得羞辱、痛苦和疲惫的人承担责任……我们想要和平。我们想回到我们的祖国”。&lt;/p>;&lt;p>;巴希尔还面临国际刑事法院对与达尔富尔冲突有关的种族灭绝和反人类罪的指控。自从 2019 年与国际刑事法院通缉的另外两名嫌疑人一起被赶下台以来，他一直在喀土穆的监狱里。&lt;/p>;&lt;p>;汗在提交给安理会的一份报告中表示，他的办公室了解到这三名嫌疑人已从科伯释放四月份战斗爆发后，首都喀土穆的监狱里。他说，他的办公室最近向政府发出了一封信，寻求确认他们目前的位置。&lt;/p>;&lt;p>;在苏丹七个邻国的领导人周四在开罗举行最高调的和平会议后不久，汗向安理会通报了情况自90天前这个东北部非洲国家爆发冲突以来，谈判一直在进行。&lt;/p>;&lt;p>;12周的战斗已将苏丹首都喀土穆变成了城市战场。&lt;/p>;&lt;p>;冲突迫使超过2.4据国际移民组织称，数百万人逃离家园前往国内更安全的地区。该机构称，还有大约 738,000 人越境进入邻国。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s central bank governor calls for economic prudence as his retirement nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227582/chinas-central-bank-governor-calls-economic-prudence-his-retirement-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/2807f254-4425-4dbb-b818-e9ed4a80fa9d_4456fa6f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在全球可能面临长期经济调整的情况下，中国必须保持货币政策央行行长表示，要保持政策的稳定性和连贯性，在全球竞争中保持战略发展的快车道。&lt;/p>;&lt;p>;外界普遍预计易纲将在央行行长任期内很快卸任。中国（中国人民银行）行长在《经济研究杂志》最近发表的一篇文章中指出了对热点问题的一些担忧，并提供了建议。&lt;/p>;&lt;p>;他撰写了有关世界第二大经济体应如何维持正利率的文章与潜在增长相一致，而不是像西方那样引发通胀和市场波动的大刺激和超宽松货币政策。&lt;/p>;&lt;p>;易纲还希望看到更大的市场驱动力和更大的灵活性。人民币汇率制度可以帮助中国吸收外部冲击，例如美国大幅加息。&lt;/p>;&lt;p>;“根据中国的说法，维持正利率有利于为市场提供积极的激励易纲表示，“传统储蓄传统，有利于社会长期发展。”&lt;/p>;&lt;p>;易纲自2018年担任央行行长以来，控制了中国的通货膨胀，应对了冠状病毒冲击，并帮助实现了北京的增长目标&lt;/p>;&lt;p>;为更好地支持实体经济向前发展，易纲建议中国应保持稳健的货币政策，避免“直升机撒钱”——即印发大额货币。向公众提供大量资金以刺激经济增长。他还呼吁优先考虑内需，完善利率市场化，稳定市场预期，降低企业融资成本。&lt;/p>;&lt;p>;“[人民银行]要发挥结构性货币政策工具作用，加大金融融资力度。”易建联在文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;易建联获得伊利诺伊大学博士学位，曾任印第安纳大学-普渡大学印第安纳波利斯分校终身副教授。&lt; /p>;&lt;h3>;必须紧急解决中国银行体系的“信任危机”&lt;/h3>;&lt;p>;他被广泛视为亲市场的官员，也是辞去副行长职务的刘鹤的重要助手。 3月份，他被任命为总理，但现在据信仍对国家主席习近平发挥着重要的顾问作用。&lt;/p>;&lt;p>;65岁的易纲在10月份没有获得中共第二十届中央委员会的席位。他在中国人民政治协商会议中担任高级顾问，以在中国应对经济逆风之际安抚市场和投资者。&lt;/p>;&lt;p>;易纲于 7 月 1 日被免去中国人民银行党委副书记职务，这表明：他即将离开内部决策圈，周三他也没有出席李强总理与互联网平台企业座谈会。&lt;/p>;&lt;p>;“他的想法是一致的、明确的：货币政策工具要适合自己。”中国人民大学金融学教授赵锡军表示：“央行过去一直实行稳健、审慎的货币政策，这降低了宏观调控的力度。”赵说，在缓解经济波动的同时，应对市场面临的风险和不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;央行需要考虑如何使货币政策更好地与北京的财政、社会和产业政策调整相结合，同时稳定经济。赵补充道，疫情冲击后经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;在担任银行行长的五年期间，易纲的任务是化解金融风险，包括接管包商银行——中国第一家国有银行20多年来的银行查封——以及许多中小型商业银行的重组。央行还加强了对互联网金融的监管和对平台公司的审查。&lt;/p>;&lt;p>;然而，央行于 2020 年启动了对房地产开发商的“三条红线”，以响应习近平主席提出的“房子是用来住的，不是用来炒的，引发了包括恒大在内的不少民营开发商的违约。随后放宽融资监管，确保房产交付，但风险尚未完全化解。&lt;/p>;&lt;h3>;经济关键时刻李克强出“组合拳”&lt;/h3>;&lt;p>;去年，河南省村镇银行挪用人民银行存款事件引发大规模抗议。&lt;/p>;&lt;p>;国家外汇管理局局长潘功胜被任命为央行党委书记。他上周还会见了来访的美国财政部长珍妮特·耶伦，预计将接替易纲担任央行主席。&lt;/p>;&lt;p>;潘拥有二十多年的金融行业经验，拥有自 2016 年以来领导外汇监管机构的中国将面临人民币相对美元贬值的挑战，部分原因是中国在新冠疫情后经济复苏疲弱。&lt;/p>;&lt;p>;中国的一年期中期贷款便利（MLF）利率为 1.9%，低于五年前的 3.3%，也低于美国基准。&lt;/p>;&lt;p>;周四离岸人民币兑美元汇率跌至 7.17。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s Myanmar talks open up diplomatic track ‘parallel’ to Asean’s, deepen regional divide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227604/thailands-myanmar-talks-open-diplomatic-track-parallel-aseans-deepen-regional-divide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 09:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/10cc0698-7ede-4f8a-bf9d-0d4eabc372a0_825822b3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本周的东盟会议被视为该集团评估其共同努力敦促缅甸军政府遵守 2021 年政变后恢复民主的既定计划。&lt;/p>;&lt;p>;然而，泰国与其饱受暴力蹂躏的邻国军事统治者单方面沟通的程度被揭露分析人士称，这凸显了显着的地区差异。东盟推迟发布联合公报进一步凸显了这种分裂，该联合公报是在东盟举行本周第一轮会谈两天后于周四晚间发布的。&lt;/p>;&lt;p>;泰国外交部长唐·普拉穆威奈 (Don Pramudwinai) 周三表示，他周日在监狱里会见了被监禁的缅甸领导人昂山素季 (Aung San Suu Kyi)，并补充说这位诺贝尔和平奖获得者告诉他，她“支持对话”，以结束 2021 年 2 月政变后缅甸的内部危机。&lt;/p >;&lt;p>;这位泰国官员目前在泰国选举后权力交接之前以看守身份任职，他将这次访问描述为和平进程中“朝着正确方向迈出的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;观察员在接受《亚洲周刊》采访时，他强烈反对，称曼谷的单边做法破坏了所谓的东盟中心地位原则，即东盟作为一个集体推动决策。&lt;/p>;&lt;p>;东盟向缅甸军政府首脑提出的计划敏昂莱在政变后重返民主之路涉及军事领导人在夺权两个月后与欧盟达成的五点共识计划。迄今为止，他在执行和平计划方面一直顽固不化，导致东盟冻结了军政府官员的高层交往。&lt;/p>;&lt;p>;来自东盟议员人权组织的查尔斯·圣地亚哥表示，普拉穆德维奈此举是为了会面。昂山素季是破坏东盟集体缅甸战略的“公然企图”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，圣地亚哥和其他人表示，印度尼西亚 - 2023 年东盟轮值主席国 - 也因泰国的举动而受到破坏。作为主席国，印度尼西亚已与缅甸内乱的各个派系进行了 110 次接触，希望这能让谈判基础更加稳固。&lt;/p>;&lt;p>;除了他最近的提议外，巴穆威奈 — — 尽管在目前正在等待选举后权力移交的看守政府中，他在召开临时“1.5 轨”对话中发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;这些会谈突出了缅甸军政府的外交政策首席Wunna Maung Lwin以及柬埔寨、中国、老挝、越南、日本和孟加拉国的代表。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡分析师亚伦·康纳利(Aaron Connelly)表示，泰国的行动创造了一条“与东盟平行”的外交轨道，其中并非所有国家与东盟成员国进行了磋商。&lt;/p>;&lt;p>;“缅甸军政府正试图将处理当地冲突的外交场所从东盟转移出去，而东盟则将其排除在任何高层会议之外，以回应其拒绝国际战略研究所智库东南亚政治和外交政策研究员康纳利表示，“以落实五点共识，落实泰国主导的巴穆威奈于 2022 年 12 月发起的进程。”&lt;/p>;&lt; h3>;泰国与缅甸军政府的非正式会谈暴露了东盟分歧&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚国立大学东南亚研究中心研究员亨特·马斯顿表示，很明显，作为东盟主席国的印度尼西亚 — — 而不是个别国家 — — 拥有与缅甸内乱各方接触的最佳工具，包括自称民族团结政府 (NUG) 的流亡民政当局。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚外交部长的努力，包括在这次会议上的讲话马斯顿表示，在一周的会议上，将泰国的提议描述为“余兴节目”，这对于帮助东盟外交努力重拾势头非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚还得到了美国等东盟对话伙伴的支持，以继续推动东盟外交努力。他补充道，努力促进缅甸的包容性对话。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几周，印度尼西亚会见了与[NUG武装派别]人民国防军有联系的各族裔群体和青年组织的代表，“ 他说。 “它一直公开坚守与各方进行对话的承诺，这很好，因为它确实向军政府表明，即使缅甸军方不希望，东盟也将与其他利益相关者进行接触。”&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;联合文件延迟发布被认为是由于对缅甸部分的措辞存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;周五上午在东盟网站上发布的文件提到泰国的提议。它指出，“一些”东盟国家将曼谷的活动视为“积极的发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们重申了东盟的团结，并重申任何努力都应根据五点共识并协调一致予以支持声明称。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚作为军政府的直言不讳的批评者，早些时候敦促东盟强烈谴责军政府的行为，包括暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“我敦促外交部长赞布里·阿卜杜勒·卡迪尔 (Zambry Abdul Kadir) 在周三晚间的一份声明中表示，希望就这一问题发表更强有力的声明，纳入东盟部长级会议的联合公报。&lt;/p>;&lt;h3>;即将卸任的泰国政府是否在“定调”下届总理与缅甸会谈？&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚战略与国际研究中心国际关系部主任莉娜·亚历山德拉（Lina Alexandra）表示，各国对五点共识存在分歧。&lt;/p >;&lt;p>;“一些东盟成员国显然提出了缅甸疲劳问题，以及与军政府实现[关系]正常化的问题，”她说。 “印度尼西亚、马来西亚和新加坡确实反对这个想法，因为军政府才是罪魁祸首。达成五点共识有什么意义？”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚将于年底将东盟轮值主席国的权力移交给老挝，因其激烈的幕后活动而受到批评斡旋谈判的努力没有取得成果。然而，马斯顿等观察家持相反观点，指出其与以前无法接触的团体进行接触，并在雅加达设立了专门的缅甸特使办公室。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士呼吁集团探索其他途径，包括将缅甸特使任期延长一年以上。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[WHO says aspartame sweetener ‘possibly carcinogenic’, but safe in limited quantities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3227631/who-says-aspartame-sweetener-possibly-carcinogenic-safe-limited-quantities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 09:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/afdb41f7-8d17-4f97-a7c5-c13ad3fcdd71_1efb6245.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界卫生组织周五表示，现在正在对阿斯巴甜进行分类，阿斯巴甜是一种常用的人造甜味剂软饮料“可能对人类致癌”——尽管可接受的每日摄入量保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不建议公司撤回产品，也不建议消费者完全停止消费，”说世界卫生组织营养和食品安全主任弗朗西斯科·布兰卡（Francesco Branca）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是建议适度一点，”他在新闻发布会上表示，该发布会介绍了对阿斯巴甜现有证据的两项审查的结果。 &lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织国际癌症研究机构（IARC）于6月6日至13日在法国里昂举行的一次会议上首次对阿斯巴甜的致癌性进行了评估。&lt;/p>;&lt;p >;世界卫生组织表示，“工作组将阿斯巴甜归类为可能对人类致癌”。&lt;/p>;&lt;p>;根据现有的有限证据，将其归为 2B 组，该组特别涉及肝细胞癌（一种肝癌）癌症。&lt;/p>;&lt;h3>;如果阿斯巴甜被宣布不安全，我们可能需要重新训练我们的味蕾&lt;/h3>;&lt;p>;关于实验动物患癌症的证据也有限。&lt;/p>;&lt;p>;洛杉矶雪松-西奈医疗中心癌症流行病学教授 Paul Pharoah 表示，2B 类还含有芦荟提取物以及茶和咖啡中的咖啡酸。&lt;/p>;&lt;p>;“普通大众不应担心与 2B 类化学物质相关的癌症风险。&lt;/p>;&lt;p>;IARC 的 Mary Schubauer-Berigan 表示，肝细胞癌的有限证据来自三项研究，这些研究分别在美国和 10 个欧洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;“这是唯一检查肝癌的流行病学研究，”她告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;布兰卡补充道：“从某种意义上说，我们在这里举起旗帜，表明我们需要进一步澄清情况”，但这也不是“我们可以忽视的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;第二个小组，JECFA——食品添加剂联合专家委员会成立世界卫生组织及其联合国机构粮食及农业组织于 6 月 27 日至 7 月 6 日在日内瓦举行会议，评估与阿斯巴甜相关的风险。&lt;/p>;&lt;p>;得出的结论是，评估的数据表明没有理由改变1981 年制定的每日可接受摄入量 (ADI) 为每公斤体重 0 至 40 毫克阿斯巴甜。&lt;/p>;&lt;p>;一罐无糖软饮料通常含有 200 或 300 毫克阿斯巴甜甜味剂，因此，假设没有从其他来源摄入额外的阿斯巴甜，那么体重 70 公斤的成年人每天需要消耗 9 至 14 罐以上才能超过 ADI。&lt;/p>;&lt;p>;“问题在于高消费量，”布兰卡说。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港食品安全专家敦促对“可能致癌”甜味剂保持冷静&lt;/h3>;&lt;p>;“偶尔喝一杯苏打水的人……不应该担心。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;阿斯巴甜是一种人造化学甜味剂，从 20 世纪 80 年代起广泛用于各种食品和饮料产品中。&lt;/p>;&lt;p>;它存在于减肥饮料、口香糖、明胶、冰淇淋、酸奶等乳制品中、早餐麦片、牙膏、止咳药水和维生素咀嚼片。&lt;/p>;&lt;p>;国际甜味剂协会表示，2B 组分类将阿斯巴甜与泡菜和其他腌制蔬菜归为同一类别。&lt;/p>;&lt;p>;“JECFA在进行彻底、全面和科学严格的审查后，再次重申了阿斯巴甜的安全性。”ISA 主席弗朗西斯·亨特-伍德 (Frances Hunt-Wood) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;但对于消费者组织 Foodwatch 的活动经理卡米尔·多里奥兹 (Camille Dorioz) 来说，周五的更新留下了一个问题： “苦味”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的食品和饮料中不能含有可能致癌的甜味剂，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;早在 5 月份，世界卫生组织就表示，人工甜味剂可用来替代甜味剂。许多产品中都含有糖，不仅无助于减肥，还会对健康产生严重影响。&lt;/p>;&lt;h3>;报告阿斯巴甜可能致癌，中国天然甜味剂库存上涨&lt;/h3>;&lt;p>;联合国卫生机构发布了建议不要使用所谓的非糖甜味剂的指南。&lt;/p>;&lt;p>;布兰卡被问到，根据周五的更新，消费者在尝试在添加糖的软饮料之间选择最好的选择时应该做什么， &lt;/p>;&lt;p>;“应该考虑第三种选择，那就是喝水，并完全限制甜味产品的消费，”他回答道。&lt;/p>;&lt;p>; “有一些不含游离糖或甜味剂的替代品——这些应该是消费者更喜欢的产品。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Doggone it! Pet owner in China slashes US$1.4 million reward for return of lost dog to  US$690 after it is found, sparking anger  online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227288/doggone-it-pet-owner-china-slashes-us14-million-reward-return-lost-dog-us690-after-it-found-sparking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/3fa54c09-7b38-49a1-8afa-1567f9df39ce_94cae999.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一位狗主人承诺悬赏1000万元人民币（140万美元） ）谁找到了他丢失的宠物，但他食言，只给了几千元钱，这在社交媒体上引发了争议。&lt;/p>;&lt;p>;失主杨某于7月9日发布公告称，他八岁的宠物“天狼”（他说是一只退役军犬）前一天晚上在河南省省会郑州北龙湖地区附近失踪。&lt;/p>;&lt;p>;为了鼓励大家帮忙，杨某做出了丰厚的悬赏承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“提供重要线索的，悬赏200万元。”如果狗被找到并安全归还，将悬赏1000万元。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，天朗除了是亲密的家人之外，“为国家做出了贡献” ”并警告说，如果有人伤害了这只狗，“我们将不惜一切代价讨回公道。”&lt;/p>;&lt;p>;这一悬赏措施在郑州引起了广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;据济南日报新闻集团报道，当地微信群里一条广为流传的帖子称，很多人前往北龙湖寻找这只动物。&lt;/p>;&lt;p>;7月9日下午3点40分，一名群友声称已经找到了这只狗，随后该消息被证实。郑州流浪动物收养中心在微博上证实了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管这只狗失踪不到一天就被找到，但主人却没有兑现承诺。&lt;/p>;&lt;p>;据报道一位知情人士向河南广播电台透露，狗主人只向发现它的人提供了 5000 元人民币（690 美元）的奖励。&lt;/p>;&lt;p>;“狗主人用了 1000 万元人民币作为噱头，但无论是200万还是1000万，这都是不可能的说法。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚杨关于这只狗服兵役的说法是否属实。&lt;/p>; &lt;p>;事件导致杨某被警方行政拘留15天。&lt;/p>;&lt;p>;有关悬赏的话题标签在微博上获得了3亿的浏览量，许多社交媒体观察人士表示愤怒&lt;/p>;&lt;p>;“人与人之间的信任已经完全被破坏了！”一位评论者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这种悬赏通知没有法律效力吗？去告他吧！” &lt;/p>;&lt;p>;“这只是个玩笑”，还有人反驳道，“即使提起诉讼，法院也不会支持1000万的悬赏！”&lt;/p>;&lt; p>;天津国浩律师事务所合伙人、前检察官张永泉告诉《早报》，业主的行为构成违约，但在实践中很难执行该协议。&lt;/ p>;&lt;p>;“虽然可以要求履行合同，但业主也可以以合同明显不公平为由主张调整。&lt;/p>;&lt;p>;“根据常识和核心价值观，一只狗不可能有这么高的价值。法院很可能会接受这一辩护。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟，在中国，一只狗的售价高达数千万元，会产生非常负面的社会影响。因此，该案很可能以公民接受5000元而不采取进一步法律行动而告终。”律师补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s status as international city high on agenda at Financial Secretary Paul Chan’s talks in Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227620/hong-kongs-status-international-city-high-agenda-financial-secretary-paul-chans-talks-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/68f5c21a-67b3-4983-86a2-dbc5e6fbfb0b_1b5dc384.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港作为国际金融中心推动国家发展的作用一直受到高度重视本周，北京高级官员与财政司长陈茂波讨论了这一议程，一些分析人士表示，这是中央政府对香港事务更加亲力亲为的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士还表示他们认为，在全球政治局势依然紧张的情况下，北京方面担心该市的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;成龙于周四结束的为期三天的北京之行引起了媒体的关注，财政部长夏宝龙会见了他， &lt;/p>;&lt;p>;陈也是新一届中共中央港澳工作办公室周二召开第一次会议以来第一位会见夏的香港官员。&lt; /p>;&lt;p>;北京半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳教授表示，他认为夏与陈会面也是为了展示中央的全面管辖权。 &lt;/p>;&lt;p>;该教授表示：“除了听取陈的报告外，夏可能还向陈提供了一些实际指导。”&lt;/p>;&lt;p>;香港政府在事件发生后发布的新闻声明这次会议让公众难得一睹此类高层会议的细节。&lt;/p>;&lt;p>;周三的声明称，陈肇始“向[夏]详细报告了香港和香港的最新经济和民生状况。巩固和提升香港国际金融中心地位的策略和工作……以及下半年举行的大型国际会议的筹备进展。”&lt;/p>;&lt;p>;“[夏】会议表示，中央将支持香港在“一国两制”原则下继续发挥独特地位和优势，维护良好的国际营商环境，为经济增长创造强劲动力，并为国家高质量发展做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位资深中国观察家刘锐兆表示，他也有类似的观点，并补充道：“并不是说北京对香港的经济发展并不满意。&lt;/p>;&lt;p>;“但当美国可能对中国施加更大压力来打压中国时，北京可能希望香港为其经济遭受的直接或附带损害做好更好的准备。香港也有可能需要与中央协调应对。”&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，北京可能不希望香港经济如此严重依赖西方，应该进一步探索与中东或东盟国家等其他市场的联系。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的 Paul Chan 在上海之行吸引科技公司后暗示“好消息”&lt;/h3>;&lt;p>;其地位从国家提升国务院港澳事务办公室（港澳办）是夏的新工作办公室，是在三月份批准党和国家机构改革后设立的。&lt;/p>;&lt;p>;新办公室行使中央政府对香港和澳门的管辖权， ”香港政府。&lt;/p>;&lt;p>;刘教授表示，他相信中央政府可能不想表明陈在那里向党汇报，而是向国家汇报。&lt;/p>;&lt;p>;陈周四还表示会见国家发展和改革委员会副主任丛良陈肇始向丛刚介绍了香港金融、经济、创新科技等方面的情况。&lt;/p>;&lt;p>;双方还就多个话题进行了深入交谈。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括香港的进步实现国家“十四五”规划中若干领域在国际舞台上的地位，并推动经济更深层次融入大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府声明称，香港会议还讨论了对“一带一路”倡议发展的贡献，该倡议是一项连接多种经济体的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第一季度“温和”增长，前景乐观：Paul Chan&lt;/h3 >;&lt;p>;陈氏上次访问北京是在四月份，当时他拜会了港澳办副主任杨万明，并讨论了香港的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;“可以预期，陈氏或其他香港高级官员将刘教授预测，中国需要更频繁地访问北京，向中央通报该市的最新情况。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高立法机构全国人民代表大会的前香港唯一代表谭耀宗全国人大常委会表示，维护和提升香港国际地位是国家政策。&lt;/p>;&lt;p>;“国家“十四五”规划已明确中央支持香港提升国际金融中心地位谭说，“深化和扩大内地与香港金融市场之间的互联互通。”香港与世界市场的紧密联系和祖国的大力支持是其独特的优势。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学亚太商学院荣誉研究员、经济学家李少波表示，同意香港保持国际城市地位对中国很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“内地需要外国投资，香港需要保持其超级联系人的角色，以吸引投资到中国，”他解释道。&lt;但他补充说，这并不意味着香港应该过于密切地遵循中国内地的一些措施，例如零新冠政策以及出于对不幸的核污染水的担忧而对某些日本食品实施禁令。福岛核电站可能损害香港的国际城市地位。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>