<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong Palace Museum to showcase bronze heads, mythical creatures unearthed at mainland China’s Sanxingdui ruins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231975/hong-kong-palace-museum-showcase-bronze-heads-mythical-creatures-unearthed-mainland-chinas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/0d67b0d2-d408-4573-9182-b200213e251d_2f2405f2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巨大的青铜面具、神兽雕像、龙形物体近期在中国大陆的一处考古遗址出土的 120 件国宝中，有一件是即将在香港展出的文物。&lt;/p>;&lt;p>;香港故宫博物院周三提供了展览的详细信息，题为“ “凝视三星堆：四川考古新发现”活动将于今年9月27日至2024年1月8日为期3.5个月，恰逢10月1日国庆节。&lt;/p>;&lt;p>;这120件文物包括四川省广汉市三星堆考古遗址出土的青铜器、玉器、金器和陶器的历史可追溯到 4500 年前，其中大部分是新发现的。这些发现一直笼罩在神秘之中，因为这些文物上没有任何语言被识别，也没有其他发现看起来相似。&lt;/p>;&lt;p>;在香港展出的每五件文物中就有一件被视为一级国宝，考古学家认为这些文物属于商代蜀国。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆展出的文物中近一半是出土的。 2020年至2022年间，大部分从未在国外展出过。&lt;/p>;&lt;p>;展览支持机构四川省文物考古研究所所长唐飞表示：“三星堆和金沙遗址代表了古蜀物质文明和精神文明的辉煌。&lt;/p>;&lt;p>;“这些文物反映了先秦时期长江上游地区文明发展的辉煌成就。古蜀与黄河流域、长江中下游地区的文明有着密切的联系。这体现了‘多元一体’。&lt;/p>;&lt;p>;香港故宫文化博物馆馆长吴志华博士表示：“我衷心希望这次展览能够吸引来自香港、内地和香港的参观者。加深了对中华五千年文明的形成和发展、延续性、创造性、统一性、包容性、和平和谐性以及对世界文明的贡献的认识。”&lt;/p>;&lt;p >;展品将从广汉三星堆博物馆和成都金沙遗址博物馆借出。&lt;/p>;&lt;p>;以前从未在中国境外展出过的文物亮点包括青铜面具，高 71 厘米（28 英寸），宽 131 厘米，深66厘米，是迄今为止发现的最大的同类。该面具重 65.5 公斤（144 磅），估计可追溯到公元前 1300 年至 1100 年的青铜时代。&lt;/p>;&lt;p>;考古学家表示，考虑到耳朵的大小，耳朵附着在脸上的方式需要复杂的手工制作。 2021 年出土的面具。&lt;/p>;&lt;p>;另一个展品是 2022 年发现的眼睛形状的牌匾，考古学家将其解释为意味着那里的人们认为眼睛或太阳是神。&lt;/p>;&lt; p>;在其他真人大小的青铜头像上也发现了不同的特征，例如背面有刀片的头像，考古学家认为这可能是一种发型或装饰品，作为身份或社会地位的象征。&lt;/p>;&lt;p>;许多展品反映了蜀国的宗教活动。其中一尊神话四足生物雕像，长着兔子般的耳朵和粗尾巴，可能用于祭祀，因为它是从祭祀地点出土的。&lt;/p>;&lt;p>;其中十八件。这 120 件文物（主要是黄金文物）将来自金沙遗址博物馆，其中包括一个面具。&lt;/p>;&lt;p>;展览入场费为每位成人 150 港元（19 美元），优惠票售价为 75 港元。 9月和10月参观门票将于9月1日上午10点开始销售。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails immigration officer who helped Chinese prostitute overstay visa in return for sex, cash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231981/singapore-jails-immigration-officer-who-helped-chinese-prostitute-overstay-visa-return-sex-cash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 11:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/280de6bb-1215-462e-970f-2aaf201e3bb5_a69a8e33.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡一名移民官以性和金钱为交换，帮助一名中国公民被捕，从而使她能够获得特殊通行证，以延长在这个城市国家的逗留时间。&lt;/p>;&lt;p>;49 岁的 Teo Hwee Peng 于周一被判处总共 33 个月的监禁和 2,634 新元的罚款（1,944 美元）。他于五月被判犯有八项腐败指控。&lt;/p>;&lt;p>;由移民当局或人力部签发的特殊通行证允许外国人出于特定目的留在新加坡，例如协助调查或出席&lt;/p>;&lt;p>;新加坡移民与关卡局在回应询问时表示，张女士已被停职。&lt;/p>;&lt;p>;2018年7月29日，张女士通过联系人认识了妓女梁庆兰。他是在 ICA 英特尔运营部门工作时做出的。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年 7 月至 10 月期间，Teo 和梁在她位于裕廊西的家中发生了性关系。&lt;/p>;&lt;p>;作为梁签证过期，但想继续在新加坡工作，她请 Teo 帮她办理特殊通行证，并给了他一个内含 188.88 元（26 美元）的红包。&lt;/p>;&lt;p>;为此，Teo 给了她一个红包。线人梁的地址，随后梁向另一名 ICA 官员通风报信。通过逮捕梁，她可以获得继续留在新加坡的特别通行证。&lt;/p>;&lt;h3>;“值得”：中国妈妈因儿子教育而在新加坡逾期居留而被判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;梁最终被捕2018年10月16日，她获得了留在新加坡协助ICA调查的特别通行证。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，梁后来在她被释放后与Teo共进晚餐，并给了他2,100新元给S 2,200 美元（1,550 美元至 1,620 美元）的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在收到特别通行证后，Liang 仍继续向 [Teo] 寻求移民帮助和建议，而他提供了这些帮助和建议，”检方称，据报道&lt;/p>;&lt;p>;2018年10月至2019年7月期间，Teo还四次要求Liang借给他总计7000元人民币（965美元）。他只偿还了这笔贷款的 5,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;Teo 因证据不清楚而被判无罪，罪名包括接受梁的性恩惠。另一名外国人程文娟 (Cheng Wenjuan) 于 2021 年 8 月自杀身亡后，他还被判无罪释放三项腐败指控。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，张志贤辩称，红包是“庆祝的象征性姿态”。中秋节”，否认他向梁和程索取任何性服务、礼物或金钱。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他在努力向自己的微信账户充钱时，从梁那里借了贷款， &lt;/p>;&lt;h3>;乌节大厦关门，新加坡性工作者将何去何从？&lt;/h3>;&lt;p>;2021年12月，梁被判入狱25年在承认三项腐败指控和一项在线提供性服务指控后，被判处几周监禁和 8,000 新元（5,900 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;对于每一项腐败罪名，Teo 可能会被判处最高监禁五年以下有期徒刑，并处以最高 100,000 新元（73,800 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s rivals hope for breakout moment in first Republican presidential debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231989/donald-trumps-rivals-hope-breakout-moment-first-republican-presidential-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 11:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/a1747ca6-27db-454d-8d95-388da99e07c0_8ec4230c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的一些竞争对手已经小心翼翼地避开了这位前总统的法律风险。其他人则是直言不讳的捍卫者。一些人表示，他推翻 2020 年选举的努力将保证民主党明年获胜。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普不会出现在密尔沃基周三晚上（香港时间周四上午 9 点）由民主党组织的辩论舞台上。共和党全国委员会，由福克斯新闻主办。但这场两小时的对决将让他的对手在数百万观众面前证明他们是明年对抗乔·拜登总统的最佳选择。&lt;/p>;&lt;p>;四个司法管辖区对特朗普提出的 91 项指控，包括上周在富尔顿县公布的庞大起诉书，将是不可避免的。辩论主持人、福克斯主播玛莎·麦卡勒姆表示，候选人将无法回避有关法律指控的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个大新闻，”麦卡勒姆说。 “在任何辩论环境中，你总是要确保你关注的是当天的新闻。这确实也是选民心目中的一个决定性因素。”&lt;/p>;&lt;p>;一些有希望的人更愿意谈论除了起诉书之外的任何事情，以免疏远前总统的支持者，并利用他对腐败司法系统的叙述。阻止他的复出。其他人则将重罪指控视为竞选中的一个具体时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我有他的记录，我也会对出现感到紧张，”前新泽西州州长克里斯·克里斯蒂本周末在亚特兰大表示。 “到周三，他将在四个司法管辖区获得保释。我们什么时候才能停止认为这是正常的？”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的保证书禁止恐吓证人。他会遵守吗？&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普不会失去理智。他准备发布对前福克斯主持人塔克·卡尔森的预先录制的采访，而他的竞争对手们正在互相争斗。竞争者离开舞台数小时后，这位前总统将在富尔顿县监狱向当局自首。&lt;/p>;&lt;p>;他还将在密尔沃基拥有支持者来宣传他的竞选活动，其中包括美国国会女议员马乔里·泰勒·格林 (Marjorie Taylor Greene) .&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯希望证明初选是一场两人竞选，尽管他在民意调查中远远落后于特朗普，他的竞选活动经历了一系列的变动，捐助者感到担忧，而他也担心面临着来自接近垫底的白宫崇拜者的越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯的顾问预计其他七位竞争者将通过攻击州长来试图将辩论变成“罗恩的狗堆”引起轰动并吸引捐助者。他的竞选活动表明，他可能不会反击，而是将重点放在选举能力和“他击败乔·拜登的愿景”上。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不能阻止克里斯蒂和企业家维韦克·拉马斯瓦米等民调较低的候选人尝试。与佛罗里达州州长对抗。克里斯蒂表示，如果德桑蒂斯为特朗普辩护，他就应该“退出竞选”。拉马斯瓦米称他为“另一位职业政治家”。&lt;/p>;&lt;p>;这场辩论对德桑蒂斯来说可能是一个转折点，他面临着来自捐助者和活动人士的压力，要求证明他是 2024 年可行的竞争者。&lt;/p>;&lt;p>;前副总统迈克·彭斯(Mike Pence)在民意调查中的支持率仅停留在个位数，他指望通过与他的前政治老板的对峙来获得支持，他告诉亚特兰大的观众，他“与唐纳德·特朗普(Donald Trump)辩论了一千次——只是不是在他面前辩论” &lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普不在台上，彭斯必须寻求其他方式将自己与其他保守派区分开来，其中包括一些认为他背叛了这位前总统的保守派人士，当时他拒绝非法推翻拜登在 2021 年 1 月 6 日的胜利.&lt;/p>;&lt;p>;美国参议员蒂姆·斯科特（Tim Scott）对共和党未来的有力而乐观的愿景以及拒绝与竞争对手混为一谈的观点并未成功吸引大量共和党人。前联合国大使尼基·黑莉 (Nikki Haley) 开辟自己的道路的尝试已经动摇。&lt;/p>;&lt;h3>;唐纳德·特朗普当然可以再次获胜&lt;/h3>;&lt;p>;这两个南卡罗来纳州在试图崛起时采取了不同的做法超越现场并说服捐助者他们有机会获胜。斯科特经常回避批评特朗普和其他对手的机会，强调他引以为傲的“快乐战士”标签中的“快乐”部分。&lt;/p>;&lt;p>;他本周末在亚特兰大预览了他的辩论信息，承诺帮助打破这一局面。 “波托马克热”，同时避免提及特朗普或其他对手。&lt;/p>;&lt;p>;“我们选错了人，”斯科特说。 “是时候解雇乔·拜登了。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，海莉可能会利用聚光灯展示她的外交政策经验。当她攻击拉马斯瓦米表示将取消美国对以色列的军事援助时，她暗示了这一策略。&lt;/p>;&lt;p>;“维韦克·拉马斯瓦米呼吁结束美国与以色列的特殊关系是完全错误的，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;这些鲜为人知的竞争者正在寻求大而引人注目的时刻，以保持他们的竞选活动顺利进行。&lt;/p>;&lt;p>;北达科他州州长道格·布尔古姆（Doug Burgum）只有资格参加辩论，因为他承诺向捐助者提供 20 美元的礼品卡谁帮助他达到了关键的门槛。前阿肯色州州长阿萨·哈钦森 (Asa Hutchinson) 向支持者承诺，如果特朗普进入辩论阶段，他将与特朗普较量。&lt;/p>;&lt;p>;他们都没有忘记，这场辩论是他们第一次 — — 也许也是唯一 — — 的机会。给数百万选民留下了持久的印象。共和党全国委员会计划实施更严格的标准，以获得参加 9 月 27 日在加利福尼亚州举行的辩论的资格，其中包括在关键民意调查中获得至少 3% 的支持率。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与舞台上的其他人处于非常不同的位置因为几乎其他人都获得了 100% 的知名度，而我们距离这一点还有很长的路要走。”布尔古姆在最近的 Politico 播客中说道。 “我们处于光谱的另一端。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s bond in Georgia case prohibits intimidating witnesses. Will he abide by it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231979/donald-trumps-bond-georgia-case-prohibits-intimidating-witnesses-will-he-abide-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 10:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/4a39a3dc-9da6-428a-9342-65495d1559b3_25a6d264.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当唐纳德·特朗普周四向佐治亚州富尔顿县当局自首时，他将同意不恐吓或威胁证人、同案被告和其他人——即使是在社交媒体上。&lt;/p>;&lt;p>;他是否遵守释放条款——以及如果他不遵守，高等法院法官斯科特·麦卡菲将会做什么——这些都是悬而未决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;法律观察人士表示，在迈克菲主持特朗普对佐治亚州的起诉时，这位美国前总统攻击他心目中的政敌的倾向构成了一个非同寻常的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;公平审判的必要性要求保护证人、共同被告和陪审员免受潜在威胁。但美国宪法为美国人批评政府提供了广泛的保护，包括法庭诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;由于特朗普已经对参与他的各种刑事案件的人进行了猛烈抨击，一些观察家表示，他测试迈克菲的产品只是时间问题&lt;/p>;&lt;p>;“当特朗普做出违反这种纽带的事情时，我并不羡慕他，”亚特兰大辩护律师塞思·基申鲍姆(Seth Kirschenbaum)说。 “这将是一个‘现在该怎么办’的情况。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在佐治亚州选举颠覆案中的第一个盟友投降&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普和其他 18 人因试图推翻 2020 年选举法而面临指控总统选举。他和其他被告表示，他们没有做错任何事，起诉是政治迫害。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普计划周四在富尔顿县监狱自首，并必须交纳 20 万美元的保释金，才能在等待审判期间保持自由。 .&lt;/p>;&lt;p>;作为保证金协议的一部分，他同意“不采取任何行为恐吓”本案的任何共同被告或证人，或以其他方式妨碍司法。&lt;/p>;&lt;p >;此外，他不得对任何共同被告、证人（包括 30 名未起诉的同谋）、受害者和“社区或社区中的任何财产”“做出任何性质的直接或间接威胁”。&lt;/p >;&lt;p>;它还禁止他与同案被告就案件事实进行沟通，除非他通过他们的律师。&lt;/p>;&lt;p>;该保证书规定，这些限制包括在社交媒体上发帖或转发。对于经常使用社交媒体攻击竞争对手和批评者的特朗普来说，这项禁令可能会带来问题。&lt;/p>;&lt;p>;上周富尔顿县的起诉书是特朗普今年第四次受到指控。他的回应是称一名法官“有偏见和不公平”，将司法部特别顾问杰克·史密斯称为“精神错乱的疯子”，并斥责前副总统迈克·彭斯（他的潜在证人）“有妄想症”。&lt;/p>;&lt;特朗普还错误地指控富尔顿县地方检察官法尼·威利斯与她正在起诉的一名帮派成员有染。随着针对他的刑事案件开始增多，他在社交媒体上宣称：“如果你追我，我就会追你！”特朗普发言人表示，后一条评论提到了“绿诺、热爱中国、不诚实的特殊利益集团和超级政治行动委员会”。一些观察家不太确定。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的照片将加入名人面孔相册&lt;/h3>;&lt;p>;“我想，他可以解释这一点，”前迪卡尔布地区检察官鲍勃·威尔逊(Bob Wilson)说。 “但这显然可以被解释为对那些可能作证反对他的人的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普并不是唯一感到愤怒的人。富尔顿县治安官办公室正在调查针对上周发布起诉书的大陪审员的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;前迪卡尔布县地区检察官罗伯特·詹姆斯表示，此类威胁正是特朗普释放条件所要阻止的。他说，考虑到特朗普的行为，这些条件是有必要的。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以宣称自己无罪。你可以说，‘我认为这个案子是一个垃圾案’，”詹姆斯说。 “第一修正案赋予你这样做的权利。但你不能做的是利用你的讲坛来恐吓证人或参与案件的任何人。”&lt;/p>;&lt;p>;如果（或者也许当）地方检察官办公室提出一项动议，声称迈克菲将面临挑战特朗普违反了这些条件。&lt;/p>;&lt;p>;Kirschenbaum 表示，法官会毫不犹豫地撤销保释并监禁任何其他被告。但他表示，特朗普与其他被告不同。&lt;/p>;&lt;p>;“如何撤销特朗普先生的保证金？”他说。 “在剩下的案件中，主要的（共和党）总统候选人将在富尔顿县监狱？这很难想象。”&lt;/p>;&lt;p>;法律专家怀疑事情会发展到这种程度。但他们表示，他们可以想象特朗普会被在家中禁闭，可能无法使用社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于特朗普迄今为止的行为，威尔逊表示，这位前总统很可能会测试允许的界限。他预计法官只会给他这么大的余地。&lt;/p>;&lt;p>;“如果明显违反了他的条件，法官不会让他做任何他想做的事，说任何他想说的话，”威尔逊说。 “他们会做一些事情。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong weighs seafood safety certification for restaurants amid fears over Japan’s Fukushima waste water discharge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231983/hong-kong-weighs-seafood-safety-certification-restaurants-amid-fears-over-japans-fukushima-waste?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 11:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/cce216da-ae3a-41f0-8ee6-73ce7c1792f5_e2ae5b67.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港将与餐饮业合作，认证在特定环境下提供安全海鲜的餐厅由于担心日本将福岛核电站处理后的废水排入大海，此举旨在提振食客的信心。&lt;/p>;&lt;p>;周三，行业代表还呼吁开展更多公众教育以消除疑虑，而环境局局长谢展云表示，当局将与相关商会讨论认证计划。&lt;/p>;&lt;p>;谢展云重申，他向消费者保证，进口日本海鲜产品将是安全的，控制措施将从周四开始实施。&lt; /p>;&lt;h3>;受福岛计划影响，香港将禁止10个县进口日本海鲜&lt;/h3>;&lt;p>;“禁令的目的以及对日本水产品进行严格的辐射测试，是为了消除恐惧，让消费者知道这些产品进口到香港的食品绝对是安全的，”他在电台节目中说道。 “我认为这是帮助行业正常开展业务的最好、最重要的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;香港将无限期禁止从10个县进口日本海鲜，并公布对其他县的每日检测结果周四，东京开始排放福岛核电站处理后的废水。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业协会董事会成员陈强 (Martin Chan Keung) 表示，同一电台节目称，该认证计划可以“给居民信心”。&lt;/p>;&lt;p>;但陈还呼吁当局为该行业提供财政帮助，因为他表示受影响的餐馆至少需要三到六个月的时间&lt;/p>;&lt;p>;他表示，自日本宣布排放计划以来，由于消费者对该国进口食品失去了信心，该行业的销售额已暴跌 30% 至 40%。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促有关部门加强对公众的教育，提高消费者的意识，增强对食品安全的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“进口食品中只有约10%来自这10个县，这些县不会有大量进口食品。”对我们日本餐厅的基本经营造成影响。最大的影响是公众对食品安全的信心。”陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港专家对福岛计划对日本海鲜的污染发出警告&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官李家超周二表示猛烈抨击日本“不负责任地将自己的问题强加给别国”，而该国总领事则表示，该市继续实施禁令“极为遗憾”。&lt;/p>;&lt;p>;东京计划释放 132 万吨，相当于500 个奥运游泳池的放射性水经过 30 年的处理，引发了人们对海洋食物链长期影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;香港的进口禁令将​​适用于东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻、长野及埼玉，涵盖所有新鲜、冷冻、冷藏、干制或加工海鲜，以及海盐和海藻。&lt;/p>;&lt;p>;香港是日本第二大市场水产品出口方面，中国大陆是最大的。政府数据显示，2022 年，该市进口的日本海鲜产品价值约 755 亿日元（5.36 亿美元），占东京海产品出口总额的 20% 以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Binance.US teams up with crypto start-up MoonPay in search of liquidity after US banks cut ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231971/binanceus-teams-crypto-start-moonpay-search-liquidity-after-us-banks-cut-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/957c3c6a-cf8a-40ed-bc80-ec3d8c559390_7dd194f2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于监管机构的限制，加密货币交易所 Binance.US 面临着一系列法律和财务挑战加强了对各类加密货币公司的审查。现在，它正在与另一家陷入困境的加密货币公司合作，试图重新获得稳定的美元流。&lt;/p>;&lt;p>;一个多月以来，该加密货币交易所的客户一直无法存入或提取美元，这是多家银行合作伙伴切断与该平台联系的结果。 MoonPay 是一家支付初创公司，凭借一系列专注于不可替代代币 (NFT) 的高调品牌合作伙伴关系，进入了主流意识。&lt;/p>;&lt;p>;进入 MoonPay 将为支付服务提供另一种方式。 Binance.US 的用户将美元兑换成加密货币：他们将能够使用借记卡或信用卡、Apple Pay 或 Google Pay 购买 Tether，然后使用这些稳定币购买平台上仍然可用的其他加密代币。根据该平台周一发送并经彭博社审阅的一封电子邮件，客户可以立即使用此选项。&lt;/p>;&lt;h3>;Coinbase 透露，威胁币安等交易所资金的漏洞&lt;/h3>;&lt;p>;MoonPay 首席执行官官员 Ivan Soto-Wright 周二在接受彭博电视台采访时表示，他的公司将为 Binance.US 的用户进行了解你的客户合规检查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们显然会执行 KYC；我们遵守我们运营所在每个司法管辖区的所有监管规则，因此我们可以让他们轻松充值。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，美国证券交易委员会起诉 Binance.US 及其全球附属公司 Binance.com，指控“多种违反证券法的行为”。尽管 Binance.US、Binance.com 和创始人赵长鹏对针对他们的指控提出异议，但客户已经逃离这些平台。&lt;/p>;&lt;p>;在诉讼发生时，Binance.US 拥有超过 20 亿美元的客户根据美国证券交易委员会的说法，加密资产受到管理。此后的几个月里，该平台上的流动性已经枯竭，其市场份额也不断缩小，与美国竞争对手 Coinbase Global Inc. 和 Kraken 相比，它处于边缘地位。&lt;/p>;&lt;p>;Binance.US 市场份额降至根据研究人员 Kaiko 的交易量数据，较 4 月份的 20% 以上和 3 月份的 22% 下降了 0.7%。&lt;/p>;&lt;p>;美国交易所告诉彭博社，它“仍然有银行合作伙伴，允许公司持有客户美元”。当被问及时，Binance.US 没有透露这些合作伙伴的名字。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于迈阿密的 MoonPay 在 2021 年底以 34 亿美元的估值筹集了 5.55 亿美元。去年 4 月，它赢得了包括 Ashton Kutcher 和 Justin 在内的名人的支持比伯又获得一轮融资。 MoonPay 告诉 The Information，今年第一季度，MoonPay 将其股票内部估值削减了 72%。索托-赖特表示，该公司不打算筹集新资金。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续建设，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s jailed ex-PM Thaksin Shinawatra moved to hospital 1 day after return from exile]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231972/thailands-jailed-ex-pm-thaksin-moved-hospital-1-day-after-return-exile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 10:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/ca011283-be40-4f3b-809d-919a9cf9887b_82865829.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国被监禁的前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 在遭受重创后连夜被转移到警察医院。警方周三表示，他流亡多年回国后在被拘留的第一天就出现健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;74 岁的他信的健康状况尚不清楚，但监狱部门官员后来透露说这位前领导人流放归来后入狱的第一个晚上无法入睡，因此患有高血压。&lt;/p>;&lt;p>;“监狱要求医生和护士对他进行诊断，他们建议转诊此案为了囚犯的安全，他信被送往警察医院。”惩教署署长 Ayuth Sintoppant 说道，并补充说，八名警卫陪同他前往医院。&lt;/p>;&lt;p>;他信的心脏、肺部已有问题惩教部门官员周二表示，将密切监测脊柱、血压和血压。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，助理国家警察总长 Prachuab Wongsuk 中将表示，“监狱已经评估了情况，发现监狱缺乏医生”最高法院周二确认，他信因滥用权力和滥用职权罪被定罪后，将被判入狱八年。利益冲突。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: as Philippines hosts US-Japan-Australia drills, will external players’ presence escalate tensions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231960/south-china-sea-philippines-hosts-us-japan-australia-drills-will-external-players-presence-escalate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/5f1c0844-2499-4d54-a231-5375ebc24709_71f0e67d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本周的一系列军事活动可能预示着华南地区的新事态分析人士表示，在资源丰富的海域，“外部参与者”的存在增加了因误算而引发武装冲突的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;本周，美国、日本和澳大利亚正在开展联合海军演习菲律宾安全官员表示，在中国最近在争议海域表现出侵略行为后，菲律宾将在菲律宾西部附近的南海举行演习，以强调他们对法治的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;演习内容包括三架飞机和直升机航母一起航行展示武力，同时进行联合演习，指挥官随后将在马尼拉会见菲律宾同行。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾周二完成了对驻扎在生锈的世界上的部队的补给二战时期的船只——BRP Sierra Madre——停泊在南中国海的一个珊瑚礁上，之前中国海岸警卫队船只向几艘菲律宾船只发射高压水枪，中国阻止了一次令人担忧的遭遇。&lt;/p>;&lt;日本东京国际大学国际安全研究副教授杰弗里·奥丹尼尔表示，只要“最大、最强大的声索国不满足于现状”，争议水道的紧张局势就会持续升级。&lt;/p>; >;&lt;p>;他指出，最近发生的仁爱礁事件只是中国“通过强制手段改变现状”的一系列努力的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和几个西方国家，包括美国在内的一些国家批评中国在此次事件中使用高压水枪的做法是“危险的”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北京方面表示，其海岸警卫队在距离最近的海南岛 1,000 公里处开展行动，是“专业且专业的”克制”，并敦促菲律宾移除 1999 年故意在浅滩搁浅的马德雷山脉。&lt;/p>;&lt;h3>;水下珊瑚礁如何成为南海热点&lt;/h3>;&lt;p>;奥丹尼尔说自 1999 年以来，马德雷山脉在珊瑚礁上的存在以及定期轮换部队和补给任务一直是“现状”，东南亚国家以及中国都通过 2002 年《关于各方行为宣言》做出了承诺。南海——“保持自我克制，不进行导致争端复杂化或升级的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“简而言之，他们承诺不扰乱现状。中国阻止马尼拉的轮换和补给任务，扰乱了现状并加剧了紧张局势，违反了 2002 年[宣言]的精神，”檀香山太平洋论坛海事安全非常驻主任奥丹尼尔说。总部位于外交政策研究所。&lt;/p>;&lt;p>;奥丹尼尔表示，马尼拉明白自己无法独自抵御压力，并补充说，本周的美日澳联合演习旨在表明对菲律宾行使其权利的支持国际法。&lt;/p>;&lt;p>;“[演习]是中国在海上不良行为的后果。通过胁迫美国的条约盟友，北京在南海看到更多的西方海上力量，而不是更少，”奥丹尼尔说，但他补充说，马尼拉和小费迪南德·马科斯总统需要“重新调整”他们的政策。&lt;/p>;&lt; p>;在前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 的领导下，马尼拉适应了北京在南海问题上的许多政策偏好，包括搁置了 2016 年仲裁庭做出的有利于菲律宾的裁决，并驳回了中国对争议水道的大部分主张。&lt;/奥丹尼尔说，上届菲律宾政府也淡化了北京的胁迫，并探索在有争议海域寻求共同开发的方法。 “[然而]，中国没有做出回应……也没有表现出妥协的意愿。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于马尼拉的亚太进步之路基金会智囊团研究员卢西奥·布兰科·皮特洛三世 (Lucio Blanco Pitlo III) 表示通过联合巡逻或演习，盟军空中和水上资产在战略水道上的存在不断增加，这将增加“危险冲突的幽灵”。&lt;/p>;&lt;p>;北京的“高压手段”可能会迫使马尼拉加倍行动皮特洛表示，不愿与盟友和伙伴合作，并指出这样做也将加强马尼拉在任何海上争端谈判中的地位。&lt;/p>;&lt;p>;虽然菲律宾不会参加本周的演习，但它持开放态度菲律宾官员表示，未来将成为参与者。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能会在南海加大对菲律宾的压力，以挫伤马尼拉重振与华盛顿联盟关系的热情，特别是因为它承担着南海问题的责任。”皮特洛说。&lt;/p>;&lt;p>;在美国在亚太地区的五个条约盟友（其中包括澳大利亚、韩国、日本和泰国）中，菲律宾距离台湾最近。美国增加对菲律宾军事基地的准入预计也会对台湾海峡的任何冲突产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个叛离的省份，需要将其置于大陆的控制之下，必要时可以使用武力。包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但反对使用武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;国际发展与安全合作组织常驻研究员约书亚·伯纳德·埃斯佩尼亚 (Joshua Bernard Espeña) 认为马尼拉的坦克表示，由于各方都拒绝动摇其做法，南中国海的紧张局势可能会变得更加激烈。&lt;/p>;&lt;p>;中国在该海域的“无情”和破坏性活动已导致菲律宾陷入困境他说，“我已经受够了”的态度，而北京可能将马尼拉对美国、澳大利亚和日本等外部参与者的支持视为“破坏稳定”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对外部影响发出警告在南海行为准则谈判之前&lt;/h3>;&lt;p>;埃斯佩尼亚表示，马尼拉继续试图向仁爱礁运送物资将导致东南亚国家感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会导致他说，东南亚国家联盟采取更积极主动的方式来缓解马尼拉与北京在南海的紧张局势，如果前一种选择不起作用，甚至可能采取单方面行动。&lt;/p>;&lt;p>;“[前者] 只有中国接受东盟的中心地位，这种选择才会奏效。”埃斯佩尼亚表示，他指的是东盟的基石原则，即东盟必须成为克服共同挑战以及与外部势力接触的主导性地区平台。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disappearing ducks: astonished vets open up bulldog in China and find 11 swallowed rubber toys, solving owner’s vanishing waterfowl mystery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231795/disappearing-ducks-astonished-vets-open-bulldog-china-and-find-11-swallowed-rubber-toys-solving?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/328196b7-bff5-45ee-8a33-73ade3817305_fdfbd0ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个中国女人的故事，她对为什么她的玩具橡皮鸭一直困惑不解她带着自己的宠物斗牛犬做CT扫描后，失踪事件被澄清，在内地社交媒体上引发热议和讨论。&lt;/p>;&lt;p>;狗的主人来自上海，姓刘，她告诉星视频，她经常收到小橡皮鸭作为免费礼物，并送给她的狗玩。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，它们似乎突然消失了。考虑到之前还有一些玩具也神秘消失，我开始怀疑可能是被狗吞掉了。”刘女士说。&lt;/p>;&lt;p>;CT扫描证实了她的怀疑，宠物主人立即选择进行手术&lt;/p>;&lt;p>;当狗被打开时，兽医惊讶地发现它的胃里有 11 个橡皮鸭。&lt;/p>;&lt;p>;“当我看到 CT 扫描时，我以为只有 5 个，当他们发现这个数字的两倍多时，他们大吃一惊。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;术后图像显示，许多橡皮鸭保留了原来的形状和亮黄色。&lt;/p>;&lt;p >;这只斗牛犬已从花费约 8,000 元人民币（1,100 美元）的手术中完全康复。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了宠物主人的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者说：“这只宠物就像我家里的傻狗一样。”&lt;/p>;&lt;p>;很多人称赞刘女士对这只狗的喜爱，并准备花这么多钱做手术：“主人很对她的狗很慷慨！” &lt;/p>;&lt;p>;有人猜测这些鸭子是某个柠檬茶品牌赠送的免费赠品，并开玩笑说：“喝完柠檬茶后，记得把小鸭子放在够不到的地方。”&lt;/p>;&lt; p>;这样的故事并不是第一次引起社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 7 月，一只狗在舔了不小心掉落在地上的有毒野生蘑菇后出现了幻觉，并开始咬一根想象中的骨头。据星视频报道，该楼层由其所有者拥有。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Despite Luna-25 spacecraft crash, China expected to continue working with Russia in race for moon base]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3231901/despite-luna-25-spacecraft-crash-china-expected-continue-working-russia-race-moon-base?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/6e6fd7ab-1cbd-453e-8f6a-d2e2adbffa3e_c19840c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管 Luna-25 航天器坠毁，俄罗斯可能仍将是中国的主要建造伙伴一位太空政策研究人员表示，尽管这次挫折可能会让美国主导的阿尔忒弥斯计划在自己的基地项目上取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的机器人探测器原定在月球上着陆。俄罗斯航天局局长尤里·鲍里索夫周一对官方媒体表示，本周初，月球南极地区在周六降低轨道准备着陆的机动过程中遇到了发动机故障。&lt;/p>;&lt;p>;“而不是计划中的84秒，发动机工作了127秒。这是航天器坠毁的主要原因，”鲍里索夫在俄罗斯航天局分享的一次采访中告诉 Russia-24。&lt;/p>;&lt;p>;Luna-25 是俄罗斯计划执行的一系列任务中的第一个。国际月球研究站（ILRS）是由中国和俄罗斯发起的项目，计划于2030年代中期在月球南极建立基地，旨在利用那里丰富的水冰资源进行长期勘探和定居。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，当被问及任务失败后中国是否仍将俄罗斯视为重要合作伙伴时，外交部发言人汪文斌表示，ILRS“向所有感兴趣的各方开放”，并且中国将始终“推动”阿拉巴马州蒙哥马利的独立太空政策学者纳姆拉塔·戈斯瓦米 (Namrata Goswami) 表示，Luna-25 的丢失不太可能导致&lt;/p>;&lt;p>;“ILRS是两国之间的战略伙伴关系。中国国家主席习近平已将俄罗斯视为主要合作伙伴，因此这不会影响两国关系。”戈斯瓦米说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，“这向世界证明，中国是拥有经过验证的月球技术的国家，并且将必须支持俄罗斯的月球技术开发和融资，”她说。 “这与20世纪60年代、1970年代和1980年代的情况不同，当时苏联是主角，中国在后面。 Goswami 表示，随着俄罗斯 Luna-25 的失败，印度的 Chandrayaan-3 任务现在需要在与 Luna-25 计划相似的纬度着陆，风险很高。&lt;/p>;&lt;p>;Goswami 说。 >;&lt;h3>;美国宇航局局长警告月球南极可能成为“另一个南中国海”&lt;/h3>;&lt;p>;月船 3 号曾被描述为与 Luna-25 进行竞赛，于周六成功降低了轨道，预计将于周三进行首次着陆尝试。&lt;/p>;&lt;p>;此次着陆将得到西班牙和澳大利亚地面站的支持，这些地面站是美国宇航局深空网络的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“如果印度如果着陆成功，它将成为第一个登陆南极的国家，也是第一个登陆月球的阿耳忒弥斯签约国。由于俄罗斯作为 ILRS 合作伙伴的失败，这将使阿尔忒弥斯阵营领先。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;印度于 6 月成为第 27 个签署美国主导的《阿尔忒弥斯协议》的国家。美国宇航局的商业月球着陆器 Nova-C 已被推迟，目前计划于 11 月发射。&lt;/p>;&lt;p>;Goswami 表示，希望印度航天局从月船 2 号月球着陆器坠毁的事件中吸取教训。 2019年，由于制动系统故障，它在准备再次尝试月球表面。&lt;/p>;&lt;p>;在太空中，失败并不罕见，在月球上软着陆并不容易。在过去十年的七次尝试中，只有中国的嫦娥三号、四号和五号任务成功到达月球表面，而印度、以色列、日本和现在的俄罗斯的航天器都坠毁了。&lt;/p>;&lt;p >;本月，日本日本宇宙航空研究开发机构(JAXA)计划发射其月球勘测智能着陆器(SLIM)，主要是探索如何将小型飞船精确着陆在月球上。日本也是《阿耳忒弥斯协议》的签署国。&lt;/p>;&lt;p>;下一个 ILRS 任务将是 2024 年中国的嫦娥六号任务，它希望成为第一个从月球背面返回样本的任务。根据 6 月份《自然天文学》上发表的一篇论文，在阿波罗盆地附近选择了三个候选着陆点，以深入了解太阳系的早期历史以及月球的地质演化。&lt;/p>;&lt;h3>;中国公布2030年载人登月任务的首批细节&lt;/h3>;&lt;p>;中国的嫦娥四号、六号和七号以及俄罗斯的月球25、26和27号任务被列为ILRS第一阶段的计划任务，根据中国国家航天局和俄罗斯航天局2021年发布的合作指南。&lt;/p>;&lt;p>;ILRS建设的第一阶段目标是月球侦察、选址和验证安全、高精度着陆技术。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Only a third of Hongkongers who recently moved to UK found full-time jobs, despite most being highly educated, survey reveals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231956/only-third-hongkongers-who-recently-moved-uk-found-full-time-jobs-despite-most-being-highly-educated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/71397c25-df50-4bb7-a1d6-4c33de22c7a6_f3a003ba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;近年来移居英国的香港人中，只有三分之一的人找到了完整的一项针对 BN(O) 签证持有者的英国大学调查显示，尽管大多数人都受过高等教育，但他们仍从事全职工作。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拥有良好的教育背景，但许多移民仍难以充分利用其专业知识利物浦大学进行的在线调查显示，他们对移居后的专业知识有所了解。&lt;/p>;&lt;p>;该大学对 1,310 名香港人进行了调查，其中大多数人在 2020 年国家安全法实施后移居英国。 &lt;/p>;&lt;p>;几乎所有受访者都是英国国民（海外）签证持有者，只有不到 6% 的受访者持学生签证入境、寻求庇护或持有英国护照。该调查于去年11月1日至12月15日进行，结果于6月公布。&lt;/p>;&lt;p>;只有30%的人找到了全职工作，而18%的人从事兼职或自由职业者。大约18%的人失业，15%的人称自己是家庭主妇。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，78.4%的受访者接受过高等教育，其中30%拥有硕士学位或更高学历。 &lt;/p>;&lt;p>;该研究的作者Ricci Yue pak-hong表示，结果显示，“大量”来自城市的农民工可能不得不从专业或管理职位转向第一产业或基础工作。 &lt;/p>;&lt;p>;属于该类别的工作包括非技术或半技术工作，例如收银员、零售助理和货物运输。&lt;/p>;&lt;h3>;北京抨击伦敦为香港 BN(O) 提供签证快速通道）&lt;/h3>;&lt;p>;岳补充说，一些农民工抵达后就失业了，而另一些人则完全离开了就业市场，成为了家庭主妇。&lt;/p>;&lt;p>;“这凸显了人力资本和劳动力资源的潜在浪费。岳说。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，应努力确保城市移民在过渡过程中获得机会和支持。&lt; /p>;&lt;p>;从 2021 年 1 月推出至今年 3 月，约有 172,500 名香港居民申请了该签证计划，其中 96%（即 166,420 人）获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;保守党政府介绍这是回应北京实施国家安全法的途径，该法禁止分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国团体勾结的行为。&lt;/p>;&lt;p>;在该市 750 万人口中，估计有 540 万人符合资格。该计划允许成功的申请人及其家属在英国生活、工作和学习长达五年，之后他们可以申请公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;调查受访者认为政治原因是最重要的影响他们决定离开香港的因素，98% 的人表示担心集会和言论自由，以及对政府的信任。&lt;/p>;&lt;h3>;在英格兰学校就读的香港学生人数激增 400%两年内&lt;/h3>;&lt;p>;受访者中30至49岁的香港人占58%，29岁或以下的占13.2%。&lt;/p>;&lt;p>;女性比例也较高高于所有年龄段的男性，比例为 75.5-100。&lt;/p>;&lt;p>;约 72% 的人已婚或同居，一半以上有孩子。大约五分之二的人与至少一名家庭成员一起移居英国。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，23.4%的香港人居住在英格兰东南部地区，其次是伦敦，占22%，北部地区占17%。西英格兰。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，大多数香港社区聚集在英格兰东南部的伦敦和雷丁等主要城市周围。他们还定居在利物浦、曼彻斯特和邻近的沃灵顿。&lt;/p>;&lt;p>;移民居住最多的三个城市是伦敦、雷丁和曼彻斯特。&lt;/p>;&lt;p>;作者岳表示，这不是第一次移民1989 年天安门广场镇压后，约 30 万人离开香港，引发了对北京的恐惧。但数十万人在获得外国公民身份后返回。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人对英国计划提出抗议表示担忧BN(O)费用、医疗附加费&lt;/h3>;&lt;p>;当移民被问及是否打算在可预见的未来永久返回城市时，61%的人表示无意。&lt;/p>; &lt;p>;只有2.1%表示有计划在获得英国公民身份后返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;岳表示，这个数字表明最近的移民潮与以往不同，因为只有一小部分人的移民计划在可预见的未来返回香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>