<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Collapse of Ukraine grain deal won’t hit global food supplies too hard for now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228058/collapse-ukraine-grain-deal-wont-hit-global-food-supplies-too-hard-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 11:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/868f5804-df34-40b0-8e3d-4f4fef79728d_391c9dda.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;黑海出口走廊崩溃，允许出口超过 32过去一年中乌克兰粮食产量减少了 100 万吨，应该不会产生什么直接影响，但从中期来看会造成市场紧张并推高粮食价格。&lt;/p>;&lt;p>;情况与 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰时有很大不同，切断了乌克兰农产品主要出口路线黑海的航运。&lt;/p>;&lt;p>;基辅是世界上最大的葵花籽油出口国，也是第四大小麦和玉米出口国，并退出了全球市场。市场推动价格在 5 月份创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 8 月 1 日开放的出口走廊有助于确保进口国的供应并降低价格，即使冲突导致乌克兰农产品产量下降。&lt; /p>;&lt;h3>;泽连斯基表示，乌克兰粮食协议可以在没有俄罗斯的情况下发挥作用&lt;/h3>;&lt;p>;预计 2023-2024 年小麦产量将从 2021-2022 年产量 3300 万吨降至 1750 万吨。 &lt;/p>;&lt;p>;玉米产量预计将从 4200 万吨降至 2500 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;“2023-2024 年，乌克兰应减少出口 600 万吨小麦和 1000 万吨”提供农业市场数据和分析的 Agritel 分析师 Gautier Le Molgat 表示，缺乏直接影响的部分原因是时机：目前是北部地区的收获季节&lt;/p>;&lt;p>;“未来的需求将在收获结束时变得清晰，”Le Molgat 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是市场的平静时期，市场对收成的消息反应不大。交易暂停，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲小麦期货小幅走高，而美国小麦期货下跌。&lt;/p>;&lt;p>;此外，俄罗斯拒绝续签交易也是意料之中的事情，因此已经在努力破坏它。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几个月里，“我们发现博斯普鲁斯海峡出现了交通非常缓慢的瓶颈”，特别是由于俄罗斯对使用该走廊的船只进行检查的人数很少” 大宗商品贸易公司 Plantureux &amp; Associes 的交易员爱德华·德·圣丹尼斯 (Edward de Saint-Denis) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在黑海走廊开放之前，欧盟就已经创建了“团结通道”，即旨在促进团结的陆地和河流路线。欧盟农产品通过欧洲出口。&lt;/p>;&lt;p>;专门研究农业问题的智库农场基金会估计，乌克兰一半的农产品出口已经走这些路线。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一个农场基金会研究主任奥利亚·塔耶布·谢里夫（Olia Tayeb Cherif）表示：“需要问的问题是，自冲突爆发以来，欧盟已经接收了一半的乌克兰粮食，它是否有能力重新出口这些粮食。” .&lt;/p>;&lt;p>;欧盟希望通过与乌克兰协调铁路轨距来提高其运输能力。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可以稍微加快速度，但这并不能解决问题圣丹尼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;目前全球市场上并不缺乏小麦。但是，Inter-Courtage 大宗商品经纪公司的 Damien Vercambre 指出，“最适合出口的小麦在俄罗斯，其库存量为 1,250 万吨，而且是世界上最便宜的小麦。”由于缺乏乌克兰小麦而导致世界市场出现短缺。但对俄罗斯的依赖增加对许多国家来说可能是一粒苦药。&lt;/p>;&lt;p>;预计将有正常收成的欧盟也可以帮助满足进口国的需求。&lt;/p>;&lt;p>;但不利的天气可能会很快改变前景。&lt;/p>;&lt;p>;小麦和玉米市场目前的状况也截然不同。作为世界最大的玉米进口国，中国可能会转向巴西，该国的收成创历史新高，且售价较低。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯要求滞留的克里米亚游客经被占领的乌克兰开车回家&lt;/h3>;&lt; p>;对于小麦来说，产量可能充足，但乌克兰出口量下降可能会产生问题。&lt;/p>;&lt;p>;“走廊的长期关闭将影响粮食价格通胀，从而影响粮食安全”，农场基金会的 Olia Tayeb Cherif 说道。&lt;/p>;&lt;p>;一些进口国已经难以支付当前价格，例如埃及。&lt;/p>;&lt;p>;联合国世界粮食计划署也面临中断的风险谢里夫指出，由于该公司从乌克兰采购小麦，因此将其供应给阿富汗、也门和非洲国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Illegal drugs seized at Hong Kong airport surged by 80 per cent to 2.3 tonnes worth HK$970 million in first half of year, customs says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228032/illegal-drugs-seized-hong-kong-airport-surged-80-cent-23-tonnes-worth-hk970-million-first-half-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 11:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/219514fe-235e-4ead-9bd3-e7cde04df46f_edca3c5a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;海关人员在香港国际机场检获近2.3公吨违禁药物周二公布的数据显示，今年上半年的货运量和乘客量比 2022 年同期增长了 80% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;最新数据显示，预计毒品数量为 2,298 公斤。据香港海关称，今年 1 月至 6 月期间，机场共查获 604 起案件，价值 9.7 亿港元（1.24 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;去年同期，海关查获了 604 起案件。 331宗案件共1,270公斤毒品，价值5.9亿港元。 2022年全年，海关人员在机场共检获839宗毒品，共查获2.6吨毒品，价值12亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;机场检获的违禁毒品占上半年检获毒品的88% &lt;/p>;&lt;p>;今年1月至6月，海关人员在机场货运站截获516件空运货物，每件携带毒品少于5公斤，而在机场货运站查获此类案件302件。 &lt;/p>;&lt;p>;海关缉毒局局长冯伟清周二表示，去年多次查获藏在机器中的大量毒品后，国际犯罪集团改变了贩毒方式。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“最近，他们倾向于在每个包裹中放入较少量的毒品，但将大量包裹（含有非法毒品）邮寄到城市，以增加成功的机会，并减少万一物品被盗时的损失。 ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关六个月内在机场逮捕了 30 人，查获价值 3,900 万港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p>;他将这些包裹描述为“雷明顿霰弹枪发射的多发子弹” ”，同时发出数十批货物，希望其中一些能够到达预定目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信[贩毒集团]已经考虑到了丢失部分货物的风险，”Fung 说。&lt;/p>;&lt;p>;在去年涉及机器的最大缉获行动之一中，警方在 3 月份从墨西哥空运的一批货物中发现了 447 公斤液态甲基苯丙胺（称为冰毒），这些液体藏匿在三个变压器中。在随后的突击行动中，他们在上水的一个仓库中又发现了253公斤的毒品。查获的毒品总价值估计达 4 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;今年机场没收的毒品中，大麻占四分之一。今年前六个月，警方截获了 572 公斤毒品，比去年同期的 98 公斤增加了 480%。其中大部分来自北美。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 6 月期间，机场查获的可卡因也增加了 208%，达到 241 公斤，而去年同期为 78 公斤。&lt;/p>;&lt;p >;为了避免被发现，贩毒集团将毒品包装成食品，例如早餐麦片和茶叶，或者将它们藏在玩具和书籍中。&lt;/p>;&lt;p>;冯说，毒贩招募人员来拾取包裹并在包裹上签名，然后将其藏在玩具和书籍中。他们还改变了收集地点，以避免在控制下交付行动中被便衣海关人员抓获。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关查获价值 3.34 亿港元运往悉尼的冰毒&lt;/h3>;&lt;p>;“此前，他们使用地址来收取包裹。目前，他们找借口从街上的送货员那里取包裹。&lt;/p>;&lt;p>;他警告公众不要被容易赚钱的诱惑走入贩毒行列。&lt;/p>;&lt;冯说：“人们不应为他人携带不明物品，或向他人提供个人资料或家庭地址以接收包裹或货物。”&lt;/p>;&lt;p>;机场检获的毒品总量激增还包括去年取消Covid-19旅行限制后，因贩运而被捕的航空乘客数量增加。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关4个月内在机场查获价值8亿港元的毒品&lt;/h3>;&lt; p>;今年 1 月至 6 月期间，有 30 名航空旅客因涉嫌走私 45.9 公斤价值 3,900 万港元的非法毒品而被捕，而 2022 年同期则有超过 7 人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;海关官员表示他们相信，在香港完全向世界重新开放后，国际贩毒集团增加了利用快递员向香港走私毒品的情况。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，贩运危险药物最高可判处终身监禁&lt;/p>;&lt;p>;海关表示对贩毒活动采取零容忍态度，并会继续监察毒品趋势，并与内地及海外海关合作执法机构解决这个问题。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China jobs: trash inspector with a master’s degree shows how ‘education reform is imminent’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228004/china-jobs-trash-inspector-masters-degree-shows-how-education-reform-imminent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/04fc071d-5613-4db4-99d3-d1822e5e22c7_63846114.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这是关于 2023 年上半年经济动荡的系列文章中的第一篇陷阱和逆风让中国努力摆脱多年来新冠病毒引发的锈迹。&lt;/p>;&lt;p>;25岁的刘毛毛以劳动力人口标准来看已不再被视为年轻。这意味着她的失业并没有反映在 16-24 岁“年轻人”就业市场不断恶化的情况中。&lt;/p>;&lt;p>;相反，她的失业问题——就像其他二十多岁的苦苦挣扎的成年人一样——现在已经成为了人们关注的焦点。反映在更广泛的失业率中。&lt;/p>;&lt;p>;“希望我最终能找到一份比学士学位更重要的工作——比如销售——需要更多思考和创新的工作，”她说。 “不然我多花三年的时间读书还有什么意义呢？”&lt;/p>;&lt;p>;刘女士在河南省一所大学完成研究生学业已有一个月左右了。她心中有理想的工作，但她怀疑可能需要几个月的时间才能找到理想的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“竞争比我想象的还要激烈。 “即使是过去几年没人愿意考虑的职位，现在也有很多人申请。”拥有旅游管理硕士学位、想进入国企工作的刘说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着人口减少和老龄化，人才红利能否让中国保持竞争力？&lt;/h3>;&lt;p>;如果公务员制度不成功，她愿意在公立大学任教，因为公立大学往往比私立高等教育资金更充足、更稳定。中国的教育机构。然而，她指出，由于缺乏博士学位，在公立大学工作可能会变得特别困难。&lt;/p>;&lt;p>;但刘继续为自己喜欢的事情设定远大的目标，即使这意味着放弃工作而不是工作。直到她至少彻底探索了自己的选择为止。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她的一些高等教育同学 - 那些最近在毕业前和毕业后立即找到工作的人 - 已经满足于“安于一个机会”具有类似资格的申请人数量持续增长，而中国经济复苏持续显现出紧张迹象。&lt;/p>;&lt;p>;这些因素导致许多年轻人将工作保障放在首位，无论是否可以找到任何工作，都可以找到工作它正在实现或利用他们在所选研究领域中积累的知识和专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中国城市青年（16-24岁）的失业率不断触及新高，这也许并不令人意外，根据官方数据，其中 6 月份创下了 21.3% 的历史纪录。 5 月份为 20.8%，4 月份为 20.4%，随着毕业临近，人们的担忧加剧。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，6 月份城镇调查失业率总体保持在 5.2% 不变。&lt;/p>; &lt;p>;“2023 届毕业生获得的工作机会普遍比之前的班级差，”刘辩称。她还指出，年复一年，许多在大流行期间毕业的人仍在寻找工作，从而产生了复合效应。&lt;/p>;&lt;p>;随着人口教育水平的提高，中国当局不断试图兜售“就业”的概念。不断上升的“人才红利”——反映了大学毕业生对城市的经济影响——以打消人们对中国劳动力萎缩的担忧。然而，越来越多的毕业生也发现，当他们试图将自己的学位与相关工作相匹配时，他们的才能被浪费了。&lt;/p>;&lt;p>;人们从事与学位无关、与学位无关的工作的例子最近在中国网民中引起了一些热议。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一个案例中，广东省广州市的一个街道政府上个月分别招聘了两名拥有学士和硕士学位的人作为垃圾分类检查员——垃圾处理人员。据中央人民广播电台报道，该职位只要求副学士学位，但受过良好教育的申请者都提出了申请。&lt;/p>;&lt;p>;“没有理由拒绝”拥有更高学历的人，一位工作人员被引述为&lt;/p>;&lt;p>;随着北京在生育率下降和人口老龄化的背景下推动建立未来增长的“高素质”人才库，这已成为一种趋势。&lt;/p>;&lt;p>;称之为“ “人才红利”——与过去几十年中国人口红利逐渐减少相比，官员们认为，中国仍然拥有9亿劳动力，整体受教育程度不断提高，为发展提供强大动力。&lt;/ p>;&lt;p>;尽管中国人口峰值早于预期，去年减少了85万至14.12亿，但根据官方经常引用的政府数据，去年刚刚进入就业市场的年轻人平均受教育年限为14年&lt;/p>;&lt;p>;但一些专家警告称，中国实现人才红利仍面临巨大挑战，包括高等教育质量差、学生专业与就业岗位不匹配、教育投资回报率下降等。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国教育科学研究所高级研究员褚朝晖表示，“当人们找不到合适的位置时”，谈论人才红利是没有意义的。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，大学毕业生人数逐年增长（今年达到创纪录的 1158 万人），但这并不意味着中国正在培养许多企业想要的人力资源。&lt;/p>;&lt;p>;拥有高级学位并不一定足够.&lt;/p>;&lt;p>;“一个不可否认的事实是，当今中国许多硕士或博士持有者缺乏判断力以及信息和科学素养，”他说。 “我们现在的教育是消耗社会财富却没有回报。”国家金融与发展研究院研究员卢明涛在研究中发现，高等教育投资回报率下降从 1982 年的 60% 以上下降到 2015 年的 10%，Lu 预计到 2030 年将保持在这个水平左右。&lt;/p>;&lt;p>;Lu 指出，到目前为止，这一比例已下降到与美国类似的水平.&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们留在这里，就不是什么大问题。但考虑到未来中国高等教育的大幅扩张，美国在人才密集型、高附加值的现代服务业的主导地位，以及人工智能对人类工人的快速替代，我们需要警惕进一步的下降。 ”，他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，据统计，随着越来越多的婴儿潮一代（二战后出生的人）退休且出生率仍然很低，美国的人才竞争力也受到劳动力萎缩的影响。乔治城大学麦考特公共政策学院教授哈里·霍尔泽 (Harry Holzer) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们这里存在劳动力短缺，特别是在某些职业和行业。在某些方面，这使得美国和中国的情况更加相似，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国的出生率仍然相当低迷。你不想成为像日本这样的地方之一。你的经济趋于停滞。由于年轻劳动力，你需要休息一下。”霍尔泽说。&lt;/p>;&lt;p>;但国际劳工组织 2020 年的一份报告估计，27% 的美国工人受教育程度过高，而只有 15% 的工人受教育程度不足。加州大学伯克利分校劳工研究与教育中心低工资工作项目主任恩里克·洛佩兹利拉 (Enrique Lopezlira) 表示，这种差距表明美国存在一定程度的“浪费”人才。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国大学洛佩兹利拉说，吸引“来自世界各地的许多学生”，加拿大和英国大学的竞争日益激烈，越来越多的美国人毕业后前往国外工作。&lt;/p>;&lt;p>;除了人才外流，一些美国求职者16-24 岁的人已经表示，该国热门领域和理想地区的雇主很少回复工作申请。&lt;/p>;&lt;p>;伯克利大学本科生扎克·罗克波特 (Zack Rockport) 本月表示，他已在该国提交了近 30 份兼职工作申请。过去六周以来，我们一直在旧金山湾区进行调查，但没有得到可靠的答复。&lt;/p>;&lt;p>;“自从大流行以来，似乎每个人都在招聘，但没有人在招聘，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;中国研究员卢表示，“如果所谓‘人才红利’指的是对人才的投资回报，那么中国只能通过出口人力资本密集型产品和服务来实现”。他指出了可能的目的地，例如与中国通过“一带一路”倡议进行合作的国家。“一带一路”倡议是北京的一项贸易倡议，旨在将各经济体连接到一个贸易网络中。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促政府放松对以下领域的工资控制：从科学到文化，他认为，尽管进行了市场改革，但几十年来，这些都因当局的干预而扭曲。&lt;/p>;&lt;p>;南开大学经济学院人口学教授袁欣表示，中国有一个尽管该国人口下降，但仍拥有充足的具有高等学历的劳动力。但他指出，中国能否充分利用这些学位和技术仍然至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“人口红利的一个主要指标是就业，”袁说。 “我们看到硕士和博士学位持有者以送餐为生——这表明教育系统生产的东西与市场需求之间不匹配。&lt;/p>;&lt;p>;“教育改革迫在眉睫。”&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery giant golden cylinder puzzles Australia after washing up on remote beach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3228051/mystery-giant-golden-cylinder-puzzles-australia-after-washing-remote-beach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/6c5c008a-efd6-4ce8-a50c-4e1e60733808_ed09527e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个神秘的巨型圆顶状物体被冲上澳大利亚偏远的海滩，让当地人、官员和警察感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;自周日接到报告以来，西澳大利亚州警察部队的官员一直在看守这个奇怪的金色圆柱体，该部门要求人们远离直到它被从海滩上移走。&lt;/p>;&lt;p>;据当局称，这个巨大的、明显是金属的物体出现在西澳大利亚州 Green Head 附近的海滩上。&lt;/p>;&lt;p>;西澳大利亚州警察部队表示在一份声明中表示已对此事展开联合调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望向社区保证，我们正在积极与各州和联邦机构合作，以确定该物体的起源和性质”，警方表示。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，澳大利亚航天局在推特上表示，该物体可能来自外国火箭坠落的太空碎片。&lt;/p>;&lt;p>;“我们目前正在调查与位于西澳大利亚朱里恩湾附近海滩上的这个物体有关，”航天局在推特上写道。 “该物体可能来自外国太空运载火箭，我们正在与全球同行联络，他们可能能够提供更多信息。”航天局还警告说，“社区应避免处理或尝试移动物体”，因为其起源尚不清楚。&lt;/p>;&lt;h3>;龙珠？哥斯拉蛋？神秘金属球被冲上海滩，令日本感到困惑&lt;/h3>;&lt;p>;警方表示，他们不相信该物体来自商用飞机。&lt;/p>;&lt;p>;当局最初表示该物体被视为“危险物品” ”，但表示西澳大利亚消防和紧急服务部以及化学中心的分析确定该物体是安全的，不会对公众构成风险。&lt;/p>;&lt;p>;“该物品的回收和安全移动西澳大利亚警察部队在 Facebook 帖子中表示，将在正式查明该物品及其来源后进行协调。&lt;/p>;&lt;p>;当地居民 Garth Griffiths 告诉澳大利亚 ABC 新闻，他的邻居周日告诉他这个谜团。他估计该物体长 3 米（10 英尺），宽 2.4 米（8 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天的某个时候，一位当地女士和她的伴侣发现它漂浮在格里菲斯告诉新闻媒体。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，好奇的孩子们开始在残骸周围挖沙堡。&lt;/p>;&lt;p>;航空专家杰弗里托马斯告诉 BBC，该物体可能是去年某个时候坠入印度洋的火箭的燃料箱。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crypto trading jumps after Ripple’s partial victory over US SEC determining some crypto sales are not securities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3228056/crypto-trading-jumps-after-ripples-partial-victory-over-us-sec-determining-some-crypto-sales-are-not?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 11:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/757336a4-8c9d-4feb-b329-51914249df39_c2bb86c7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在监管云层破裂后，部分加密货币市场出现疯狂交易美国数字资产行业。&lt;/p>;&lt;p>;价格飙升源于 7 月 13 日美国证券交易委员会对 Ripple Labs Inc. 案件的法院裁决。该裁决削弱了 SEC 的论点，即大多数代币都是属于证券类别的证券。 &lt;/p>;&lt;p>;XRP（与 Ripple 相关的代币，也是 SEC 诉讼的核心）的现货交易量从 6.14 亿美元跃升至 7 月 14 日的 113 亿美元，增幅超过 1,700%根据 CoinGecko 的数据，一天前，XRP 是 SEC 在各种诉讼中将其列为未注册证券的十几种代币之一，例如 Solana 的 SOL 和 Cardano 的 ADA。可能会使它们更难交易，从而排斥投资者。&lt;/p>;&lt;h3>;Circle 首席执行官表示，人民币支持的稳定币可以帮助人民币国际化&lt;/h3>;&lt;p>;投资者的救济也席卷了这些资产：SOL 现货交易量为 72% CoinGecko 数据显示，7 月 14 日的比特币价格比该月迄今为止的日平均值高出 3 倍，而 ADA 的价格则高出了三倍。&lt;/p>;&lt;p>;比特币被视为一种商品，因此不受证券辩论的影响，但它交易仍有所增长。 7 月 14 日及第二天，该代币易手金额超过 210 亿美元，比本月日平均水平高出约 70%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“我们看到了数字资产资本管理公司联合创始人理查德·加尔文（Richard Galvin）表示：“交易量以及对山寨币情绪改善的早期迹象。”他指的是除了最大的代币比特币之外的较小代币。 “这是几个月来山寨币首次表现出色。”&lt;/p>;&lt;p>;SEC 指控 Ripple 在未注册的情况下出售了价值超过 10 亿美元的代币，从而误导了 XRP 投资者。法院裁定 XRP 在出售给机构时是一种证券，但在散户投资者购买时则不是一种证券。&lt;/p>;&lt;p>;这表明 SEC 可能无权监管二级市场上数字加密货币的购买 -资产交换。一个大问题是，法院的裁决是否能够在可能的上诉中幸存下来，或者在其他法律诉讼中取得进展。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“该裁决的初步解读是 Ripple 的直接胜利，引发了巨大的反响。数字资产衍生品流动性提供商 OrBit Markets 联合创始人 Caroline Mauron 表示：“XRP 和许多其他代币的涨势随后随着法律细微差别成为焦点而略有减弱。”&lt;/p>;&lt;p>;XRP 的涨势超过 50根据彭博社汇编的数据，过去五天的涨幅是大型代币中最大的，截至周一下午 3.24 纽约，其交易价格约为 73 美分。&lt;/p>;&lt;p>;比特币突破美国裁决后，31,000 美元已经消失。最大的数字资产周一跌至 29,677 美元，为 6 月份以来的最低水平。人们希望 SEC 可能允许第一只交易所交易基金直接投资该代币，这使得比特币从 2022 年的加密货币溃败中反弹了 80％。&lt;/p>;&lt;p>;在衍生品市场，芝商所比特币期货的交易量与本月早些时候的趋势相比，7 月 13 日和 7 月 14 日平均上涨了 69%。按照相同指标，以太坊期货的平均交易量增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan beach sees 4 dolphin attacks in 1 day. Was it ‘a form of play or amusement’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3228048/japan-beach-sees-4-dolphin-attacks-1-day-was-it-form-play-or-amusement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/b2210bd0-cc8e-487b-aacd-ae581a5bfb56_e3cc6277.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据报道，在日本海岸附近发生的一系列袭击事件中，海豚已造成四人受伤日本《朝日报》援引当地警方的消息称，一名 60 多岁的男子周日清晨在美浜热门的 Suishohama 海滩游泳，被一只海豚咬伤。福井县。&lt;/p>;&lt;p>;据敦贺警察局称，这名男子当时正在与朋友一起游向离岸 5 米（16 英尺）的地方，海豚撞上了他。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他的肋骨骨折，并且报告称，当天早上，一只海豚咬了另一名 40 多岁男子的手臂。目前尚不清楚两次事件是否是同一头海豚。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 报道称，当天还有两人在同一地点遭到袭击，但没有提供有关事件的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 报道称，当天还有两人在同一地点遭到袭击。 >;&lt;p>;据《朝日新闻》报道，地方当局表示，今年迄今为止已记录到六起海豚攻击人类的事件。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在发生一系列海豚攻击事件后，当局在福井县小筱野海滩安装了超声波发射器据当时的报道，当地政府表示，海滩游客有时会试图接近并抚摸海豚。&lt;/p>;&lt;h3>;日本北海道在渔民被斩首后发布紧急熊警报&lt;/h3>;&lt;p>;海豚的行为非常严重。聪明的哺乳动物，通常以其对人类的友好行为而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;但是美国海洋保护组织表示，如果海豚认为自己处于危险之中或领地受到威胁，它们可能会变得具有攻击性。&lt;/p>; &lt;p>;“海豚是野生动物，可能将人类视为对其领地或猎物的潜在威胁，”它说，并补充道：“在某些情况下，海豚也可能将攻击人类作为玩耍或娱乐的一种形式，这可能是危险的由于它们的体型和力量。”&lt;/p>;&lt;p>;从报告中尚不清楚哪种海豚被认为对最近的袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU wants AI Act to be global benchmark, but Asian countries are not convinced]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3228050/eu-wants-ai-act-be-global-benchmark-asian-countries-are-not-convinced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 10:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/d4c59992-6bb2-437c-9f8a-b023a347e598_6eebafe0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟正在游说亚洲国家效仿其在人工智能领域的领先地位，采用新的人工智能技术欧盟和亚洲高级官员表示，针对科技公司的规则包括披露受版权保护和人工智能生成的内容。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟及其成员国已派遣官员就管理人工智能的使用与欧盟进行谈判。他们表示，至少有 10 个亚洲国家，包括印度、日本、韩国、新加坡和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟的目标是使其拟议的《人工智能法案》成为蓬勃发展的技术及其数据保护方式的全球基准。法律帮助制定了全球隐私标准。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家寻求解决方案时，谷歌人工智能专家警告称，可能会出现“数据中毒”&lt;/h3>;&lt;p>;但是，努力说服亚洲政府需要制定严格的新标准七名知情人士告诉路透社，规则的实施受到了冷淡的对待。&lt;/p>;&lt;p>;许多国家倾向于采取“观望”态度，或者倾向于更灵活的监管制度。&lt;/p>;&lt; p>;官员们要求不透露姓名，因为讨论的范围之前并未报道过，因此仍处于保密状态。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是亚洲领先的技术中心之一，更愿意在适应当地法规之前了解技术的发展情况该城市国家的一位官员告诉路透社。新加坡和菲律宾的官员担心过于仓促的监管可能会扼杀人工智能创新。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社上个月报道，东南亚国家正在制定自愿准则。就日本而言，它倾向于采取比欧盟倡导的严格方法更宽松的规则，因为它希望通过该技术来促进经济增长并使其成为先进芯片的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲的努力是荷兰数字部长 Alexandra van Huffelen 在接受路透社采访时表示，这是欧洲国家全球推动的一部分，其中包括与加拿大、土耳其和以色列等国进行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力弄清楚如何我们可以复制、适用和反映欧盟的法规……就像 GDPR 一样，”van Huffelen 上个月末说道，他指的是欧盟的数据隐私制度《通用数据保护条例》。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的出现被誉为一项突破，将迎来一个科学技术快速进步的时代，彻底改变人类活动的各个方面，但也被描绘成一种生存威胁。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟立法者在 6 月同意制定一套开创性的规则草案，该草案将使 ChatGPT 运营商 OpenAI 等公司披露人工智能生成的内容，帮助区分所谓的深度伪造图像和真实图像，并确保防范非法内容。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的草案该立法还规定对违反规则的行为处以经济罚款，但该立法面临着企业的抵制，上个月有 160 名高管签署了一封信，警告该立法可能会损害欧洲的竞争力、投资和创新。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，欧盟官员仍表示，已与日本、韩国和新加坡签署“数字合作伙伴关系”，他们乐观地表示，他们可以与国际合作伙伴找到共同点，推进包括人工智能在内的技术合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的使命再次是确保欧盟工业负责人蒂埃里·布雷顿(Thierry Breton)在前往韩国和日本讨论人工智能和半导体时对路透社表示：“如果我可以这么说的话，欧盟是我们的主要选区，发生在欧盟的事情受到保护。”&lt;/p>;&lt;p>;“我布雷顿在谈到欧盟和日本等国家的人工智能监管时表示：“相信我们之间的差距可能不会太远，因为我们拥有相同的价值观。”&lt;/p>;&lt;p>;七国集团 (G7) 领导人）加拿大、法国、德国、意大利、日本、英国、美国和欧盟等经济体五月份呼吁采用标准来创建“值得信赖的”人工智能，并建立一个名为“广岛人工智能进程”的部长级论坛”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国官员在与布雷顿会面后表示，首尔将继续与欧盟讨论人工智能监管，但对七国集团正在做的事情更感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟正在van Huffelen 告诉路透社，计划利用即将召开的 G20 会议进一步推动人工智能领域的全球合作，特别是与 2023 年总统印度的合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan-Saudi Arabia ties: a green-energy gambit or was ‘everything about China’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3228001/japan-saudi-arabia-ties-green-energy-gambit-or-was-everything-about-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/85af1053-ee00-46a0-830a-91628ddecb86_bd225436.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本和沙特阿拉伯在首相文雄之后同意加强脱碳和清洁能源合作岸田周日在吉达会见了王储穆罕默德·本·萨勒曼，分析人士称，东京对中国扩大在该地区外交和军事影响力的努力的担忧日益加深。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特发生的一切阿拉伯与中国有关，就像岸田最近访问维尔纽斯北约峰会的目的是为了争取对中国的支持一样。”坦普尔大学东京校区亚洲研究主任杰夫·金斯顿说。&lt;/p>;&lt;p>;两人周日，两国领导人签署了26份合作备忘录。这些主要涉及贸易，其中许多重点关注能源，因为日本努力确保稳定的供应，而沙特阿拉伯则试图摆脱化石燃料，实现多元化。&lt;/p>;&lt;p>;日本 95% 以上的石油从中东进口，其中沙特阿拉伯约占三分之一。乌克兰战争凸显了石油稳定供应 — — 且价格不会大幅波动 — — 的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;东京还同意加强绿色能源技术的交付，以促进沙特阿拉伯的发展随着利雅得寻求摆脱几乎完全依赖化石燃料的经济，太阳能发电能力正在发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在改变现有的石油进口国和出口国关系，并将深化新的全球伙伴关系岸田说。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人还同意建立外长级“战略对话”，以深化双边合作。&lt;/p>;&lt;p>;金斯顿指出，中国日本一直在积极扩大其“一带一路”基础设施建设，以推动全球贸易增长，并“进军非洲和中东，日本热衷于通过外交举措予以反击”。&lt;/p>;&lt;h3>;全球石油价格是否会上涨价格会成为亚洲绿色能源增长的催化剂吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国是中东石油的主要消费国，使其成为重要的经济伙伴，但北京也开始对该地区进行外交干预，因为它希望增加其影响力，最近签署了旨在缓解沙特阿拉伯和伊朗之间紧张局势以及缓和沙特与也门之间长期冲突的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，通过一带一路和伊朗伊斯兰共和国建立的最重要的联系金斯顿说：“道路协议是在欧洲和中东，但接下来将转向非洲。”&lt;/p>;&lt;p>;“[非洲]大陆被视为中国广阔而光明的未来，并且已经有了与那里的国家就自然资源、土地和基础设施达成了许多协议。”&lt;/p>;&lt;p>;日本认为，沙特阿拉伯除了是重要的能源来源之外，还可以成为中国更多地进入非洲的垫脚石。 ，与利雅得建立更密切的关系至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;福井县立大学国际关系教授岛田洋一同意这一评估，但表示他认为美国总统乔让日本的任务变得更加困难拜登政府。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内，岸田希望确保石油继续流向日本，但他对沙特阿拉伯领导层的影响相对较小，”他说。 “事实上，由于拜登痴迷于减少碳排放，沙特阿拉伯已经转向中国......这只会疏远沙特人。”&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲最终会放弃肮脏的化石燃料而拥抱绿色能源吗？ &lt;/h3>;&lt;p>;岛田表示，他认为岸田应该强调东京对与利雅得关系的重视，以保证自然资源的持续供应，而对碳排放的担忧是次要的。&lt;/p>;&lt;p >;“日本应该明确表示，它没有兴趣干涉沙特阿拉伯的内部政治，因为另一种选择可能是利雅得被迫更加接近中国，这可能会危及整个世界，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘One-day marriage’ boom in rural China sees single men pay ‘professional brides’ US$500 to secure ancestral grave burial rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227733/one-day-marriage-boom-rural-china-sees-single-men-pay-professional-brides-us500-secure-ancestral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/273268ed-ca0d-4538-b270-0698a6ee4d19_8a38b354.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;看起来就像一场普通的中国北方乡村婚礼，主持人致辞7月7日，在数十位亲友面前。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们为今天举行隆重婚礼的新人庆祝，祝他们一生幸福”，主持人说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但“新人”的婚姻只能维持一天。&lt;/p>;&lt;p>;《凤凰周刊》报道称，河北省农村地区单身人士“一日婚”正在盛行。男人死后渴望进入祖坟。&lt;/p>;&lt;p>;在一些地区，迷信认为，太穷而无法吸引妻子的男人（通常被轻蔑地称为“光棍”或“光棍”）不能被埋葬在坟墓中。 &lt;/p>;&lt;p>;这可能会破坏家族的风水，并诅咒他们一代又一代的单身男性。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为，被允许进入家族的男性祖坟将由家族的子孙看守，并在来世享受他们为他们烧的纸钱和其他物品。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一日婚姻在五六区流行起来。几年前。它们已经成为曾经盛行的鬼婚的替代方案，在鬼婚中，一方或双方都已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一位姓吴的媒婆经营着一家安排一日婚的生意，她说她有几个“专业的”媒人。 &lt;/p>;&lt;p>;她向男士收取 3,600 元（500 美元）租用新娘的费用，并收取 1,000 元作为经纪费。&lt;/p>;&lt;p>;“新娘”参加婚礼并参观她说，大多数“新娘”都是外地的保姆或按摩师，因为许多人担心这项生意可能会损害她们的声誉&lt;/p>;&lt;p>;7月7日婚礼上的假新娘田说，她需要钱来养活丈夫和儿子。她是一名按摩院老板，每月收入几千元。&lt;/p>;&lt;p>;田说，她的家人并不知道她打工的事，因为她在打工时化浓妆、戴假发，试图隐藏自己的身份。 &lt;/p>;&lt;p>;她于 2021 年开始为吴工作，48 岁，是媒人最年轻的“新娘”。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 7 日婚礼中的新郎姓宋，名叫一日结婚“一桩生意”，因为他不需要支付聘礼——在该省通常价格在 10 万元人民币（14,000 美元）左右。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，她正在帮助假新郎， &lt;/p>;&lt;p>;“除了钱，没有什么是真实的”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;在大陆的社交媒体上，一日婚被比作一场婚礼。极端版的男女朋友租赁服务，在寻求缓解父母婚姻压力的年轻人中很流行。&lt;/p>;&lt;p>;一些社交网络观察人士对男性对进入祖坟的痴迷感到震惊。&lt; /p>;&lt;p>;“首先，我不明白单身不能进祖坟的传统。第二，既然你已经不活了，何必那么在意进入其中呢？”一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“我见过很多次骗人的人，但骗鬼是新鲜事，”另一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说婚姻是爱情的坟墓。这是真的，”第三个打趣道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China food security: critical grain harvest sees first summer drop in 5 years, autumn dip may follow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228021/china-food-security-critical-grain-harvest-sees-first-summer-drop-5-years-autumn-dip-may-follow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/991839b5-35e9-4e65-bcac-43e251157ca8_e10ce630.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于夏季单产下降，中国今年粮食产量不佳分析人士警告称，更多极端天气即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;特别令人担忧的是占中国全年粮食产量 75% 的秋收，他们表示，由于天气原因，秋季收成可能会减产。恶劣天气——这是2018年以来中国夏季收成首次下降的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天，中国已经面临罕见的恶劣天气，随之而来的干旱、洪涝和农作物减产等风险也随之增加。西北农林科技大学农业经济学教授霍学熙表示，“考虑到预计的气候破坏风险，今年的粮食产量恐怕很难维持去年的水平。”他说。国家统计局周末表示，夏季粮食产量下降 0.9%，主要原因是在收获前夕，长时间降雨袭击了种植面积最大的省份河南的成熟小麦。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年今年，面对全球不确定性，中国高度重视粮食安全，粮食产量连续八年保持在6.5亿吨以上。根据去年发布的中央政府农业五年计划，北京的目标是至少保持这一水平，并到 2025 年将其提高到 7 亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;但今年夏天，中国已创下了最高纪录。国家气候中心本月早些时候在微信帖子中表示，至少自 1961 年以来，气温达到 35 摄氏度（95 华氏度）或以上的天数。&lt;/p>;&lt;p>;自 7 月 3 日起，世界经历了历史上最热的一周-10，根据世界气象组织的数据，在厄尔尼诺气候事件开始时，有人说这将使今年成为世界有记录以来最热的一年。&lt;/p>;&lt;p>;中国北部和中部部分地区的幼苗已经显示农业农村部在本月初的一篇文章中警告说，自上月底以来，受热浪影响，经济增长出现疲软迹象，“给秋收带来严峻挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;农业农村部表示，已责成当地&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院遗传与发育生物学研究所研究员朱震表示，极端气温无论是过低还是过高，会损害作物生长并导致产量低下。&lt;/p>;&lt;p>;“我们或许能够缓解干旱和洪水，但在帮助作物应对极端温度方面几乎无能为力，除了培育更能抵抗高温或干旱的新物种。寒冷，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;对美国和泰国农民的警告：到 2032 年，中国将种植 90% 的粮食&lt;/h3>;&lt;p>;在这方面，“中国已经取得了成就”实验室，但广泛应用仍需要时间”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;霍说，中国需要改进天气和气候模式的预测，以便人们更好地应对恶劣天气。&lt;/p>; &lt;p>;“在苹果生产基地陕西，由于预报不够及时和准确，农民仍然遭受损失。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国完成了首次全国自然灾害调查经过三年的调查，评估了气候变化对人类健康和粮食生产的影响，并于 2 月份发布了风险报告。&lt;/p>;&lt;p>;超过 70% 的城市以及一半以上的人口都位于这些地区应急管理部下属的《中国应急管理报》今年 5 月表示，无论是气象还是地质灾害，这些地区都被认为是发生自然灾害的风险相对较高的地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong backs global team led by Aids-cure pioneer to fight future pandemics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228037/university-hong-kong-backs-global-team-led-aids-cure-pioneer-fight-future-pandemics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/2ca4a042-31e4-41d9-94a6-22da8feae686_44776aa7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位世界知名病毒学家呼吁全球科学家联手抗击新冠病毒哥伦比亚大学教授 David Ho 告诉《华盛顿邮报》，香港大学 (HKU) 和北京清华大学他们对他建立“流行病研究联盟”的计划表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;这位因发现鸡尾酒抗逆转录病毒疗法治疗艾滋病的功效而受到赞誉的学者周六表示，他正在与墨尔本大学关于加入该联盟的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望确定流行病最重要的病毒威胁是什么，例如我们所经历的冠状病毒、流感病毒和我们所说的副粘病毒，”他说。 “所有这些都可以很容易地通过呼吸道在人与人之间传播，因此传播速度非常快。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们确定了最重要的威胁，我们就可以开始更详细地研究它们，以了解如果我们能够开发药物、抗体和疫苗，并做好准备。他们中的一些人没有任何这些，因此，如果其中一种成为引起病毒的流行病，我们可以让他们做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;何是最早识别艾滋病毒并绘制图表的科学家之一它对患者的影响。 1996 年，他是第一位被《时代》杂志评为年度人物的医生，因为他在艾滋病治疗方面的工作有助于提高生存率。&lt;/p>;&lt;p>;这位病毒学家与香港大学袁国勇教授合作，当时2003 年，该市爆发了严重急性呼吸系统综合症 (Sars)，两人测试了抗病毒药物以改善治疗选择。&lt;/p>;&lt;p>;何后来在 Covid-19 期间在哥伦比亚大学建立了一个多学科专家团队&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人展望医疗保健的未来以及 Covid-19 带来的医疗威胁&lt;/h3>;&lt;p>;成立联盟的想法是受到他说，随着最近的大流行开始减弱，四个研究所的科学家之间就未来的威胁进行了对话。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想重蹈过去 3.5 年的覆辙，所以我们想做好更好的准备，”他说。 “我们预计会出现另一场大流行病和另一场大流行病，但没有专家可以告诉你何时何地或具体是哪一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“随着环境的变化，人类与各种动物物种相互作用的动态正在发生变化，并可能导致更多病毒从动物传播到人类，其中一些可能具有大流行的潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行于 2020 年开始，已导致全球确诊病例超过 7.67 亿例，死亡人数超过 695 万人。 &lt;/p>;&lt;p>;剑桥大学 2020 年预测，到 2025 年，这一流行病将给全球经济造成 82 万亿美元的损失。&lt;/p>;&lt;p>;计划加入该联盟的香港大学袁教授周一表示，尽管其他科学家也在组建团队，但何领导的团队具有独特的优势，因为它吸引了太平洋彼岸的专家。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，过去全球流行病的数据表明此类事件正变得越来越频繁并主要起源于环洋地区。&lt;/p>;&lt;p>;袁补充说，每个参与机构提供的不同专业对于为未来的疫情爆发做好准备也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“香港大学最擅长识别新病毒，就像我们在人类和动物身上发现了 80 多种新病毒一样。何的团队专注于免疫学。他们对抗病毒耐药性有特殊的理解，”他说。 “对于清华大学来说，他们做了很多研究，致力于了解抗体的结构。他们还创造了针对 Covid-19 的抗体，并已商业化。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚的研究人员在发病机制方面拥有专业知识。如果不了解这些领域中的任何一个，就不可能为大流行做好准备。”&lt;/p>;&lt;h3>;下一次大流行？世卫组织正在制定需要关注的病原体清单&lt;/h3>;&lt;p>;Yuen 补充说，组建官方联盟将使研究成果的共享变得更加容易，并将此类努力描述为“互补”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的技术交流，病毒株和标本将会更加接近，”他说。 “我们将能够进行分工并更快地取得成果。过去，我们不知道其他人在做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;这位香港大学学者表示，该联盟的第一步将是识别源自动物的病毒，这些病毒可能会传染给人类。他还预计未来可能会有更多来自欧洲等地区的专家加入。&lt;/p>;&lt;h3>;世界需要中国的参与，以避免另一场大流行灾难&lt;/h3>;&lt;p>;何说香港和内地已经合作过去 20 年来，香港在抗击流行病方面发挥了重要作用，预计这一作用将随着时间的推移而增强。&lt;/p>;&lt;p>;“香港先是面对非典，然后又面对 H5N1。我亲自见证了这里专业知识的扩展以及科学家和政府官员的更大承诺。这种进步是巨大的、令人钦佩的，”他指的是 1997 年爆发的禽流感。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大陆的机构也是如此。比较 Covid-19 和 Sars 的反应有白天和黑夜的差异。现在的专业知识更加丰富，并将继续增长。我们在美国工作，常常过来帮忙。而现在情况就大不一样了。我们来合作并互相帮助。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>