<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New Argentine leader and China critic Javier Milei unlikely to dial back bilateral ties: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3242786/new-argentine-leader-and-china-critic-javier-milei-unlikely-dial-back-bilateral-ties-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 03:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;阿根廷当选总统哈维尔·米莱将发现很难重新审视布宜诺斯艾利斯已经签署的与中国的协议，并且可能会面临阻力分析人士告诉《华盛顿邮报》，如果他尝试的话，他会受到亲密政治盟友的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;自称无政府资本主义的米雷在竞选中主张与中国断绝关系，中国是这个南美国家的主要贸易伙伴之一，他指的是政府在北京被称为“刺客”，并指责中国共产党杀害那些“不能为所欲为”的人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，米莱得到了前总统领导的中右翼共和党提议党 (PRO) 的重要支持。阿根廷国家科学技术研究委员会的贝尔纳贝·马拉卡尔萨表示，阿根廷总统毛里西奥·马克里支持米莱的条件是维护“与中国关系的重要性”，并警告如果切断与北京的关系，将面临“潜在风险”。&lt;/ p>;&lt;p>;马克里策划了 PRO 的帕特里夏·布尔里奇 (Patricia Bullrich) 的候选资格，她在 10 月份的第一轮总统选举中排名第三，获得约 24% 的选票。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在米莱周日赢得的决选中，这位极右翼的前电视评论员能够确保了许多为布尔里奇投票的人的选票。&lt;/p>;&lt;p>;但他的自由进步联盟仅赢得了下议院 257 个席位中的 39 个席位和参议院 72 个席位中的 8 个席位，这表明如果没有布尔里奇的支持，他将无法执政。马克里及其支持者的支持。&lt;/p>;&lt;p>;米莱获胜后，他的一位高级助手戴安娜·蒙迪诺 (Diana Mondino) 告诉俄罗斯新闻社俄新社，阿根廷将放弃对金砖四国的申请，金砖四国是一个由巴西组成的领先新兴市场联盟、俄罗斯、印度、中国和南非。&lt;/p>;&lt;p>;米莱外交部长的主要竞争者蒙迪诺表示，一旦米莱于 12 月上任，布宜诺斯艾利斯“将停止与巴西和中国政府的合作” .&lt;/p>;&lt;h3>;更大的金砖国家集团对中国有帮助，但也带来了新的风险：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;这些言论令北京感到震惊。中国外交部周一向阿根廷当选总统表示祝贺，但警告不要破坏已经签署的商业和外交协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁表示，北京方面“一直高度重视”两国关系源自“社会各界的普遍共识，给两国人民带来了实实在在的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“任何国家都不能在断绝外交关系的情况下能够开展经济贸易与合作。”毛补充道。 “阿根廷与中国或巴西等大国断绝关系将是一个巨大的外交政策错误。”&lt;/p>;&lt;p>;在接近米雷的顾问发誓要审查阿根廷政府已经签署或签署的协议后，北京表达了担忧。与亚洲巨人进行谈判。其中最重要的是位于阿根廷南部巴塔哥尼亚的Espacio Lejano空间站。&lt;/p>;&lt;p>;中国在该空间站的建设上投资了5000万美元，使其成为中国境外第一个此类建筑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2012 年，阿根廷批准了一项为该项目向中国政府提供土地特许权 50 年。&lt;/p>;&lt;p>;北京表示该空间站的存在纯粹是为了科学追求，但自 2018 年阿根廷媒体报道中国军事人员以来，人们对这一说法表示担忧被现场发现。该项目还因缺乏国内监督而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;马拉卡尔萨表示，如果米雷停止与中国有关的空间站计划，因为该协议已获得阿根廷国会批准，他可能会面临阻力。&lt; /p>;&lt;p>;阿根廷与中国的货币互换协议也是如此。由于国际储备枯竭且缺乏美元，布宜诺斯艾利斯一直依靠金融合同来履行其财务义务。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，该国经济部长塞尔吉奥·马萨 (Sergio Massa) 在竞选中输给了米莱 (Milei)大选结束后，宣布中国人民银行作为货币互换协议的一部分发放 17 亿美元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;当时，这笔转账对于阿根廷偿还部分债务至关重要并避免再次违约。与北京签署的协议条款保密。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;“互换对阿根廷至关重要。短期内，取代这一对储备的关键援助具有挑战性。”马拉卡尔萨补充道，他表示，人民币互换协议的可行性将取决于米莱是否兑现了他有争议的竞选承诺，即放弃阿根廷比索作为本国货币，转而支持人民币。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，Malacalza 指出，未来中国融资项目的谈判“可能面临一些挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，正在谈判的主要项目包括建设布宜诺斯艾利斯省小镇利马的一座新核电站，以及阿根廷战略地区里奥格兰德的一个新港口。&lt;/p>;&lt;p>;Mondino 表示，她打算将这些项目提供给来自以下国家的私人竞争对手：尽管与中国的谈判已进入后期阶段，但仍会与其他国家进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;中阿根廷协会的帕特里西奥·朱斯托表示，即使米雷软化了对中国的强硬言论，他仍然可以解决他认为需要解决的有争议的双边问题。 &lt;/p>;&lt;p>;Giusto 指出阿根廷不利的贸易赤字，仅 2022 年估计就达 95 亿美元，而且由于该国无力偿还债务，多项投资陷入瘫痪。&lt;/p>;&lt; h3>;阿根廷将在中国西南部开设领事馆，以满足“日益增长的需求”&lt;/h3>;&lt;p>;尽管米雷的胜利可能代表中国在该国的举措放缓，但他希望与美国和欧洲国家进行进一步对话的愿望可能会引发他们的反应冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;例如，美国总统乔·拜登在米莱获胜后等了近三天才与他交谈。当拜登这样做时，他重复了美国国务院使用的语言，敦促当选总统关注可持续发展、人权和气候变化等问题。&lt;/p>;&lt;p>;米雷此前曾表示，他认为这些问题并不重要.&lt;/p>;&lt;p>;美国民主党对米莱获胜的可能性感到“恐惧”，因为他公开钦佩唐纳德·特朗普，而且他的候选资格表明巴西和美国的右翼同情心仍然存在。朱斯托说，米雷在该地区还活着。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，米莱在公共事务方面缺乏经验也加剧了美国和欧洲许多人的担忧。米莱只担任下议院议员两年，从未在阿根廷行政部门担任过职务。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，有一位像他这样的总统，对他们来说可能更有利。朱斯托在谈到华盛顿和布鲁塞尔时说道。&lt;/p>;&lt;p>;但鉴于“阿根廷的危急局势，这可能会导致进一步严重的问题”，他补充说，与北京的经济关系减弱可能会导致更加不稳定，这对西方来说绝非有利。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin says Russia must up AI game to fight Western ‘monopoly’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3242787/vladimir-putin-says-russia-must-ai-game-fight-western-monopoly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 03:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五警告称，不应允许西方在人工智能领域形成垄断，并表示，俄罗斯更加雄心勃勃的人工智能发展战略即将获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国正在引领人工智能的发展，许多研究人员和全球领导人认为这将改变世界并彻底改变社会。类似于20世纪计算机的引入。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科也有成为人工智能强国的雄心，但由于乌克兰战争导致许多才华横溢的专家离开俄罗斯，其努力受挫并引发了西方制裁，阻碍了该国的高科技进口。&lt;/p>;&lt;p>;普京在俄罗斯联邦储蓄银行首席执行官格尔曼·格列夫旁边出席莫斯科举行的人工智能会议时表示，尽管有时会出现令人不安的道德和社会问题，但试图禁止人工智能是不可能的新技术的后果。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“你不能禁止普京在谈到人工智能时表示：“如果我们禁止它，那么它就会在其他地方发展，我们就会落后。”不过他表示，道德问题应该参考“传统”俄罗斯文化来解决。&lt;/p>;&lt;p>;普京警告说一些西方在线搜索系统和生成模型忽视甚至取消了俄罗斯语言和文化。他说，这种西方算法本质上认为俄罗斯不存在。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，这种系统的垄断和统治，这种外星系统是不可接受和危险的，”他说。&lt;/p>;&lt;根据大多数排名，中国和美国在人工智能研究方面遥遥领先于其他国家，尽管第二梯队的欧洲国家以及印度、俄罗斯、以色列、韩国和日本也出现在排名中.&lt;/p>;&lt;h3>;Alphabet 首席执行官皮查伊表示，中国将处于人工智能领域的最前沿&lt;/h3>;&lt;p>;对于俄罗斯来说，乌克兰战争和动员战斗人员的努力引发了大量受过教育的俄罗斯人外流而西方制裁则切断了与西方人工智能强国的国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们生活的各个领域，人类正在开启其存在的新篇章，”普京在谈到人工智能时说道，并补充说俄罗斯需要在人工智能方面的雄心和执行力都得到了提升。&lt;/p>;&lt;p>;“在不久的将来，作为第一步，将签署一项总统令和新版本的国家发展战略。普京在会议上表示：“人工智能将获得批准”。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，新战略将做出重大改变，包括“扩大生成人工智能和大型语言模型领域的基础和应用研究”。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，应该给予俄罗斯研究人员更好的待遇超级计算机的使用率需要提高几个数量级，而俄罗斯有关人工智能的顶级科学教育需要提高。&lt;/p>;&lt;p>;他说，俄罗斯必须修改法律，促进国际合作，并确保为人工智能的发展提供更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;普京称赞俄罗斯联邦储蓄银行和 Yandex 开发了自己的生成式人工智能和语言模型，他表示这些模型需要进一步开发并应用于经济部门。 &lt;/p>;&lt;p>;Gref 正在改造俄罗斯联邦储蓄银行（Sberbank），这家银行曾被认为是一家古板的前苏联储蓄银行，人们需要排几个小时的队才能支付账单，负责监督人工智能、云服务、大数据和智能设备的投资。他于 6 月告诉普京，俄罗斯联邦储蓄银行每年从 10 亿美元的人工智能投资中赚取约 30 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World’s largest iceberg breaks free, could threaten wildlife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3242785/worlds-largest-iceberg-breaks-free-could-threaten-wildlife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 01:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;科学家周五表示，世界上最大的冰山三十多年来首次发生移动。名为 A23a 的南极冰山面积近 4,000 平方公里（1,500 平方英里），大约是纽约面积的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;自 1986 年从西南极洲的菲尔希纳-龙纳冰架崩解以来，这座冰山 -曾经是一个苏联研究站的所在地，在其基地卡在威德尔海的海底后，它基本上被搁浅了。&lt;/p>;&lt;p>;不再是了。&lt;/p>;&lt;p>;最近的卫星图像显示，这座冰山，重达近万亿吨，在强风和洋流的帮助下，目前正在快速漂过南极半岛北端。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国南极调查局冰川学家奥利弗·马什 (Oliver Marsh) 表示，很少能看到如此大小的冰山在移动，因此科学家将密切关注其轨迹。&lt;/p >;&lt;p>;随着蒸汽的增加，这座巨大的冰山很可能会被卷入南极绕极流。这将把它沿着一条被称为“冰山巷”的路径流向南大洋，在那里可以发现其他类似的冰山在黑暗的水域中漂浮。&lt;/p>;&lt;p>;为什么这座冰山现在正在逃跑还有待解答&lt;/p>;&lt;p>;“随着时间的推移，它可能会稍微变薄，并获得一点点额外的浮力，使其离开海底并被洋流推动，”马什说。 A23a 也是世界上最古老的冰山之一。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家追踪南极冰架“令人震惊”的融化&lt;/h3>;&lt;p>;A23a 可能会再次在南乔治亚岛搁浅。&lt;/p>; &lt;p>;这会给南极洲的野生动物带来问题。数以百万计的海豹、企鹅和海鸟在岛上繁殖，并在周围水域觅食。庞然大物 A23a 可能会切断这种通道。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，另一座巨型冰山 A68 引发了人们的担忧，人们担心它会与南乔治亚岛相撞，摧毁海底的海洋生物并切断食物通道。当冰山分裂成更小的块时，这样的灾难最终得以避免——这对 A23a 来说也是可能的结局。&lt;/p>;&lt;p>;但是“这种规模的冰山有可能在冰山中生存相当长的一段时间”。南大洋，尽管它温暖得多，但它可能会进一步向北移动到南非，从而扰乱航运”，马什说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin is more ‘with’ than ‘in’ China’s belt and road plan, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242743/putin-more-chinas-belt-and-road-plan-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.24 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当俄罗斯总统普京在纪念中国“一带一路”倡议十周年的峰会上占据中心舞台时，他指出该倡议与中国的“一带一路”倡议保持一致莫斯科自己的区域一体化项目，即大欧亚伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，莫斯科更多的是“参与”北京的全球贸易和基础设施计划，而不是“参与”，因为它希望开发自己的版本，与北京的全球贸易和基础设施计划重叠。中国的愿景，但并不依赖于中国的参与。&lt;/p>;&lt;p>;普京上个月在北京举行的“一带一路”论坛上向世界领导人发表讲话时表示，中国的倡议“符合俄罗斯创建一体化轮廓的想法，该轮廓将确保贸易、投资和就业自由，并将得到互联基础设施的补充”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，莫斯科正在与外国合作伙伴合作建设从中西伯利亚南部通往中国、蒙古以及印度和太平洋港口的铁路线。&lt;/p>;&lt;p>;“[一带一路]普京表示：“这也符合我们创建大欧亚伙伴关系的理念，作为志同道合的国家之间合作与互动的领域，并协调各种一体化进程。”自2022年入侵乌克兰以来欢迎俄罗斯参与——中国已投入约1万亿美元的“一带一路”计划、上海合作组织(SCO)、东南亚国家联盟(东盟)和欧亚经济联盟(EAEU)。&lt;/p>;&lt;p>;“普京认为[一带一路计划]是对俄罗斯大欧亚伙伴关系的补充，该伙伴关系指的是他通过扩大双边贸易和非西方国家和平整合超级大陆的愿景。莫斯科国际关系专家安德鲁·科里布科 (Andrew Korybko) 表示，俄罗斯希望通过为地区国家提供客观利益，让它们建立“复杂的相互依存关系”，这样， ”科里布科说。&lt;/p>;&lt;p>;外交部管理的莫斯科国立国际关系学院副教授安娜·基列耶娃表示，俄罗斯一直在寻求自己的合作方式&lt;/p>;&lt;p>;她指出，莫斯科尚未通过签署谅解备忘录正式加入“一带一路”计划。&lt;/p>;&lt;p>;“它选择了协调欧亚经济联盟的模式，俄罗斯领导的一带一路一体化组织……使[莫斯科]能够通过大欧亚伙伴关系追求自己的一体化议程 — — 雄心勃勃地成为欧亚强国和一体化中心 — — 同时为合作关系敞开大门与中国，”她说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Korybko 说莫斯科充分意识到，北京庞大的基础设施项目可能会遏制其作为前苏联地区贸易巨头的地位，但俄罗斯重视中国融资可能带来的稳定和发展。&lt;/p>;&lt;p>;“普京对[一带一路”的拥抱因此，可以解释为俄罗斯默认其在中亚各共和国的主导影响力受到侵蚀，只要这只是采取经济形式，并通过切实改善人民生活来稳定这一地缘战略空间， &lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯政府称，今年上半年中俄双边贸易额猛增30%，预计年底将突破2000亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;科里布科表示，莫斯科并不担心北京以牺牲其利益为代价推进其在该地区的政治或军事利益。但俄罗斯也不希望中国成为其北方海航道计划的主导者——这是一条连接太平洋和大西洋、全长 5,600 公里（3,480 英里）的航道。&lt;/p>;&lt;p>;印度就在那里科里布科表示，“印度已经投资了俄罗斯的一些北极能源项目，并且可能会受到激励扩大这些投资，以跟上中国预计即将推出的项目，这将先发制人[北京]成为那里的主导者，从而保持它们之间的平衡，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;普京在北京的一带一路会议上获得外交舞台&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯仍然拥有经济影响力在全球南方。普京在上个月的北京峰会上与几位东南亚领导人举行了会谈，其中包括泰国新总理斯雷塔·塔维信、越南国家主席武文上、老挝总统通伦·西苏里和印度尼西亚总统佐科·维多多。&lt;/p>;&lt;p>;据 Korybko 报道通过邀请北京和新德里（两国在边界争议问题上存在分歧）成为其贸易路线的一部分，莫斯科正在发出信号，基础设施发展应优先于地缘政治竞争。&lt;/p>;&lt;p>;基里耶娃表示，莫斯科寻找俄罗斯、欧亚经济联盟和中国利益冲突的领域。但它也希望确保“一带一路”计划不会“改变游戏规则并破坏俄罗斯在欧亚一体化方面的努力”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，莫斯科对北京在该地区的存在持开放态度，因为“迫切需要”将其出口从存在物流瓶颈的欧洲和远东转向亚洲——主要是中国。&lt;/p>;&lt;p>;“普京今年在论坛上的讲话与前两次不同因为它不仅强调现有的运输基础设施，例如西伯利亚大铁路和贝加尔-阿穆尔干线，而且还强调国际南北运输走廊内的新的潜在路线。”Kireeva 说。跨国走廊是一条从莫斯科延伸至孟买的长达 7,200 公里的船舶、铁路和公路路线。基列耶娃表示，其目的是扩大俄罗斯在亚洲和欧亚大陆的贸易联系，并与“一带一路”计划产生协同效应。&lt;/p>;&lt;p>;与科里布科的言论相呼应，她表示俄罗斯的北极地区“急需投资”，这可以北京的倡议将得到补充。 “鉴于其对能源资源的需求、建筑能力和相关技术，中国是莫斯科的天然合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;她以俄罗斯在北极的能源大型项目亚马尔液化天然气项目为例，“周边国家“合作共赢”。国有企业中国石油天然气集团公司拥有该项目 20% 的股份。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;北京清华大学“一带一路”战略研究院研究员祖恩·艾哈迈德·汗表示，普京的计划符合中国对“一带一路”计划的既定愿景，即与成员共同规划、共同建设、共同受益。 &lt;/p>;&lt;p>;“普京在[峰会]上的讲话呼应了习近平[习近平]讲话中也强调的日益增长的趋势——‘一带一路’倡议的多边化，”汗说。总部位于北京的智库中国与全球化中心研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“这本质上意味着现有的互联互通计划不需要竞争，而是可以与‘一带一路’合作。”&lt;汗表示，俄罗斯针对欧亚大陆的互联互通计划与现有的“一带一路”项目“根本上没有什么不同”，并补充说，北京还鼓励与七国集团“重建更美好世界”和“一带一路”倡议合作，而不是竞争。欧盟的全球门户。&lt;/p>;&lt;p>;虽然全球门户被视为欧盟对抗北京战略的努力，但该计划的新商业咨询委员会包括中国与政府相关的公司。目前尚不清楚这是故意的还是疏忽，因为欧盟一再呼吁限制北京参与此类项目。&lt;/p>;&lt;h3>;失去的四年：欧盟如何笨拙地应对中国的一带一路&lt;/h3 >;&lt;p>;汗表示，“一带一路”计划与大欧亚伙伴关系合作的成功与否将取决于欧亚国家和后苏联国家的“机构、意愿和能力”。&lt;/p>;&lt;p>;“关于中国企业和投资是否、如何和/或在多大程度上能够为这些计划做出贡献的具体问题，对于双方以及伙伴国家来说，是一个更加细致和务实的讨论。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说这两个邻国的兼容性也可以在上海合作组织和金砖国家等平台上看到。 “这些强调了他们对多极世界的共同愿景以及多边合作的必要性。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Under new president, Maldives tilts toward China, away from US’ Indo-Pacific ally India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3242780/under-new-president-maldives-tilts-toward-china-away-us-indo-pacific-ally-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.24 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当马尔代夫新当选总统穆罕默德·穆伊祖（Mohamed Muizzu）——在很大程度上被视为亲华——向印度总理发出邀请时为了参加本月的宣誓仪式，纳伦德拉·莫迪派地球科学部长 Kireen Rijiju 代表国家前往马累。&lt;/p>;&lt;p>;这一选择具有象征意义。在印度议会中，里吉朱代表阿鲁纳恰尔邦，该邦位于印度东北部地区，被中国称为“藏南”。令新德里沮丧的是，北京向阿鲁纳恰尔邦人民发放的是“订书钉签证”，而不是标准签证。 1,864 英里（3,000 公里）长的实际控制线（印度和中国之间事实上的紧张边界）也穿过该邦。&lt;/p>;&lt;p>;不过，尽管 Rijiju 确实在马累与新领导人进行了私人会面，它附带了一条简洁的公开信息：从马尔代夫撤走印度军队。&lt;/p>;&lt;p>;10月，穆伊祖凭借“印度退出”的承诺赢得了选举。印度在马尔代夫的军事人员的确切人数尚不清楚。马尔代夫战略传播部长易卜拉欣·卡里尔表示，“总统本人必须查明印度军队的数量”——这暗示了穆伊祖的前任穆罕默德·萨利赫在这个问题上的保密程度，他提到了印度作为“最亲密的朋友”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度被认为马尔代夫是一个以其碧绿海水和白色沙滩而闻名的岛屿国家，拥有约 75 名海军和海岸警卫队人员。据印度媒体报道，这些人大多是参与人道主义和救灾工作的技术人员和船员，因为该群岛面临海平面上升。&lt;/p>;&lt;p>;新德里正式称马尔代夫在莫迪的“愿景”中占有重要地位。该地区所有人的安全与增长”，这是一项由印度主导的海上倡议，优先考虑印度洋的和平、稳定与繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;去年，华盛顿同样称马尔代夫为“宝贵的伙伴”和“自由开放的印太地区不可分割的一部分”，并指出该国横跨重要的国际航道。&lt;/p>;&lt;p>;美国和印度也是四国集团的成员，四国集团是美国领导的与日本共同组成的安全联盟和澳大利亚。该组织的目标是乔·拜登总统政府所称的印度-太平洋地区“维护和平与稳定”。北京批评其是“一心挑起对抗”的“小集团”。&lt;/p>;&lt;h3>;马尔代夫关注中国投资，北京希望“抓住机遇”&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，马尔代夫领导层的更迭似乎损害了印度的地缘政治利益，进而损害了华盛顿的印太战略。&lt;/p>;&lt;p>;德里大学专门研究印度洋地缘政治和海事事务的拉格文德拉·库马尔(Raghvendra Kumar)表示，人们担心新政府可能采取“反印度或反美国的立场，从而导致政策、治理或外交关系的变化”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，对北京来说，马尔代夫“在库马尔表示，印度洋是“印度和美国当前关注的地区”。印度和美国立即做出回应，呼吁双方合作制定马尔代夫政策，特别是在经济发展、基础设施和安全方面。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但美国国务院代表将其淡化为“马尔代夫和印度之间的问题”，并补充说美国致力于与政府合作，马尔代夫人民“促进我们的共同利益”。&lt;/p>;&lt;p>;出席穆伊祖就职典礼的华盛顿代表团由美国国际开发署署长萨曼莎·鲍尔 (Samantha Power) 率领，他亲自向新领导人表示祝贺。美国的一份声明称，穆伊祖“欢迎美国和马尔代夫在安全、发展和气候变化等全球挑战方面不断发展的伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉澳大利亚国立大学印度洋专家戴维·布鲁斯特 (David Brewster)，指出“华盛顿最终将德里作为南亚的主要安全提供者”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，与太平洋地区不同，印度洋地区的大国竞争“主要发生在中国和印度之间，并且更不用说中美之间的直接关系了”。&lt;/p>;&lt;h3>;马尔代夫对华友好的总统正式要求印度撤军&lt;/h3>;&lt;p>;东西方中心兼职研究员尼兰蒂·萨马拉纳亚克(Nilanthi Samaranayake)，华盛顿智库表示，过去一年，美国通过“向马尔代夫派遣常驻大使并设立驻马尔代夫大使馆，而不是依赖美国驻斯里兰卡大使馆”，“重振”了与马尔代夫的关系。&lt;/p >;&lt;p>;马尔代夫还在华盛顿重建了大使馆，并设有常驻大使。&lt;/p>;&lt;p>;萨马拉纳亚克表示，华盛顿的资源分配表明马尔代夫在美国印度洋关系中的重要性日益增强。&lt;/p>; &lt;p>;但华盛顿智库兰德公司的高级分析师德里克·格罗斯曼表示：“鉴于华盛顿与马累没有特别牢固的伙伴关系，领导层的变动可能不会有多大影响。”&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“美国更有可能利用杠杆他对美国杂志《新闻周刊》表示，加强与印度的伙伴关系，以确保中国不会在这个岛国获得军事立足点。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，新德里在华盛顿的支持下一直与中国展开竞争在印太地区发挥主导作用。许多较小的岛国陷入了地缘政治拉锯战，而印度在马尔代夫的命运逆转是印度洋影响力长期博弈中的又一棋子。&lt;/p>;&lt;p>;在萨利赫 2018 年至 2023 年担任总统期间，印度向马尔代夫的多个基础设施项目投资了数亿美元。其中包括仍在建设中的 6.7 公里（4.2 英里）公路项目，用于连接马累和三个热门旅游岛屿。新德里已为该项目批准了 1 亿美元的赠款和 4 亿美元的信贷额度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，从 2013 年至 2018 年，穆伊祖腐败污点的导师阿卜杜拉·亚明 (Abdulla Yameen) 担任总统期间，他是现在在监狱里——马尔代夫坚决走向中国。它成为第二个加入北京数十亿美元“一带一路”倡议的印度洋岛国。 1.3公里长的西纳马勒大桥原名中马友谊大桥，于2018年通车。&lt;/p>;&lt;h3>;马尔代夫新总统领导下“印度出局”、“中国进局”？没那么快&lt;/h3>;&lt;p>;如今，马尔代夫总债务的大约70%归因于中国项目。 2019年，萨利赫总统的顾问穆罕默德·纳希德表示，马累可能欠北京高达30亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其印太伙伴将中国的贷款视为“债务陷阱”，以进一步推动马累的发展。印度长期以来一直猜测北京将在斯里兰卡的汉班托塔和巴基斯坦的瓜达尔港建立军事基地，这两个港口都是由中国出资建造的。斯里兰卡去年发生债务违约，欠中国约70亿美元。在斯里兰卡经济危机期间，美国是仅次于印度的第二大援助国。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国立大学的布鲁斯特表示，影响力的争夺已经造成了一些“小岛国在管理对外关系方面的真正困境”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不加以管理，非常谨慎的是，这种战略竞争可能会对政治和经济稳定产生重大不利影响。”他补充说，他希望Muizzu能够仔细地踩踏他的国家与印度，中国和美国等主要国家的关系。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“我认为，在某些方面，Muizzu最终可能会看到拥有澳大利亚，日本或法国等中等力量的价值，”他说。 “这些国家可以帮助发展马尔代夫的能力，而无需印度带来的争议。他们还可以在某种程度上有助于减轻印度 - 中国竞争的影响。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: what are the details of the truce, hostage deal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242652/israel-gaza-war-what-are-details-truce-hostage-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.24 09:55 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯在周五进行了为期四天的休战，并将在当天晚些时候发布第一批人质。对于以色列拘留的150名巴勒斯坦妇女和青少年。&lt;/p>; &lt;p>; 50名人质，在哈马斯在10月7日在以色列上袭击的大约240名人质中，预计将分批释放，大概每天约十二架在为期四天的停火期间。&lt;/p>; &lt;p>;那些参与交易的人将敌对行动的突破描述为“人道主义停顿”。以色列在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999 ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯说，以色列已同意从休战的当地时间上午10点到当地时间下午4点，停止在加沙北部的空中交通整个时期。&lt;/p>; &lt;p>;该组织表示，以色列同意不进攻或逮捕加沙的任何人，人们可以沿着萨拉赫·丁街自由移动，萨拉赫·丁街（Salah al-Din Street &lt;/p>; &lt;p>;卡塔尔在停火谈判中的首席谈判代表，外交部穆罕默德·阿尔·胡拉菲（Mohammed al-Khulaifi）的国务大臣说，根据这笔交易，“没有任何攻击。没有军事运动，没有扩张，没有任何进展”。哈马斯从当地时间上午7点开始（香港时间下午1点），第一批人质将于下午4点（香港时间晚上10点）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Qatari外交部发言人说，所有将从加沙释放的平民都达成协议，并表示卡塔尔希望在休战的第四天之前就随后的协议，以释放加沙的其他人质。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯的武装翼确认了开始时间。预计将通过埃及运输，埃及是以色列唯一与加沙地区共享边界的国家。食物用完了，许多医院的关闭部分是因为他们不再为发电机提供燃料。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯武装翼周四表示，200辆援助卡车和四辆燃油卡车每天都会进入加沙。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;卡塔尔外交部说，多哈的一间运营室将监视停战和释放人质，并与以色列直接与以色列进行沟通。 =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡办公室说周四的声明说，以色列已收到最初从加沙释放的人质清单。 4美国官员说。&lt;/p>; &lt;p>;除了10月7日被带走以色列平民和士兵外，大约有240人的人质是外国人，来自阿根廷，英国，智利，包括40个国家/地区的双人国民以色列政府说，，法国，德国，葡萄牙，西班牙，泰国和美国。 &lt;/p>; &lt;h3>; yahya sinwar：以色列热门名单&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;以色列已提供了可能被释放的约300名巴勒斯坦囚犯的清单，这是一开始同意释放的妇女和未成年人的数量两倍 - 并建议它预计将根据该协议释放50多名人质。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;巴勒斯坦囚犯协会说，截至周三，以色列持有7,200名囚犯，其中包括88名妇女和250名17岁及以下儿童。&lt;/p>; &lt;p>;大部分在300名列表中，来自以色列人的身份。西岸和耶路撒冷，被拘留，涉及诸如未遂刺伤，向以色列士兵投掷石头，制造炸药，破坏财产以及与敌对组织联系的事件。没有人被指控谋杀。许多人被拘留在行政拘留中，这意味着他们没有审判。&lt;/p>; &lt;p>;释放的囚犯可以被公共汽车送往巴勒斯坦当局的总统总部，即使过去的发行版，即使巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯（Mahmoud Abbas）拥有一位巴勒斯坦官员说。 &lt;H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;卡塔尔发挥了重要的调解作用。哈马斯在多哈设有政治职务，卡塔里政府已经与以色列保持了沟通渠道，尽管与其他一些阿拉伯海湾不同，但它尚未与以色列的联系。&lt;/p>; &lt;p>;美国也发挥了至关重要的作用。 ，美国总统乔·拜登（Joe Biden）与卡塔里·埃米尔·谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿尔·塔尼（Katari Emir Sheikh Tamim Bin Hamad al Thani and Netanyahu and Netanyahu）一起在交易开始之前。在以色列 - 巴勒斯坦冲突的数十年中，长期以来一直扮演着调解角色。 H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;这项交易是在战争开始后46天宣布的，这是双方之间爆发最激烈的冲突之一。哈马斯武装分子对以色列发起袭击，造成 1,200 人死亡，这是以色列领土自 1948 年成立以来单日死亡人数最多的一次；自此以来，以色列空袭和土地入侵已造成 14,000 多人死亡，是以色列境内单日死亡人数最多的一次。 &lt;/p>; &lt;p>;在如此凶猛的战斗中，人质的大量人物和以色列宣称的决心在加沙中消灭哈马斯，甚至调解了一项临时协议，例如这样，事实证明，挑战性远比在以前的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;以色列和哈马斯之间的交易的初步谈判（两个宣誓就职的敌人）在10月7日袭击的几天内开始，但进展缓慢。&lt;/p>; &lt;p>;这部分是因为通讯是因为通讯美国官员说，在交战方面必须经过多哈或开罗，然后返回所有细节，例如从哈马斯获得完整清单供他们释放的人。&lt;/p>; &lt;p>;即使达成了一项协议，停火是暂时的。哈马斯在整个休战中都说，它的“手指保持在扳机上”。以色列表示，冲突将持续到所有人质被释放并消除哈马斯。交易，但这使主要的战斗结束了几年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: sky is the limit for these underprivileged young Hongkongers embracing a global mindset]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242562/operation-santa-claus-sky-limit-these-underprivileged-young-hongkongers-embracing-global-mindset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.24 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港的一个公共住房房地产中长大&lt;/p>; &lt;p>;他的保安后卫父亲和家庭主妇母亲无法负担出国，他从未见过海外的任何人，即使他在一个据称是国际城市长大，他也从未见过他。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;，但在高中赢得了青年商业发展竞赛后，张获得了改变生活的机会。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;回馈尊严&#39;：香港非政府组织教难民如何着陆工作&lt;/h3 >; &lt;p>;“我的视野确实有限，但是我有机会去马来西亚参加我遇到来自不同国家的人们的决赛，此后我感到更加动力，”张说，他后来赢得了硕士学位&lt;/p>; &lt;p>; 33岁的卢（Cheung）的李·夸恩（Lee Kuan Yew）公共政策学院公共行政学位。&lt;/p>; &lt;p>;，他说，他的经验激励他为香港的贫困年轻人创造了类似的机会。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;他正在通过亚太慈善机构亚太青年发展基金会（AYF）发起了一个新项目，他于2017年与朋友共同创立了该项目。多年来，该慈善机构为数百名年轻人提供了帮助，他们有机会充分发挥潜能并发展领导技能。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; “ Impact职业计划”已被选为今年由Santa Claus行动（OSC）资助的15项慈善计划之一，这是自1988年以来由南中国晨报和公共广播公司RTHK举行的年度筹款活动。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;它旨在缩小富裕和低收入家庭的年轻人之间的“扩大机会差距”，尤其是在公共住房中。&lt;/p>; &lt;p>;“我们想为青年开放天空”密集的职业发展研讨会，网络建设活动和实践工作经验。&lt;/p>; &lt;h3>;项目，以帮助香港性虐待的受害者赢得正义，以获得OSC支持&lt;/h3>; &lt;p>;居住在香港的不同专业知识，国家或种族的不同领域。 &lt;/p>; &lt;p>;“将世界带给年轻人”。 ，”克雷默说。&lt;/p>; &lt;p>;该项目还将在其10个合作伙伴非政府组织之一或社会企业之一中为学生安排实习，在那里他们将自愿参加50个小时，学习与工作有关的技能并建立简历。克雷默说，该团体的两个校友说，他们已经从更多的曝光和机会中受益。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; Kaur Navpreet说，现年21岁。她是一个性格内向的人，他的蓝领父母希望她拥有稳定且传统的职业，但她对像Bhangra这样的传统印度舞蹈充满热情。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她通过AYF遇到的导师鼓励她追求。她的热情，虽然慈善机构还安排她成为仪式大师，并在100人参加的TEDX活动中表演舞蹈。&lt;/p>; &lt;p>;“这确实帮助我相信自己，我必须展示我的才华。”她说。 “我觉得从这个经历中，我实际上改变了很多人……这确实有助于我探索不同的职业选择。” &lt;/p>; &lt;h3>;圣诞老人行动：香港集团旨在保护老年人免受秋季伤害&lt;/ H3>; &lt;p>;她现在专业从事经济学和金融专业，探索事业管理的职业，同时追求舞蹈的热情。&lt;/p>; &lt;p>; Lily Lee Lee Wun-Yin，20岁的ICE校友说，她的传统中国父母希望她在完成本科课程结束后结婚，否则她的亲戚“将被视为失败”。&lt;/p>; &lt;p>;，但是在参加该小组多年的中学并开会的全球宣传周之后她说，来自不同国家的人说，她已经获得了“全球心态”，并且对用英语与外国人说话更有信心。&lt;/p>; &lt;h3>;香港慈善机构对儿童的脊髓健康有所了解，为贫困&lt;/h3提供了支票>; &lt;p>;“我正在努力成为我家人的好女儿，并升级自己成为一个批判性的思想家和独立的女人。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们想释放年轻人的潜力，并缩小机会差距，” “这是为了改善香港。” &lt;/p>; &lt;p>;自1988年以来，OSC已筹集了3.69亿港元（4,730万美元），以通过338个慈善项目来支持香港社区。有关今年受益人的更多信息，请单击。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China wielding ‘bargaining power’ with Russia over Power of Siberia 2 natural gas pipeline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3242612/china-wielding-bargaining-power-russia-over-power-siberia-2-natural-gas-pipeline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.24 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;建设俄罗斯主要的天然气项目之一，以确保海外财务生活终点的速度可能会比中国寻求利用利益时预期的要慢。根据俄罗斯的消息来源和中国分析师的说法，它的“讨价还价立场”。&lt;/p>; &lt;p>;与北京关于建立西伯利亚2天然气管道的讨论，这是一种长期吹捧的双边合作信号。 p>; &lt;p>;按照俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的承诺，每年至少每年从俄罗斯出口980亿立方米，西班牙跨国金融服务公司BBVA的数据表明，需要新的管道，因为西伯利亚的力量1 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯知识的消息来源说，中国正在展示“讨价还价的立场”。消息人士说：&lt;/p>; &lt;p>;“这是特定的总统压力。这是关于更便宜的付款。他们可以要求深入折扣。 p>; &lt;h3>;“高度补充”：中国，俄罗斯制定了区域整合的计划&lt;/h3>; &lt;p>;“在建筑方面，[北京]希望确保它们没有风险，也没有成本。俄罗斯是整个法案的一面。北京与莫斯科之间的战略伙伴关系，尤其是在俄罗斯遭受西方国家的前所未有的制裁之后，以回应乌克兰的入侵，乌克兰阻止了俄罗斯的天然气供应。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; li lifan，俄罗斯和中亚中亚上海社会科学学院的专家说，拟议的管道将对俄罗斯有利，因为它较短，建筑成本将较低。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，李说，中国曾经坚持通过Xinjiang uygur自治区的Altay县建造管道，因为它不会通过蒙古。 &lt;/p>; &lt;p>;中国对该项目表现出了谨慎的态度，西伯利亚2在政府文件或州媒体中很少提及。&lt;/p>; &lt;p>;有话要说可以在期间达成协议10月中旬在北京举行的腰带和公路论坛，但普京最终空手而归。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯副总理维克托里亚·阿布拉姆乔科（Viktoria Abramchenko）在10月访问蒙古首都乌拉巴塔尔（Ulaanbaatar）期间提到可行性研究已经完成，设计工作将在今年完成。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;她估计，在2024年第一季度批准设计工作后，西伯利亚2的力量的建设可能开始。&lt;/p>; &lt;p>;估计要完成六年。西伯利亚1的权力协议于2014年签署，并于2019年开始运营。&lt;/p>; &lt;p>; Munkhnaran Bayarlkhagva是蒙古国家安全委员会的前官员，他说Ulaanbaatar可能会延迟这一进程&lt;/p>; &lt;p>;“我们甚至还没有谈论定价，关税，税收等。” “因此，可以肯定地说，在2024年的建设季节中什么都不会发生。”这位俄罗斯领导人说，“每个人都同意该项目”以获得蒙古的确认，但没有给出积极的回应。&lt;/p>; &lt;p>;蒙古总统办公室拒绝发表评论。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“现在西伯利亚2气管道的力量是三个政党的合作 - 中国，俄罗斯和蒙古 - 遵循一般市场标准需要大量的谈判，”全球治理研究所助理主任Zhao Long说。在上海国际研究机构。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;项目具有“ [北京]必须根据该国的实际需求，气体进口布局以及国际和区域情况做出决定的中等价值。&lt;/p>; &lt;p>;，福丹大学俄罗斯和中亚研究中心副教授马本说，进步缓慢，加强了北京的进口策略。根据国家能源管理局的一份报告，据估计，2023年，天然气消费量将增加5.5％至7％，达到3900亿立方米。这将使2022年的1.2％下降。 p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[When battles in Gaza stop, many fear it will remain uninhabitable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242654/when-battles-gaza-stop-many-fear-it-will-remain-uninhabitable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.24 10:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列的军事进攻使北加沙的大部分地区变成了一个无法居住的月经。 &lt;/p>; &lt;p>;房屋，学校和医院都被空袭炸毁，并被坦克大火烧焦。一些建筑物仍在站立，但大多数是受虐的贝壳。&lt;/p>; &lt;p>;随着地面战斗的加剧，近100万巴勒斯坦人已经逃离了北部，包括其城市中心加沙市。当战争结束时，随着流离失所的家庭对灾难的规模及其对未来意味着什么。&lt;/p>; &lt;p>;他们将在哪里住在哪里？谁最终会运行加沙并拿起碎片？&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;“即使我必须在房子的废墟上睡觉，我也想回家，”挪威难民委员会的援助人员尤塞夫·哈马什（Yousef Hammash）说，他逃离了贾巴利亚（Jabaliya）城市难民营的废墟前往南部的加沙（Southern Gaza）。 “但是我在这里看不到我的孩子们的未来。” &lt;/p>; &lt;p>;以色列军队在紧张的住宅区使用强大的炸药 - 以色列将其描述为哈马斯使用平民遗址的不可避免的结果它的行动 - 杀死了14,000多名巴勒斯坦人，并造成了惊人的破坏。哈马斯否认并指责以色列鲁ck轰炸平民。&lt;/p>; &lt;h3>;在下一个战争的下一阶段，以色列将目光投向了加沙南部的景象？ T告诉我我经过的街道或十字路口。他描述了类似于露天停车场的住宅建筑。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的轰炸已成为自第二次世界大战以来最激烈的空中运动之一。 /p>; &lt;p>;自哈马斯（Hamas）史无前例的10月7日袭击以来的七个星期，以色列释放了比美国在针对伊斯兰国的任何给定年份中所做的弹药更多 - 联合国自来是自来是自来的爆炸式弹药，这是自来的爆炸式弹药，这是自从自以来的最致命的城市竞选活动。第二次世界大战。哈马斯军事机翼的视频以火箭派式手榴弹徒步旅行的街道上的火箭弹式战斗机。强化的推土机已经为以色列坦克清理了土地。上星期。 “人们没有什么可重返的。” &lt;/p>; &lt;p>;根据哥伦比亚康涅狄格州Sentinel-1卫星数据的分析，&lt;/p>; &lt;p>;由CUNY研究生中心的Corey Scher和Cuny Grade Center和俄勒冈州立大学的Jamon van den Hoek。联合国估计有170万人是新无家可归的，许多人想知道加沙是否会恢复。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /小型>; &lt;/div>; &lt;p>;“您最终会流离住帐篷里的人们很长一段时间，”研究小组Rand Corporation的高级政治学家Raphael Cohen说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;据世界卫生组织称，这场战争已经击败了加沙的35家医院中的27家。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“面包店和谷物厂已经被摧毁，农业，水和卫生设施，”其他关键基础设施的破坏会带来后果。&lt;/p>; &lt;p>;。 “您需要四个以上的墙壁和一个天花板才能可以居住，在许多情况下，人们甚至没有那个。” &lt;/p>; &lt;h3>;加沙的破坏会如何伤害以色列和美国，而美国不可逆地&lt; /h3>; &lt;p>;在整个飞地上，超过41,000户住房 - 加沙总住房库存的45％ - 据联合国所说是尸体和瓦砾。” 28岁的派对策划人穆罕默德·哈达德（Mohammed Al-Hadad）说，他逃离了加沙市海岸线沿线的Shati难民营。卫星数据分析显示，沙蒂遭受了近14,000件战争损害的事件 - 从空袭火山口到倒塌的建筑物各不相同 - 超过0.5平方公里（0.2平方英里），卫星数据分析显示。&lt;/p>; &lt;p>; Southern Gaza-根据分析，水和燃料已经产生了人道主义危机 - 根据分析。 “>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;但这正在改变。过去两周，卫星数据显示南部城镇汗尤尼斯的损失激增。居民说，军方已经向城镇的东部送走了疏散警告。为期四天的休战将于周五开始，以允许更多的人道主义援助进入加沙，并促进巴勒斯坦囚犯交换以色列人质。&lt;/p>; &lt;p>;流离失所的巴勒斯坦人说，四天不够。&lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>;以色列 - 哈马斯休战的细节，人质交易？&lt;/h3>; &lt;p>;“这是我们的纳克巴估计在1948年围绕以色列创作的战争期间，有70万巴勒斯坦人 - 出埃及的巴勒斯坦人称其为“ nakba”或“灾难”。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管公共巴勒斯坦人拒绝在加沙以外转移的想法，但一些私人承认他们不能留下来，他们不能留下来，即使在战争结束后。 “那些留在这里的人将面临他们能想象的最恐怖的情况。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 2014年以色列 - 加沙战争级别的shijaiyah，将邻里变成了惰性灰色瓦砾的田地。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这次破坏的规模呈指数级高，”巴勒斯坦权利集团Al Mezan国际倡导官Giulia Marini说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 “加沙将需要数十年的时间才能回到以前的位置。” &lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚谁将对该任务负责。在巴林最近举行的安全峰会上，约旦外交大臣艾曼·萨法迪（Ayman Safadi）誓言阿拉伯国家不会“在以色列之后来清理混乱”。 &lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯（Mahmoud Abbas）认为，西岸巴勒斯坦当局看似不太可能的情况，被许多巴勒斯坦人认为是薄弱两国解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;尽管战争令人恐惧，哥伦比亚大学建筑学教授Yasser Elsheshtawy希望重建可以提供一个机会，使加沙的Ramshackle难民阵营和长期恶化的基础设施变成“更居住的东西”包括公园和振兴的海滨，包括公平而人道的”。&lt;/p>; &lt;p>;，但巴勒斯坦人说，不仅需要重建的社会，而且是一个受创伤的社会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;地方，”阿布萨达说。 “它将永远充满死亡和破坏的记忆。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK National Gallery director says ‘innovative’ and ‘playful’ presentation style at Hong Kong’s Palace Museum something to take back to London]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242605/uk-national-gallery-director-says-innovative-and-playful-presentation-style-hong-kongs-palace-museum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.24 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;英国国家画廊决定将其52件杰作带到香港，这是亚洲大型巡回赛的一部分，但很昂贵，但其董事表示，激发了伦敦地标尝试“创新”和“嬉戏”演讲的良好投资。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，在海外展览中，例如目前的展览，但他说，该机构“希望在国外更加出席”。&lt;/p>; &lt;p>;“作为[画廊的方法，我们认为这是一个提高画廊的个人资料，建立我们的观众并建立新的专业和机构联系的机会。&lt;/p>; &lt;p>;香港是最后一站这次巡回演出与今年早些时候上海和首尔之后的画廊结束了三分之一的画廊进行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;画廊收藏集中唯一的其他时间绘画是出国的。在2020年和2021年。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“ botticelli to梵高：来自​​国家美术馆的杰作”展览中有55位著名艺术家的绘画，例如拉斐尔，伦勃朗，莫奈和盖金，并将在明年4月11日在西九龙文化区域展出。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Finaldi也是英国艺术历史学家，没有透露巡回演出的艺术品或预期收入的费用。&lt;/p>; &lt;p>;他说，亚洲之旅的组织成本很高，但一项不错的投资，因为它是一笔不错的投资&lt;/p>; &lt;p>;帮助提高了国家美术馆的形象。在这里，对我们的提案有一个非常非常好的回应。” finaldi说。&lt;/p>; &lt;p>;他添加了城市展览的数字和互动元素 - 由宫殿博物馆策展人带来对于英国来说，这是“演讲的略带嬉戏性格”，在伦敦画廊中并不经常出现，该画廊使用了更传统的方法。&lt;/p>; &lt;h3>;来自英国国家画廊的杰作，从周三开始在香港举行演出&lt;/ H3>; &lt;p>;“它增加了体验的丰富性，这是另外的解释，将作品置于上下文中。博物馆说，它希望通过参观展览来促进文化交流，而不仅关注中国艺术。并有机会将他们的收藏带到香港。要在香港进行展示&lt;/h3>; &lt;p>; finaldi没有确认两个机构之间的进一步合作是否在管道中。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说建立初始关系和认为展览是“仅仅是开始”。&lt;/p>; &lt;p>; finaldi补充说，可能会有更多的共同努力，但是目前规模的主要国际旅行不太可能成为画廊的未来策略。&lt;/p >; &lt;p>;“我们将来可能会做更多的事情，但是我想说画廊并没有做太多，” Finaldi说。 “这并不打算在将来做很多事情。” &lt;/p>; &lt;p>;他还推荐了宫殿博物馆展出的杰作中的五个个人最爱。&lt;/p>; &lt;img src =&#39;&#39; “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“这是一位在意大利北部工作的西西里艺术家的照片。它聚集了所有不同的创新，这些创新是意大利文艺复兴时期的一部分，例如油画的新技术以及对视角，光明和空间的新理解。 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“您看到的是保存完好的17世纪绘画，颜料的质量和美丽蓝色的强度是纯净的拉泽利（Lapis lazuli），这是一个非常令人难忘的图像。这也是一个非常温柔的图像。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; “全长肖像旨在给人留下深刻的印象 - 尺度，颜色，优雅的姿势。 It is a spectacular showy portrait of these two handsome, aristocratic young men – who perished in the English Civil War in the 1640s – spectacularly dressed in all the sort of insouciance and aristocratic haughtiness as they looked down at us from above.”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“Hong Kong is a great international port, so to see a port scene painted in Rome by a French artist in the 1650s, I think, resonates with the local population. He&#39;s spectacular at these amazing effects of the sunlight in the picture, which reflects on the surface of the water and illuminates the classical antiquity in the work.”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“Here&#39;s the young Sargent – an American artist who worked in Paris – probably not even 20 years old, very alive to the new developments in French painting and doing his own Impressionistic take on the garden scene with wine glasses in the foreground, and who had been to the first Impressionist exhibition in 1874.”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand granny uses pension to pay US$1,995 fine for bringing chicken sandwich into Australia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3242655/new-zealand-granny-uses-pension-pay-us1995-fine-bringing-chicken-sandwich-australia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.24 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;A New Zealand woman travelling to Australia was fined for entering the country with a chicken sandwich, The New Zealand Herald reported on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;June Armstrong, 77, flew from Christchurch in the south island of New Zealand to Brisbane airport in northeastern Australia on May 2, per the report. She was fined NZ$3,300 (US$1,995) for bringing an uneaten sandwich into Australia.&lt;/p>;&lt;p>;A border patrol staff later advised Armstrong to appeal the fine, per NZH. But when she tried appealing the fine, she only received automatic replies, per the report.&lt;/p>;&lt;p>;She said Australia&#39;s Department of Agriculture, Fisheries and Forestry only commented on the incident some six months later, after NZH reached out on behalf of Armstrong, per the report.&lt;/p>;&lt;p>;Armstrong said she packed the sandwich in her bag before the flight and, while she declared her prescription medication to authorities, forgot about the sandwich, per the report.&lt;/p>;&lt;p>;Armstrong told NZH she struggled to pay the fine as she and her husband rely on their pensions.&lt;/p>;&lt;p>;“Everybody I show the fine to is dumbfounded, they just can&#39;t believe it,” Armstrong added.&lt;/p>;&lt;h3>;Indonesian man deported for smuggling beef rendang into Australia&lt;/h3>;&lt;p>;A spokesperson for Australia&#39;s Department of Agriculture, Fisheries and Forestry told Business Insider in a statement that Armstrong could have only brought the sandwich into the country if she had an import permit.&lt;/p>;&lt;p>;“Meat has strict import conditions which can change quickly based on disease outbreaks,” the spokesperson said, adding that passengers can be fined up to A$6,260 (US$4,100) for bringing unauthorised food items into the country.&lt;/p>;&lt;p>;It&#39;s not the first time a passenger has been fined for bringing an undeclared item through an Australian airport. In August, a passenger was fined US$1,200 for walking with a rose at an airport in Australia. And in August last year, a passenger was fined US$1,870 for packing McMuffin sandwiches on a flight from Bali to Australia.&lt;/p>;&lt;p>;Read the original article on &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate></item></channel></rss>