<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australian minister says poor ticket sales, not visa denial, to blame for ‘sore loser’ Trump Jnr’s axed tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3226756/australian-minister-says-poor-ticket-sales-not-visa-denial-blame-sore-loser-trump-jnrs-axed-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 15:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/4c1a72aa-6ecb-4ef7-94f1-34d713136550_b901d253.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚内政部长克莱尔·奥尼尔周四称小唐纳德·特朗普为“大宝贝” ”，在这位美国前总统的儿子取消了计划中的演讲之旅后。&lt;/p>;&lt;p>;小特朗普原定于周日在悉尼开始为期三天的澳大利亚之旅，但他取消了周三的旅行，组织者表示原因是签证问题。&lt;/p>;&lt;p>;“看来美国并不是唯一一个让特朗普一家陷入困境的国家”，澳大利亚转折点组织将自己描述为一个支持“自由市场和有限政府”的非营利组织，在 Facebook 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;巡演发起人达米安·科斯塔斯 (Damien Costas) 告诉天空新闻，推迟是必要的，因为小特朗普 (Trump Jnr) 尚未获得签证时间。 Ticketek 网站周四仍列出了该活动，日期“待确认”。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普赢得 2024 年美国大选不会改变 Aukus 计划：澳大利亚总理&lt;/h3>;&lt;p>;但奥尼尔由总理安东尼·阿尔巴内斯领导的中左翼工党政府中级别最高的部长之一表示，特朗普已获得签证，但门票销售不佳是他取消访问的原因。&lt;/p>;&lt;p>; “天哪，小唐纳德·特朗普真是个失败者，”她在 Twitter 上发布的一系列帖子中说道，这些帖子后来被删除。&lt;/p>;&lt;p>;“小唐纳德·特朗普已获得前往澳大利亚的签证。他没有被取消。他只是个大孩子，不太受欢迎。”&lt;/p>;&lt;p>;奥尼尔的办公室证实，在彭博社联系时，他们已经删除了这条推文。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔巴内斯还表示，奥尼尔的长子唐纳德·特朗普没有被阻止入境。&lt;/p>;&lt;p>;“小唐纳德·特朗普的签证已按正常方式办理。和其他人一样，他有权来到这里。推迟旅行是他自己的事。”他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;小特朗普长期以来一直是他父亲的大力支持者，他的父亲是 2024 年共和党总统提名竞选的领跑者。&lt; /p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s pent-up tourism demand, green-energy stocks set to play into investors’ reopening bets, says asset manager GAM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3226749/chinas-pent-tourism-demand-green-energy-stocks-set-play-investors-reopening-bets-says-asset-manager?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/eb2c75b6-0291-4d31-b0e1-f16949c726fa_f19cf13e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;投资者对中国重新开放贸易的押注仍然可以获得回报，特别是在旅游业，欧洲资金管理公司 GAM Investments 表示，由于签证问题积压，出境游将加速。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲申根国家签证审批面临三到四个月的瓶颈，导致旅游业推迟管理着800亿美元资产的GAM公司驻瑞士卢加诺的投资总监Jian Shi Cortesi表示，经济复苏，但一旦问题得到解决，需求就会释放出来。 Cortesi 还寻求在中国的绿色能源股票和被低估的国有企业中建立头寸。&lt;/p>;&lt;p>;“在今天的情况下，我们发现中国的关键机会，第一大受益者是重新开放，特别是旅行，”她在周三的网络研讨会上说道。她补充说，签证问题导致一些出境旅行被推迟，但应该会在未来几个月内得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;GAM 的呼吁与高盛等许多其他全球基金管理公司和投资银行的观点形成鲜明对比。汇丰前海、瑞银和纽约梅隆银行均减持中国股市，原因是担心经济增长前景黯淡，重新开放的交易已经瓦解。由于主要经济数据落后于预期以及稳增长措施未达到预期，沪深 300 指数和恒生指数今年双双下跌，落后于亚洲其他主要基准指数。&lt;/p>;&lt;p>;GAM 的评级获得支持中国最大的在线旅行社携程集团(Trip.com Group)的股价表现引发了争议，该公司自10月底以来已飙升逾50%，是恒生指数同期涨幅的两倍。&lt;/p>;&lt; Cortesi 表示，中国政府将继续采取更多刺激措施，直至经济活动改善，潜在的支持措施包括更积极的财政工具和加大力度推动房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;政府刺激经济增长的行动已迄今为止，房价仍然低迷，央行将政策利率和基准贷款利率各下调 10 个基点，小城市放宽了购房限制。&lt;/p>;&lt;p>;许多负面因素已被消化，市场正处于低迷状态。 Cortesi 表示，正在等待催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经看到许多中国公司报告的第一季度业绩好于预期，”她说。 “在地缘政治方面，我们看到美国和中国官员之间有更多的互动。这表明他们明白直接的激烈竞争可能会损害双方的利益，双方仍在努力寻找一些共同点。”&lt;/p>;&lt;p>;清洁能源股和国企改革也受到关注。在科尔特西的雷达上。她表示，在过去 18 个月的回调之后，绿色能源股的价格再次变得更便宜，而国有企业作为政府养老基金的主要来源之一，将获得更多的政策推动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国债券随着廉价股票奋起直追，优异表现可能会消退&lt;/h3>;&lt;p>;中国仍需要时间才能从拖累股市的重大宿醉中恢复过来，去年年底，中国在三年后取消了新冠疫情限制措施。她说，事实证明，多年来，事实证明过于乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“信心仍然很低，而且正在努力摆脱这种低迷情绪，”科尔特西说。 “当中国的情绪已经很低时，投资者也倾向于更多地关注长期结构性阻力，例如人口下降和人口老龄化。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Japan ties at ‘critical juncture’, top diplomat Wang Yi says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226760/china-japan-ties-critical-juncture-top-diplomat-wang-yi-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/6ab5c5df-f68e-40a4-b54b-e12c88a0d6b6_b64b8269.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高外交官王毅周四表示，中日关系处于“关键时刻” ”，呼吁东京与北京共同维护该地区的和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;王毅在北京会见日本前外相河野洋平率领的日本代表团日本国际贸易促进协会。&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部称，王毅表示，在建设关系的过程中，两国需要排除“外部干扰”，将对方视为伙伴而不是盟友。 &lt;/p>;&lt;h3>;冲绳县知事通过墓地参观来追溯中国的历史联系&lt;/h3>;&lt;p>;他敦促河野太郎反对脱钩努力，并为改善和发展关系做出贡献，并指出日本已经采取了“消极举动” ”在台湾问题上。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，这两个亚洲邻国之间的关系一直紧张，因为美国寻求与其在该地区的盟友建立更深入的关系，以对抗北京日益增长的影响力，包括与日本和韩国的合作。&lt;/p>;&lt;p>;日本长期以来一直对中国海警船只侵入其水域表示担忧，并对中国人民解放军在台湾周边的活动增加保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;此前本周，王毅含蓄地抨击美国煽动日本和韩国的反华情绪，称“某些域外大国”一直试图挑拨离间。&lt;/p>;&lt;p>;这位中国外交官，在青岛举行的三边论坛上发言时，他敦促两国不要盲目追随华盛顿的领导。&lt;/p>;&lt;p>;王周四也发表了类似言论，称中日两国必须“共同维护来之不易的和平” &lt;/p>;&lt;p>;根据中方的报道，河野表示，合作给双方带来了好处，两国只要着眼长远，就一定能够克服困难。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，人们普遍认为经济问题不应政治化，世界最大经济体之间的脱钩不符合任何一方的利益。&lt;/p>;&lt;p>;日本于 3 月宣布，将与美国和荷兰一样，对某些类型的先进半导体制造设备实施出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;中国呼吁东京终止这些限制，称这将损害两国之间的贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;虽然河野太郎在与中国主要官员的会晤中没有提及出口限制，但中国国务院总理李强周三向日本官员表示，两国务实合作有着坚实的基础和巨大的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;李克强表示，中国坚定推进高水平对外开放，积极营造市场化法治化营商环境。&lt;/p>;&lt;p>;他对河野太郎表示，中日两国需要“和睦相处、相互支持、合作共赢”，为两国关系注入更多稳定性。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a British botanist who has never visited Japan helped revive its ‘essential’ seaweed industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3226762/how-british-botanist-who-has-never-visited-japan-helped-revive-its-essential-seaweed-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/0c0f5c88-6493-49bb-9ad7-514598371a1e_bc7e2424.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;每年在日本南部，都有数十人聚集在海滨神社祭祀英国植物学家从未访问过该国，但因振兴其重要的海藻产业而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;凯瑟琳·德鲁-贝克 (Kathleen Drew-Baker) 在紫菜繁殖方面取得了突破性发现，紫菜是包裹寿司卷的脆皮干片，有助于推动-开始进行商业规模的农业。&lt;/p>;&lt;p>;她在曼彻斯特大学的研究使日本能够在二战后的困难时期提高产量，当时小规模种植者难以满足需求。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但她作为一名无薪研究员开展了最有影响力的工作，但由于大学当时禁止雇用已婚女性的政策，她在婚后失去了学术职位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管德鲁-贝克于 1957 年去世，她的记忆仍在熊本县宇土市，日本最大的紫菜种植区之一。&lt;/p>;&lt;p>;每年四月，数十名当地渔业人士以及科学家和历史爱好者都会聚集在一起在海边一座神社绿树成荫的庭院里，石头底座上刻着她脸部的浮雕金属牌匾。&lt;/p>;&lt;p>;活动中升起了巨大的日本和英国国旗，一位神道教牧师在其中“致谢”组织者山本文一 (Fumiichi Yamamoto) 向德鲁·贝克 (Drew-Baker) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“海藻生产商对能够在战后“当人们在粮食短缺中挣扎时”种植更多紫菜感到高兴和感激”， 86 岁的老人说道。&lt;/p>;&lt;p>;这种作物在日本海岸线收获已有几个世纪，耕种历史已有 500 年。&lt;/p>;&lt;h3>;随着气候变化，日本的“海女”潜水员为生存而奋斗减少捕捞&lt;/h3>;&lt;p>;除了在寿司中使用外，它还是日本主食休闲食品饭团的关键成分，并用于装饰拉面和其他经典菜肴。&lt; /p>;&lt;p>;但海藻是出了名的脆弱，很容易被台风和污染消灭。&lt;/p>;&lt;p>;1949 年，德鲁-贝克在科学杂志《自然》上发表了一项关于紫菜（紫菜的别称）的里程碑式研究。海苔。这种作物生长在威尔士海岸附近，用于生产一种名为紫菜面包的传统菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;“直到那时，海苔的生命周期还不为人所知，”山本说。&lt; /p>;&lt;p>;这项研究对植物如何钻入贝壳并在贝壳中产生新孢子提供了新的见解。&lt;/p>;&lt;p>;德鲁-贝克与九州大学的一位教授取得了联系，并“派出了一位学者”给他一个问题：日本海藻不也是这样吗？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;日本科学家和紫菜养殖者随后开始尝试使用牡蛎壳来帮助海洋植物茁壮成长。&lt;/p>;&lt;p>;“这是成功的，”山本说，他是一个父亲的儿子。海藻批发商，已举办纪念活动 50 年。&lt;/p>;&lt;p>;现在，“紫菜是日本的必需食品之一”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ChatGPT maker’s mission to prevent AI from ‘going rogue’ will eat up a fifth of OpenAI’s compute power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226764/chatgpt-makers-mission-prevent-ai-going-rogue-will-eat-fifth-openais-compute-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/bc8ee0fd-552c-4613-b3dc-f32f3075553f_3eee6b63.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;ChatGPT 的创建者 OpenAI 计划投入大量资源并创建一个新的研究团队，该团队将寻求OpenAI 周三表示，为了确保其人工智能对人类保持安全，最终使用人工智能来监督自身。&lt;/p>;&lt;p>;“超级智能的巨大力量可能……导致人类丧失权力，甚至导致人类灭绝。”联合创始人 Ilya Sutskever 和协调负责人 Jan Leike 在博客文章中写道。 “目前，我们还没有一个解决方案来引导或控制潜在的超级智能人工智能，并防止其失控。”&lt;/p>;&lt;p>;超级智能人工智能——比人类更智能的系统——可能会在本十年到来，该博客帖子的作者预测。作者表示，人类需要比目前更好的技术来控制超级智能人工智能，因此需要在所谓的“一致性研究”方面取得突破，该研究的重点是确保人工智能仍然对人类有益。&lt;/p>; &lt;p>;他们写道，由微软支持的 OpenAI 将在未来四年内投入 20% 的计算能力来解决这个问题。此外，该公司正在组建一个新团队，围绕这项工作进行组织，称为 Superalignment 团队。&lt;/p>;&lt;p>;该团队的目标是创建“人类水平”的 AI 对齐研究人员，然后将其规模化大量的计算能力。 OpenAI 表示，这意味着他们将使用人类反馈来训练人工智能系统，训练人工智能系统来辅助人类评估，然后最终训练人工智能系统来实际进行对齐研究。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能安全倡导者康纳·莱希 (Connor Leahy) 表示，该计划是从根本上来说是有缺陷的，因为最初的人类水平的人工智能在被迫解决人工智能安全问题之前可能会失控并造成严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“在构建人类水平的智能之前，你必须解决一致性问题，否则默认情况下你无法控制它，”他在接受采访时说道。 “我个人认为这不是一个特别好的或安全的计划。”&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的潜在危险一直是人工智能研究人员和公众最关心的问题。今年 4 月，一群人工智能行业领袖和专家签署了一封公开信，呼吁暂停开发比 OpenAI 的 GPT-4 更强大的系统六个月，理由是对社会存在潜在风险。路透社/益普索 5 月份的一项民意调查发现，超过三分之二的美国人担心人工智能可能带来的负面影响，61% 的人认为它可能威胁文明。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ‘Professor Devil’ dating coach sentenced to community service for overcharging clients who paid HK$540,000 for courses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226748/hong-kong-professor-devil-dating-coach-sentenced-community-service-overcharging-clients-who-paid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 14:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/9321c0e0-5b2b-4081-ab65-c69181bfeeb7_0dedd0e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一名自封的约会教练因收费过高被判社区服务他的客户为他的课程支付了超过 540,000 港元（69,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但在周四的裁决后，周伯贤表示，他将要求初审裁判官复核他的判决。&lt;/p>;&lt;p >;这位 33 岁的 YouTuber 在东区法院外发誓：“我将对 [香港海关] 发起反攻。”&lt;/p>;&lt;p>;周因两项罪名被勒令完成 160 小时的无偿社区工作商业实践中的误导性遗漏，向客户收取的费用比最初的报价高出好几倍。&lt;/p>;&lt;h3>;细节中的“魔鬼”？香港约会教练因收费超过 13 万港元被捕&lt;/h3>;&lt;p>;裁判官陈志辉表示，根据缓刑官的建议，对周的案件判处中等期限社区服务的命令是适当的。&lt;/p>;&lt;p >;陈拒绝了检方要求赔偿令的请求，称这可能会影响后续的民事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;他还拒绝了周要求立即审查其裁决的申请，并要求社交媒体影响者首先提交书面请求&lt;/p>;&lt;p>;专门调查不公平贸易行为的海关组长石家贤赞扬法庭的裁决，并表示周是精心策划的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在之后收到两名受害者的付款后，被告要求更多，”该官员说。 “他根据受害者的背景编造了各种借口，对他们的会员资格施加额外的费用和条件。”&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能可以改善你的爱情生活吗？是的，新的约会应用程序称每月收费 111 美元&lt;/h3>;&lt;p>;Shek 表示，他相信这一判决将阻止类似行为，并向社会发出明确的信息，即此类行为不会得到宽恕。&lt;/p>;&lt;p >;今年早些时候的审判得知，绰号“魔鬼教授”的 Chau 在自助出版平台 Patreon 上建立了一个 YouTube 频道和一个帐户，为单身男性提供如何调情和引诱女性的技巧。&lt;/p>;&lt;p >;去年初，这位网红向客户张显成和陈柏恒分别索要38,200港元和78,000港元，用于实践指导。&lt;/p>;&lt;p>;但陈又被要求支付33万港元一块金欧米茄手表，张后来被额外收取了 10 万港元，用于为他改造衣柜。&lt;/p>;&lt;p>;两人告诉法庭，在他们付款之前，他们被拒绝与周进一步会面。&lt;/p>;&lt; h3>;香港警方追捕54岁男子54万港元爱情诈骗案中的6人&lt;/h3>;&lt;p>;张还投诉被告未经其同意发布其在公共场所“练习”技术的视频，并拒绝删除这些视频直到他得到现金来支付衣服的费用。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官通过强调周的在线约会课程的不清楚和难以理解的描述来判定周有罪。&lt;/p>;&lt;p>;他指出周的客户不会如果他们知道自己必须支付比一次性费用多三到五倍的费用，他们就会同意参加他的课程。&lt;/p>;&lt;p>;Chau 周四表示，他已停止开始新课程或接受新的“课程”。弟子”，以便他可以专注于刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;根据《商品说明条例》，在案件审理之前进行误导性商业行为，最高可被判处两年监禁及罚款港币十万元。地方法官。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security police ‘arrest another ex-member of Demosisto’ for alleged fundraising activities to support wanted activist Nathan Law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226751/hong-kong-national-security-police-arrest-another-ex-member-demosisto-alleged-fund-raising?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 15:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/46e4b15d-24e6-4537-b3fd-b6f7b5930ba7_d1b36f46.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察逮捕了现已解散的政党的另一名前成员据《华盛顿邮报》获悉，众志涉嫌为支持前立法会议员罗冠中进行筹款活动。&lt;/p>;&lt;p>;周四的最新逮捕行动使与此案有关的被捕嫌疑人总数达到五人。 &lt;/p>;&lt;p>;周三，警方国家安全部人员在对葵涌一栋工业大厦进行突击搜查时逮捕了四名男子。他们是前香港众志领袖林朗贤和三名前香港众志成员廖伟廉、李启正和钟展九。&lt;/p>;&lt;h3>;四名香港香港众志前成员因涉嫌犯罪被捕“黄圈”筹款&lt;/h3>;&lt;p>;周三消息人士称，这四人被捕与他们代表前党主席劳筹集资金有关，劳目前在英国自我流放，其中八人与因涉嫌违反国家安全罪，悬赏 100 万港元（127,700 美元）追捕他们。他被指控从事反华活动。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们已逮捕四名嫌疑人，年龄在 26 岁至 28 岁之间，涉嫌从事反华活动。&lt;/p>;&lt;p>;警方没有透露嫌疑人的名字，他们涉嫌串通外国或外部势力实施犯罪活动。行为具有煽动意图。&lt;/p>;&lt;p>;据消息人士透露，截至周四中午，所有五名嫌疑人均已被拘留接受审问。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[K-pop band Blackpink’s Vietnam concert in hot water over South China Sea map]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226743/k-pop-band-blackpinks-vietnam-concert-hot-water-over-south-china-sea-map?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 14:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/018336ea-1d26-4274-a45c-20ba51cd2330_6717d957.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;越南已对韩国流行乐队 Blackpink 的巡演组织者网站进行了检查，其在河内的演唱会，因粉丝批评其展示了有争议边界的南海地图。&lt;/p>;&lt;p>;越南决定禁止华纳兄弟备受期待的电影《芭比娃娃》中的一个场景，引发争议。中国地图中使用的“九段线”来说明北京对南海广大地区的主权主张，其中包括越南认为其大陆架的大片地区。&lt;/p>;&lt;p>;越南文化部周三晚间表示，它已下令对该网站进行检查，“以核实组织 Blackpink 音乐之夜的公司宣传牛舌线的嫌疑”，使用越南语来描述 U 形线。&lt;/p>;&lt;p>;该部没有立即回答有关检查可能结果的问题。目前尚不清楚何时公布调查结果。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾参议员敦促因有争议的南海地图而禁止拍摄芭比娃娃电影&lt;/h3>;&lt;p>;中国组织者 iME Entertainment 和韩国机构 YG Entertainment，该公司管理Blackpink 没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;组织者的网站周四无法访问，但路透社看到的缓存版本（最后更新于 7 月 4 日）显示了一条模糊的九段线，几乎涵盖了整个南中国海.&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，越南和中国对这条水道中可能蕴藏丰富能源的一段领土主张存在重叠。这个东南亚国家多次指责中国船只侵犯其主权。&lt;/p>;&lt;p>;Blackpink 是韩国数十亿美元娱乐产业的基石，最近因描绘中国有争议的九段线而在越南招致麻烦。 2016 年，该裁决在海牙法院的一项国际仲裁裁决中被驳回。中国拒绝承认该裁决。&lt;/p>;&lt;p>;文化部此举是在越南互联网用户注意到网站上的九段线而提出投诉后采取的。组织者的网站。&lt;/p>;&lt;p>;“为我和我的约会对象买了两张票。然后看到牛舌，就放弃了。我是爱国者。”Blackpink 粉丝 Tu Anh Xinh 在 Facebook 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;这个世界著名的 K-pop 女子组合将于 7 月 29 日首次在越南演出 - 30、已获得政府许可，要求组织者遵守政府对表演活动的规定。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Life without dreams is scarier’: disabled Chinese woman who crawls to get around makes US$700,000 a year raising cattle, inspires social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226488/life-without-dreams-scarier-disabled-chinese-woman-who-crawls-get-around-makes-us700000-year-raising?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/488b969d-494a-4930-9f6a-cec596038563_69422c3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;只能四肢爬行的残疾妇女成了未成年人在她开始了利润丰厚的养牛业务后，她在中国成了名人。&lt;/p>;&lt;p>;据《明星新闻》报道，该企业非常成功，刚刚宣布年收入达 500 万元人民币（69 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;潘元祥，43岁，四川宜宾人，三岁时因医疗事故导致腰部以下部分瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;她所受的伤导致据澎湃新闻报道，23岁职业高中毕业后，潘女士多次面临工作拒绝，一度被迫上街乞讨。&lt;/p>;&lt; p>;然而，通过努力和一点帮助，她学会了如何掌握技术设计，并开始网上工作，很快就攒够了房产首付的钱。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，她失去了房产两次创业失败后；一家养鸭场因禽流感爆发而倒闭，另一家企业也没有达到预期的销售业绩。&lt;/p>;&lt;p>;不过，潘说她从逆境中汲取了灵感：“无论哪里湿了，你就在那里晾干，然后继续前进。”&lt;/p>;&lt;p>;秉持着这句话，她发现了肉牛养殖行业的一个尚未开发的市场，并取得了成功。&lt;/p>;&lt;p>;如今，她的生意蒸蒸日上，刚刚报到年收入500万元，她的成功激励了其他残疾人也投身养牛业。&lt;/p>;&lt;p>;“残疾并不可怕，可怕的是没有梦想。”潘说.&lt;/p>;&lt;p>;“我不会依靠等待和乞求别人来解决我的问题，因为我不认为自己是残疾人。我只是一个普通人。”&lt;/p>;&lt;p>;当地新闻媒体报道了潘的故事后，潘的故事在大陆社交媒体上激励了很多人。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“这真是了不起。这个女人值得尊重和钦佩！”&lt;/p>;&lt;p>;“多么坚强的女人！牢牢扼住命运咽喉的人。生活永远不会打败那些永不放弃的人！”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>;潘的故事与中国裁缝孟庆辉的故事有相似之处，孟庆辉从小就患有左腿虚弱的疾病。&lt;/p>;&lt;p >;孟于 1983 年进入中国缝纫行业，后来成为一家服装生产公司的所有者，该公司目前拥有 140 名员工，年收入超过 800 万元人民币（110 万美元）。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why a growing number of Chinese investors are looking to Africa’s tech space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226727/why-growing-number-chinese-investors-are-looking-africas-tech-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/4d2859d2-9665-496a-9d53-8357236532e6_f560e4f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国投资者传统上关注非洲的公路和铁路项目、水坝、矿山和油。但这种情况正在开始改变，近年来越来越多的人投资非洲技术和金融科技。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多中国投资者正在关注非洲的科技领域。毕竟，非洲有 54 个国家，人口超过 10 亿，机会很多。”Thunes 高级副总裁 Sandra Hua Yao 表示。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于新加坡的金融科技公司为跨境基础设施提供支持。 - 130 个国家（其中 35 个在非洲）的边境支付，纪源资本 (GGV Capital) 是其初始投资者。&lt;/p>;&lt;h3>;想来一场旅行吗？非洲国家正在争夺最大份额的中国游客&lt;/h3>;&lt;p>;姚自 2005 年以来一直在肯尼亚的金融和科技公司工作，上个月在卢旺达基加利举行的包容性金融科技论坛间隙发表了讲话。 &lt;/p>;&lt;p>;她指出像 Opera 这样的公司已经在尼日利亚和其他非洲国家开展了大规模业务。&lt;/p>;&lt;p>;Opera 是北京昆仑科技的网络浏览器部门，由中国亿万富翁周创立。雅辉 – 并开发了专注于非洲的电子商务和支付初创公司 OPay。&lt;/p>;&lt;p>;姚明还指出了小米、Oppo 和 Transsion 等中国智能手机制造商的发展（非洲最畅销手机背后的公司） Tecno、Itel 和 Infinix – 以及电子商务网站 Kilimall，以及中国拥有的数字借贷应用程序和跨境支付平台。&lt;/p>;&lt;p>;她说非洲的面积 – 那里有 60% 的人口25岁以下——是投资者最大的动机。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人出生在数字时代。他们不知道什么是2G网络，他们生来就是4G或5G网络。”姚明说。 “对于任何投资者来说，这都是一个非常有趣的市场，不仅是中国投资者。”&lt;/p>;&lt;p>;吸引中国兴趣的大型金融科技公司是支付基础设施提供商 MFS Africa。其 450 万美元的第二轮融资由 LUN Partners Group 领投，这家总部位于中国的全球投资管理公司也参与了其他融资活动。&lt;/p>;&lt;p>;Dare Okoudjou，MFS 创始人兼首席执行官非洲，表示该公司使金融科技公司能够在非洲境内、从非洲或向非洲转移资金。目前，该公司将非洲 40 个国家以及非洲以外的另外 40 个国家连接到不同的支付网络。&lt;/p>;&lt;p>;Okoudjou 在接受采访时表示，与 LUN 的合资企业名为 MFS Africa Asia，专注于非洲和中国之间的支付。在基加利论坛期间。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该公司目前支持中国的在线客户——主要是在非洲拥有客户的网站或在线企业。 Okoudjou 表示：“我们使这些商家能够收款。”他补充说，它还帮助线下进口商和出口商进行付款或收款。&lt;/p>;&lt;p>;该论坛由新加坡金融管理局设立的 Elevandi 主办。奥库朱表示，非洲国家可以从中国金融科技行业及其发展历程中学到很多东西。过去两到三十年。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您正在考虑快速进化，您从哪里获得灵感？如果你看看美国，过去 30 年的情况是否发生了根本性的变化？如果你走在芝加哥、旧金山或纽约的街道上，过去 30 到 40 年来情况是否发生了根本性的变化？可能不会，”Okoudjou 说。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，在过去 20 到 30 年里，像上海这样的中国城市可以看到根本性的变化。他说：“我认为，关于中国的演变，我们可以学到很多东西。”&lt;/p>;&lt;p>;一些中国金融科技公司规模如此之大，以至于引起了监管机构的注意，监管机构开始收紧规则以保护消费者隐私和数据安全。&lt;/p>;&lt;h3>;“不是最佳市场”，但非洲是中国公司“可以生存”的地方&lt;/h3>;&lt;p>;其他金融科技公司正在依赖中国技术，例如总部位于基加利的金融科技公司Centrika，提供支持交通支付和交易的数字解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;其首席执行官 Yvon Gilbert Nishimwe 表示，Centrika 已与银联合作以促进支付。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的客户确实Nishimwe 说：“我们与不同的中国公司开展业务，人们向那里汇款，或者我们有贸易商去中国。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他们使用的设备和设备，包括卡片和卡片印刷机，大部分都是进口的&lt;/p>;&lt;p>;对非洲技术和金融科技的投资要达到中国政府及其跨国公司在石油、金属和矿产等大宗商品中投入的数十亿美元，还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p >;但非洲最大的电信设备供应商华为技术有限公司和在非洲大陆独家销售手机和家用电器的传音等公司正在引领这一潮流。&lt;/p>;&lt;p>;Nishimwe 表示，在卢旺达，尽管中国投资者被基础设施和采矿所吸引，“我们已经开始在技术领域看到其中的许多人——数量相当多”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian state TV attacks mutiny leader Prigozhin, says investigation still live]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226741/russian-state-tv-attacks-mutiny-leader-prigozhin-says-investigation-still-live?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 14:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/719bf8e3-0eb4-43bb-a7cd-f8bc1e4b76b8_4c13acf6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯国家电视台周三对流亡雇佣军头目叶夫根尼·普里戈任发起猛烈攻击瓦格纳雇佣军组织创始人普里戈任控制了俄罗斯南部城市罗斯托夫。 6月24日，唐占领了俄罗斯协调乌克兰战争的指挥中心，并向莫斯科派遣了一支武装部队，然后在与克里姆林宫达成协议后退出。&lt;/p>;&lt;p>;他的叛变构成了最大的威胁自俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)二十多年前上台以来，他一直向克里姆林宫施压，迫使克里姆林宫进行限制损害的演习，强调武装部队的忠诚和社会在面对背叛时的团结.&lt;/p>;&lt;p>;根据结束叛变的协议，普里戈任的目的是推翻国防部长和总参谋长，因为他认为他们对战争的控诉无能。邻国白俄罗斯。作为交换，对他的刑事指控本应被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;但在周三晚上在国家 Rossiya-1 电视频道播出的一档名为“60 分钟”的节目中，据称这是执法期间拍摄的独家镜头节目中展示了对普里戈任在圣彼得堡的办公室及其一处庄园的突袭。&lt;/p>;&lt;p>;该节目的主持人、议员叶夫根尼·波波夫称普里戈任是“叛徒”，这段视频是由一位特邀嘉宾——记者爱德华德展示的彼得罗夫——作为普里戈任犯罪过去和揭露武装部队腐败行为的虚伪证据。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯关注车臣人和罪犯，以填补瓦格纳留下的空白&lt;/h3>;&lt;p>;视频显示箱子里装满了他的办公室里有高面额卢布，他的豪华住所里有成捆的美元，还有他的私人直升机、军火库、一系列假发、一间设备齐全的医疗室，以及一系列纪念品大锤，瓦格纳的工具据称，在网上流传的视频中，他曾用棍棒将叛徒打死。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人打算结案。调查正在进行中。”彼得罗夫说。他表示，调查人员得出的结论是，普里戈任用作发动叛乱的借口的一段视频是假的，该视频显示所谓的俄罗斯对雇佣军营地的袭击是假的。&lt;/p>;&lt;p>;武装的俄罗斯执法人员进入普里戈任的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，叶夫根尼·普里戈任的人民英雄形象都是由叶夫根尼·普里戈任的媒体塑造的，”彼得罗夫在谈到媒体时说道。由普里戈任资助。 “失败后，他们迅速关闭并逃跑。”&lt;/p>;&lt;h3>;国防部长猛烈抨击兵变，俄罗斯的“世界末日将军”仍然失踪&lt;/h3>;&lt;p>;他说价值6亿卢布（658万美元）的现金在普里戈任的房产中被发现。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任表示，瓦格纳只处理现金，并用现金支付费用。普京表示，国家资助了瓦格纳。&lt;/p>;&lt;p>;该计划显示了普里戈任使用过的多本护照，并且带有不同的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“一个正常人不可能拥有如此多的护照。”很多护照，”彼得罗夫说。 “为什么这个人拥有如此奇怪的力量，就像某种犯罪集团的严重领导者一样，”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要弄清楚谁站在谁一边（在叛变中） 。我们需要惩罚和起诉他们。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>