<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How Hong Kong can win its war on plastic waste and revive ailing recycling industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229734/how-hong-kong-can-win-its-war-plastic-waste-and-revive-ailing-recycling-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 15:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/50be0acb-e0d5-405e-b6d2-075600964165_9f832ace.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港政府是时候重新考虑其减少塑料使用的策略了增加回收量。&lt;/p>;&lt;p>;令人震惊和失望的是，New Life Plastics – 香港最大且唯一的回收工厂，能够将回收的聚对苯二甲酸乙二醇酯（PET）塑料瓶转化为食品级塑料薄片，用于再制造PET塑料制品 – 不得不于 4 月份暂停运营，距离敦门环保园开业仅 16 个月。&lt;/p>;&lt;p>;作为香港塑料瓶循环经济变革的催化剂，该公司的发展目的是加工塑料制品每月 1,800 吨塑料瓶。然而，由于无法接收足够的回收塑料瓶进行加工，该公司的运营能力仅为 30%。&lt;/p>;&lt;p>;其业务运营在财务上不可行，因为香港的塑料瓶回收率低得离谱。 。 2019年，只有不到1%的PET塑料瓶被回收。因此，每天约有 121 吨可回收塑料最终进入垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;p>;我们可以向其他人学习，开发有效的方法来减少和回收塑料废物。首先，我们必须想办法减少塑料袋和塑料瓶的使用。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，旧金山国际机场推出无塑料政策，禁止销售塑料瓶产品。自去年起，加州所有新建的公立学校必须提供加水站，以便人们可以为自己的铝瓶或玻璃瓶加水。&lt;/p>;&lt;p>;令人鼓舞的是，可持续发展委员会在2022年建议香港应将塑料购物袋征费从50港分提高至1港币或2港币（13美分至26美分）。不过，这个征费太低了。&lt;/p>;&lt;p>;第二，香港必须提高塑料瓶的回收率。目前的低利率是由于缺乏消费者退回瓶子的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;与其他经济体不同，香港缺乏押金退回计划，消费者在购买瓶装饮料时需支付少量费用并在他们归还空容器时将其取回。由于用过的 PET 瓶和液体纸盒在香港的价值几乎为零，收集者往往更喜欢更“有价值”的可回收垃圾，例如纸张和金属。&lt;/p>;&lt;h3>;香港严重、恶臭、有毒的废物问题正在变得如何一场危机&lt;/h3>;&lt;p>;目前，没有经济激励将塑料瓶送到加工厂。 2020年的一项调查发现，近三分之二的受访住宅小区将回收箱中收集的塑料瓶送往堆填区。&lt;/p>;&lt;p>;为了制定增加塑料瓶回收所需的激励措施，环境保护署发起了公众咨询2021年，其中包括将塑料瓶退回指定点或反向自动售货机的10港币退款。它还建议向饮料供应商征收每500毫升容器高达65港仙的税，以资助该计划。&lt;/p>;&lt;p>;押金返还计划是必须的，但10港仙太低了。 2022 年全球存款手册建议，最低存款额为 7 至 9 美分，或约 55 至 70 港分，才能提供足够的激励，实现 75% 的中位回报率。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府还应该对塑料生产商征收环境税。这些税收可用于支持回收基础设施的发展以及塑料废物的高效分类和处理。这样的计划可以帮助香港作为一个社区共同努力增加塑料回收。&lt;/p>;&lt;p>;第三，香港必须在全市设立足够的收集点和自动售货机，以提高消费者的意识和参与度。鉴于香港约有2,000台饮料自动售货机，在它们旁边安装反向自动售货机可以帮助消费者养成回收塑料瓶的习惯。&lt;/p>;&lt;p>;香港还需要更多回收箱，以方便人们使用回收塑料瓶，并加强公众教育和回收意识，例如提醒消费者在退回瓶子之前冲洗瓶子。&lt;/p>;&lt;p>;改变消费者习惯具有挑战性，但政府可以制定政策来推动公众拯救我们作为一个社区的环境。我们必须尽自己的一份力量来拯救地球，以免为时已晚。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chocolate-mint iced drink falls victim to deepening post-election divisions as Thais mix it with politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229840/why-some-thais-are-turning-their-back-chocolate-mint-iced-drink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 15:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/5bc747e8-26ff-496b-a8cc-518ede5f1645_a5898910.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Betrayal 是一种在泰国最好冷藏的饮料，作为一种无害的巧克力薄荷冰镇饮料混合物成为众人瞩目的焦点——这不太可能象征着该国在五月大选后深刻的政治分歧。&lt;/p>;&lt;p>;前进党（MFP）因承诺结束近十年的军队而取得胜利，该国陷入僵局的统治，未能使其改革派候选人当选总理，迫使其退出并允许联盟伙伴为泰党尝试组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;但就在上周，为泰党领导人才出现在会谈中与支持军事的政党人物一起敬酒的照片在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体立即将其称为“背叛朋友的饮料”，一些咖啡馆和商店宣布抵制，尽管对这种饮料的兴趣飙升。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国的他信计划回归，因为有传言称他与前敌人达成了“超级交易”&lt;/h3>;&lt;p>;爱好者们兴奋地在 ThinkLab 拍摄了这种粘稠的绿色混合物的照片Pheu Thai 曼谷总部的咖啡馆。&lt;/p>;&lt;p>;咖啡师 Pob Rujikiatkhachorn 熟练地将巧克力淋在薄荷液体上，然后在上面撒上生奶油，他说这种 90 泰铢（2.60 美元）的饮料从未如此受欢迎。&lt;/p >;&lt;p>;“这是我们最畅销的产品，因为它成为社交媒体上的热门话题，”他告诉说。&lt;/p>;&lt;p>;他最初对这种饮料的受欢迎程度感到惊讶，但感谢政客们为他增加了销量，说他每天售出大约 150 杯。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，这只是一种美味的饮料，吸引了很多顾客并传播快乐。”&lt;/p>;&lt;p>;MFP 支持者可能不同意。&lt; /p>;&lt;p>;在这张病毒形象曝光后，几家咖啡馆加入了抵制薄荷巧克力的行列，将其从菜单中删除，并将其描述为“伤害你的朋友”的饮料。&lt;/p>;&lt;p>; “当我看到那张照片时，我对为泰银行产生了怀疑。为什么要与他们会谈？” Sasichom Krudhnark Pongphrom 在曼谷西南部的夜功府 (Samut Songkhram) 拥有一家咖啡馆，她说。&lt;/p>;&lt;p>;这位 42 岁的女士身穿 MFP 标志性的橙色衣服，表示她已将这种饮料从菜单中删除。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我并不反对巧克力薄荷饮料，但我只是想表明我站在政治上支持民主的一边，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;泰国政治拥有接受颜色编码的悠久历史。&lt;/p>;&lt;p>;大约10-15年前，该国在保皇派“黄衫运动”和支持创始人他信·西那瓦的“红衫运动”之间陷入深深的分裂&lt;/p>;&lt;p>;一些批评者谴责军政府指定的参议院阻止 MFP 领导人 Pita Limjaroenrat 竞选总理的举动。&lt;/p>;&lt;p>;但到目前为止，街头抗议已与红黄时代的大型集会或 2020 年青年主导的示威活动不同。&lt;/p>;&lt;h3>;曼谷抗议者告诉泰国参议员，批准皮塔担任总理，否则“滚蛋”&lt;/h3>;&lt;p >;相反，大部分愤怒都在网上发泄了。&lt;/p>;&lt;p>;“现在流行的巧克力薄荷饮料，我绝对不会喝。”一位社交媒体用户表示。&lt;/p>;&lt; p>;不过，有些人认为顾客对其解读过多。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是一杯饮料，”顾客 Jitphanu Sitthisanguan 在 Pheu Thai 总部的咖啡馆里说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该将饮酒与政治问题联系起来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 15:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security police question ex-wife, children of fugitive activist Elmer Yuan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229833/hong-kong-national-security-police-question-ex-wife-children-fugitive-activist-elmer-yuan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 14:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/0c394e3c-0c69-43c4-b63e-ff37ecb65183_9f945d92.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察抓获逃犯袁弓的前妻据《华盛顿邮报》获悉，在针对警方通缉名单上的八人的最新行动中，伊及其儿子和女儿接受了讯问。&lt;/p>;&lt;p>;周四，一位熟悉此案的消息人士称，这名女子和她的两个孩子在湾仔和西区警署接受警员询问后被释放。&lt;/p>;&lt;p>;他说，没有逮捕任何人，但调查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》还称据了解，袁征已经结过多次婚，周四被带去问话的女子是他的第二任妻子，她持有外国护照。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方盘问通缉名单上逃犯的亲属，其中包括立法会议员&lt;/h3 >;&lt;p>;消息人士称，该女子及其儿子和女儿受到了该部队国家安全部门官员的询问，询问他们是否曾联系过袁或向他提供过任何经济支持。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该部队将继续调查八名通缉活动人士在当地的联系方式，并采取行动切断对该组织的任何援助或资助。&lt;/p>;&lt;p>;上周一，警方讯问了袁的其他三名亲属，包括他的儿媳-law，即亲北京立法会议员容海恩和她的丈夫袁美昌。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，容海恩在当地一家报纸上刊登了四分之一版广告，称她已与公公断绝关系。&lt;/p>;&lt;p>;袁，74 岁，于 2020 年 6 月 9 日离开香港，是被指控违反国家安全法的八名海外活动人士之一。每人悬赏金额为 100 万港元（128,283 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;根据警方通缉令，该逃犯在 2020 年 7 月至今年 5 月期间曾要求外国对市政府官员和司法人员实施制裁&lt;/p>;&lt;p>;警方称，他还发起公投组建“香港议会”，以实现自决，涉嫌颠覆国家政权。&lt;/p>;&lt;p>;警方于7月3日宣布史无前例的香港任何提供导致八名活动人士被捕的信息的人将悬赏 100 万美元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员容尤妮与活动人士的岳父断绝关系&lt;/h3>;&lt;p>;该组织中的七人已被被指控呼吁对香港实施国际制裁，这违反了北京实施的国家安全法，政府坚称该法具有域外效力。&lt;/p>;&lt;p>;除了袁以外，通缉的反对派人物还有大律师和前立法会议员丹尼斯。郭永亨、前立法会议员罗冠中及许志峰、工会成员蒙兆达、律师任建峰，以及活动人士刘祖迪及郭凤仪。&lt;/p >;&lt;p>;他们目前都在海外，据说 Law 住在英国。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Snack shop owner in China poisons food in rival’s store, causing 10 people to become ill, say local police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3229478/snack-shop-owner-china-poisons-food-rivals-store-causing-10-people-become-ill-say-local-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/587444fd-a8a1-43f9-97c7-b703423897ba_d7c3979e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国东部一小吃店老板因涉嫌在销售的食品中投毒而被拘留一名竞争对手，导致至少 10 人患病。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份，附近一家妇女开的商店发生中毒事件，这名在中国东部浙江省经营一家小吃店的未透露姓名的男子被警方逮捕。 &lt;/p>;&lt;p>;6月13日，一名李姓顾客从其店里购买了肉卷饼，李某等9人吃完后均出现头晕、呕吐。&lt;/p>;&lt;怀疑中毒，李某报了警，经调查发现，这群人是亚硝酸钠中毒。如果摄入足够的量，这种工业化学品会导致头痛、头晕、呕吐、昏厥、呼吸困难，在某些情况下甚至会导致死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方在检查该女子零食中监控摄像头的录像后确认了被告的身份。 &lt;/p>;&lt;p>;“他（嫌疑人）大约 30 到 40 岁，在附近经营一家商店。 “我想他是想包办我们县城所有的生意订单。”一位不愿透露姓名的女店主告诉集木新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“没想到他还敢来第二次。”他不应该这样做。生意应该通过公平竞争来开展。”&lt;/p>;&lt;p>;该女士表示，她被迫丢弃并更换任何可能受到影响的食品。&lt;/p>;&lt;p>;食品安全恐慌和卫生丑闻已成为人们关注的焦点。在中国大陆很常见。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，一名 35 岁的妇女因在中国南方城市广州的一家餐厅免费提供的汤中添加洗碗水和清洁剂而被捕。&lt;/p >;&lt;p>;上周，中国东部浙江省市场监管部门在顾客发现老鼠头后关闭了一家销售煮花生的商店。&lt;/p>;&lt;p>;6月，类似事件在浙江省一所大学食堂发生。中国东部，一名学生在盘子里发现了一个老鼠头。两周后，当地检查人员声称这是一块鸭脖，并在网上流传老鼠头的图像后引起公众强烈反对，省调查组确认这是一只啮齿动物。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From ‘coolies’ to robots: China is fast-tracking high-speed rail with AI-powered builders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3229589/coolies-robots-china-fast-tracking-high-speed-rail-ai-powered-builders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/e0273fec-b832-4398-bbfc-d7e9be21b6e9_9b0b81b2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界上最广泛的高铁网络即将变得更大。&lt; /p>;&lt;p>;今年晚些时候，几条新线路将加入该国已经庞大的电气化铁路运输网络。其中包括福州和厦门之间的 277 公里（172 英里）线路、广州和汕头之间的 203 公里线路以及上海和南京之间的 278 公里线路。&lt;/p>;&lt;p>;当这些线路投入使用时，新线路的总长度将达到这些线路将覆盖德国整个高速铁路网总长度的一半以上，每条线路提供的列车最高运行速度可达 350 公里/小时（217 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;但中国高速铁路的最新新增线路铁路网络与大多数现有线路的不同之处在于它们是由机器人建造的，专门为架空电气化线路设计。据参与项目的工程师介绍，自动化施工方法已经过测试并批准在下一个高铁项目中使用。&lt;/p>;&lt;h3>;中国当局调查高铁建设指控&lt;/h3>;&lt; p>;“未来的项目也会效仿”，中国铁建电气化局集团总工程师王培雄在7月份发表在中文期刊《铁道建设技术》上的一篇论文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;大规模专家表示，架空电气化线路施工机器人的部署被誉为行业里程碑，标志着机器现在可以接管高速铁路建设中的大部分劳动密集型工作。&lt;/p>;&lt;p>;铁路建设涉及广泛的任务，包括挖掘、平整、铺轨、桥梁和隧道施工以及信号和通信系统的安装。基础设施成本高昂，需要大量体力劳动以及专业技能和知识。&lt;/p>;&lt;p>;从历史上看，铁路项目一直是一项艰苦而危险的工作。例如，横跨美国内华达山脉的铁路，需要一万多名中国工人修建。这些工人被称为“苦力”，中文意思是苦力劳动者。在恶劣的条件下，工人们能够按时完工，于 1869 年建成了美国第一条横贯大陆的铁路。&lt;/p>;&lt;p>;如今，机器人和其他先进技术已经接管了修建铁路的大部分劳动密集型工作.&lt;/p>;&lt;p>;例如，2018年，中国推出了一款自动机器，可以以每天高达1.5公里的速度铺设高速轨道。到 2021 年，精度的提高和每周 7 天、每天 24 小时的工作能力使得自动化铁路施工能够每天安装长达 2 公里的轨道。&lt;/p>;&lt;p>;很快，机器人的能力就扩展到了铺设轨道之外。焊接、喷漆和检查任务现在可以由机器人执行。自动化设备还可以进行隧道挖掘和浇筑混凝土等任务。&lt;/p>;&lt;p>;但直到最近，机器人还无法建造高速铁路线的架空电气化结构。王和他的同事认为，这项工作对于机器来说太复杂了。&lt;/p>;&lt;p>;帮助向火车输送电力的拉线、杆和臂的结构被称为架空接触系统 (OCS) .&lt;/p>;&lt;p>;建设高铁OCS网络涉及复杂的流程——接触网臂和悬索的预组装、材料运输到工地、支撑柱和悬架的安装&lt;/p>;&lt;p>;安装支柱和悬索是特别危险的任务，需要在高应力条件下进行高空作业。&lt;/p>;&lt;p>;例如，将接触网的臂安装在支撑杆上王团队的工程师蒋哲华介绍说，需要工人先在杆子顶部安装一个滑轮，然后用绳子将手臂绑在地上，然后将其拉到杆子顶部。&lt; /p>;&lt;p>;该过程需要地面上的多名工人与杆上的工人协调。 Jiang 在同一期刊上发表的另一篇论文中表示，如果出现问题，这项工作可能会致命。&lt;/p>;&lt;p>;由于危险性和工作性质，组装 OCS 网络已成为最劳力的工作。 - 据王团队介绍，这是高铁项目的密集部分。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，铁路工程师设计了自动化施工技术，该技术使用数字数据管理平台和智能系统进行存储、预组装根据 Wang 的论文，自动化传感器从建筑工地收集实时数据，然后将其发送到智能仓库，在智能仓库中，自动存储和检索系统会定位所需材料并将其发送到一个智能工厂，用于组装柱子、手臂、吊架和其他部件。&lt;/p>;&lt;p>;成品部件然后由自动驾驶车辆运输到施工现场。&lt;/p>;&lt;p>;配备传感器和设备的机械臂摄像头检测并调整组件的位置，然后将它们提起并放置到正确的位置。&lt;/p>;&lt;p>;但工程师们表示，即使是机器人在构建 OCS 时也面临挑战。&lt;/p>; &lt;p>;这项工作较为复杂的一个方面是需要以精确且协调的方式安装大量电线、杆子、臂和其他组件。&lt;/p>;&lt;p>;安装现场也​​可能带来独特的挑战– 不平坦的地形、自然障碍、恶劣天气或其他因素可能会阻碍安装过程。机器人可能难以穿越此类障碍或适应环境的变化。&lt;/p>;&lt;p>;OCS安装过程还需要各种协调的机器人系统无缝协作才能完成安装。&lt;/p>;&lt;p>;解决这些挑战的办法就是人工智能。&lt;/p>;&lt;h3>;中国如何建设世界上最大的子弹头列车网络&lt;/h3>;&lt;p>;科学家让建筑工地安装机器人能够使用图像识别和目标特征提取算法来规划手臂放置的最佳路径 - 精确到 1 毫米（0.04 英寸）以内。&lt;/p>;&lt;p>;工程师们表示，人工智能还使机器人能够在各种恶劣天气下工作，并补充说，此类机器人还可以紧密协作，一个将组件固定到位，另一个拧紧夹具。&lt;/p>;&lt;p>;在人工智能的帮助下，同样的机器人也变得更加通用，能够在工作站之间导航，将螺钉调整和拧紧到特定扭矩，并且&lt;/p>;&lt;p>;在仓库里，智能叉车等人工智能设备可以拾取和运输物料，王团队的另一位工程师高琪介绍道。 &lt;/p>;&lt;p>;自动化机器经过编程可自我维护，可以每天 24 小时工作，高精度地执行各种进出物料任务，高说。&lt;/p>;&lt;p>;仓库的质量控制功能也得到增强。存储的材料经过分类并通过光学暗室进行扫描。高说，一种专门的神经网络模型已经在大约 30 种不同类型的材料上进行了训练，可以在材料使用前检测出材料的缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该技术提高了仓库效率，使处理变得更加容易。比传统仓库快达10倍。&lt;/p>;&lt;p>;自动化设备和数字技术有助于提高施工过程的质量、效率和安全性，同时延长高铁线路的使用寿命。&lt;/p>;&lt;据中国工程师称，在高速铁路项目中引入机器人技术有可能从根本上改变中国和其他地方基础设施的建设方式，将效率和成本节约转化为其他类型的交通基础设施项目。&lt;王的团队表示，虽然机器人可以全天候工作，无需休息或牺牲精度，但它们在熟练劳动力短缺或劳动力成本高昂的地区也尤为重要。&lt; /p>;&lt;p>;中国政府计划到 2035 年将所有主要城市和中等城市都用高铁连接起来。要做到这一点，中国需要将现有 42,000 公里的网络长度增加近一倍，同时建设这些路线所需的桥梁、隧道和车站。&lt;/p>;&lt;h3>;前往广州的“高速”1.5 小时列车？香港立法者猛烈抨击新线路、票务&lt;/h3>;&lt;p>;为了实现这一目标，王的团队表示，高速铁路网络将需要主要由人工智能驱动的机器来建设、运营和维护——这是一项人工智能转型计划，被称为智能高铁2.0。&lt;/p>;&lt;p>;中国并不是唯一一个使用机器人和自动化建设高铁的国家。但一位不愿透露姓名的北京铁路科学家表示，中国对这些技术的广泛使用及其快速建设速度“确实令人印象深刻，代表着交通基础设施领域的重大进步”。&lt;/p>;&lt;p >;这位科学家解释说，中国正在帮助其他国家建设高铁项目，但在中国境外使用机器人面临着挑战，例如当地法规、劳动法和文化规范。&lt;/p>;&lt;p>;谨慎行事非常重要他补充说，考虑当地情况并与当地利益相关者合作，以确保项目以社会、经济和环境可持续的方式实施。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore executes man for trafficking heroin, its 5th hanging this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229826/singapore-executes-man-trafficking-heroin-its-5th-hanging-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/d9fe362f-3626-4a59-9866-6010fe1621a7_144e3878.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡处决了一名因贩运海洛因而被定罪的 39 岁男子，当局周四表示，该国今年发生了第五起绞刑，也是一周多以来的第三起绞刑。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·沙勒·阿杜尔·拉蒂夫 (Mohamed Shalleh Adul Latiff) 因 2019 年“以贩运为目的”持有约 55 克海洛因而被判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;中央肃毒局（CNB）在一份声明中称，他的处罚已于周四执行。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，穆罕默德·沙勒在被捕前曾担任送货司机。 2016 年。在审判期间，他声称相信自己正在为欠钱的朋友运送走私香烟。&lt;/p>;&lt;p>;他成为自 2022 年 3 月政府恢复处决以来第 16 名被送上绞刑架的囚犯在 Covid-19 大流行期间暂停了两年之后。&lt;/p>;&lt;h3>;2022 年，新加坡执行了 11 起绞刑，创下了全球死刑执行记录。&lt;/h3>;&lt;p>;此次处决距离新加坡执行死刑不到一周尽管遭到人权组织的谴责，但还是近 20 年来第一位因贩毒而被捕的女性。&lt;/p>;&lt;p>;45 岁的新加坡人 Saridewi Binte Djamani 因贩运约 30 克海洛因而于周五被处决。&lt;/p>;&lt; p>;一名 57 岁的当地男子 Mohd Aziz bin Hussain 两天前因贩运约 50 克海洛因而被绞死。&lt;/p>;&lt;p>;联合国上周谴责了绞刑，并呼吁新加坡暂停执行绞刑。死刑。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国际社会对这个问题的压力越来越大，但新加坡坚持认为死刑是对贩毒的有效威慑。&lt;/p>;&lt;p>;这个富裕的金融中心拥有一些世界上最严厉的国家禁毒法 – 贩运超过 500 克大麻或超过 15 克海洛因可能会被判处死刑。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 4 women in crackdown on vice syndicate bringing in mainland Chinese sex workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229825/hong-kong-police-arrest-4-women-crackdown-vice-syndicate-bringing-mainland-chinese-sex-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 13:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/93f2e363-1e84-4dec-b2fa-50d64c7ed2e9_6ddb085c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方在打击一个卖淫集团的行动中逮捕了四名妇女。来自中国大陆的性工作者到九龙市中心的妓院工作。&lt;/p>;&lt;p>;周三晚上，警方突击搜查位于九龙市中心一栋大楼的三家妓院时，逮捕了四名嫌疑人——一名当地妇女和三名来自大陆的游客。警方周四表示，位于旺角弥敦道。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，“初步调查显示，这名 44 岁的香港女子据称是该犯罪团伙的核心成员。”&lt;/p>;&lt;p>;她因涉嫌以卖淫为目的控制妇女和经营色情场所而被拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方追捕两名涉嫌在承诺按摩后抢劫老年男子的人&lt;/h3>;&lt;p>;警方逮捕了三人大陆人，所有年龄在 25 岁至 42 岁之间的女性，因违反逗留条件而被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;在代号为“Stempicker”的行动中，警方缴获了约 10,000 港元（1,282 美元），以及避孕套和避孕套等物品。几瓶按摩油。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四上午，嫌疑人仍被警方拘留。旺角特勤队人员正在跟进案件。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，根据《刑事罪行条例》，开设卖淫场所可被判处最高 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，警方针对位于庙街油麻地地区的另一个卖淫团伙经营的妓院，逮捕了两名分别为 15 岁和 16 岁的内地姐妹。&lt;/p>;&lt;p>;两人是七名来自内地的旅客之一。泰国在扫黄行动中被捕。警方还抓获了涉嫌犯罪的头目——一名 55 岁的女性——和她的男助手。&lt;/p>;&lt;p>;警方数据显示，今年 1 月至 3 月期间，有 499 名旅客因涉嫌犯下各种罪行而被拘留，其中 3 名旅客因涉嫌犯罪而被拘留。比去年第一季度抓获的 165 名游客多出一倍。&lt;/p>;&lt;h3>;尖沙咀酒店打击性爱团伙，香港 16 名女性被拘留&lt;/h3>;&lt;p>;超过一半，即 266 名被捕的499人中，来自内地，比去年同期的37人增加了六倍。&lt;/p>;&lt;p>;因各种犯罪而被捕的其他国家的游客人数也增加了82%今年前三个月，游客数量从 2022 年同期的 128 人增加到 233 人。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人 6 月份告诉《华盛顿邮报》，今年第一季度因犯罪被捕的游客人数今年有所增加，但仍较疫情前同期为低。&lt;/p>;&lt;p>;警队会密切留意事态发展，适时采取适当行动，包括加强各地区的巡逻、他说，开展有针对性的情报主导行动并促进犯罪预防。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US envoy’s ‘Barbie’ post further angers Japanese offended by ‘Barbenheimer’ meme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3229819/us-envoys-barbie-post-further-angers-japanese-offended-barbenheimer-meme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 12:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/fe677e88-970c-4455-b054-bfb5cd38790d_2175e77a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在一位配音演员公开反对后，《芭比娃娃》的日本上映遭遇了更多挫折。这部热门电影引发争议的草根营销运动，美国大使也因在网上宣传该电影而受到严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;由玛格特·罗比主演的《芭比娃娃》最近的全球票房收入达到 8 亿美元，为这部影片提供了帮助部分原因是病毒式传播的“巴本海默”模因，该模因将这部电影与同时上映的核弹科学家 J. 罗伯特·奥本海默的传记片配对。&lt;/p>;&lt;p>;芭比制片人华纳兄弟最初关注的是粉丝制作的模因描绘了罗比的芭比娃娃和演员希里安·墨菲的奥本海默，以及核爆炸的图像。&lt;/p>;&lt;h3>;“巴本海默”在社交媒体上很受欢迎，日本对此并不满意&lt;/h3>;&lt;p>;但粉丝们并不高兴这在日本很有趣，未来几天将纪念 78 年前的广岛和长崎原子弹爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;#NoBarbenheimer 标签在网上流行，促使华纳的日本部门罕见地公开批评其公司母公司随后于本周道歉。&lt;/p>;&lt;p>;在日文版本中为芭比娃娃配音的高畠光希周三在 Instagram 上发帖称，她对模因营销活动感到沮丧，并考虑放弃8 月 11 日在东京举行的一场宣传活动，宣传其开幕。&lt;/p>;&lt;p>;“这件事真的非常令人失望，”她发帖说。&lt;/p>;&lt;p>;精通媒体的美国驻日本大使拉姆伊曼纽尔贴出了一张与导演格蕾塔·葛韦格会面的照片，但网上反应冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;“你此时的帖子会让许多日本人感到紧张，并将进一步坚定他们永远不去的决心。” X 平台（以前称为 Twitter）上一位名为 tsuredzure 的发帖者回复道：“去看那部电影吧。” p>;&lt;p>;这部电影因在很大程度上忽视了二战末期该武器在日本的破坏情况而受到批评，该武器摧毁了两个主要城市并造成超过 20 万人死亡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should Trump go to jail? The 2024 election could become a referendum on that question]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229820/should-trump-go-jail-2024-election-could-become-referendum-question?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 12:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/62a91b45-0635-472d-bda3-10b9b99bd1c5_59b1440e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2024 年大选将决定唐纳德·特朗普是否重返白宫。它还可能决定他是否会面临牢狱之灾。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普现在被第三次刑事起诉，这次是因为他试图推翻 2020 年选举并阻止总统权力移交，他赢得了胜利不仅仅是关于自我、救赎、算计或国家的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“这次选举很可能关乎唐纳德·特朗普的个人自由，”长期共和党策略师阿里·弗莱舍(Ari Fleischer)表示。 “毫不夸张地说，如果被定罪，他可能会被判入狱，除非他获胜并且他利用正义的杠杆来扭转、阻止或放弃它。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普为已经是现代历史上任何一次选举的选举增添了新的内容。现在，这不仅是一场关于国家挑战的辩论，也是一场关于这位 77 岁的前总统和共和党领跑者是否应该入狱的党派之争。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将这个问题摆在了首位。盟友国会女议员马乔里·泰勒·格林在推特上表示，“即使特朗普入狱，她仍然会投票给他”。&lt;/p>;&lt;p>;批评者长期以来一直声称，特朗普对起诉的恐惧是他决定再次竞选的主要动机。尽管特朗普否认这一点 — — 坚称如果他决定不竞选，就不会提出指控 — — 但新的起诉书确保了他的竞选和法律问题现在相互交织在一起。&lt;/p>;&lt;h3>;在 2020 年大选中受到联邦指控后，特朗普面临更多法律困境调查&lt;/h3>;&lt;p>;“法律信息就是政治信息，政治信息就是法律信息，”特朗普竞选发言人史蒂文·张(Steven Cheung)在谈到新现实时表示。 “这是我们正在运行的一部分。特朗普已将法律问题作为其竞选活动的一大焦点，从我们的角度来看，这是有效的信息传递。”&lt;/p>;&lt;p>;针对特朗普的 78 项州和联邦指控已经在他的巡回演讲中占据主导地位，因为他试图描绘他本人是政治化司法部的受害者，司法部一心损害乔·拜登总统的主要政治对手的前景。在集会上，他试图将这些指控描述为不仅是对他的攻击，也是对他的支持者的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“他们不是在起诉我，而是在起诉你们，”他在集会上对人群说。周末在宾夕法尼亚州伊利举行的集会。&lt;/p>;&lt;p>;在更实际的层面上，特朗普面临着前所未有的平衡行为，在竞选的同时面临至少三个不同司法管辖区可能的审判。&lt;/p>;&lt;p>;他将出现周四在华盛顿联邦法院面临最新指控，然后在周五参加阿拉巴马州共和党晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;特别检察官杰克·史密斯在佛罗里达州对他提出了额外的刑事指控，下周他将在佛罗里达州面临另一次传讯。案件与他处理机密文件有关。这将发生在新罕布什尔州的竞选停留和可能的爱荷华州博览会之间。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还可能在亚特兰大面临与推翻佐治亚州 2020 年选举结果相关的新指控，并且必须还决定是否参加8月23日的首场共和党总统辩论。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选官员表示，他们并不担心此类后勤挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普总统的竞选活动不会受到影响特朗普高级竞选顾问杰森·米勒表示，“无论他们多么努力，深层政府都在努力干预选举。”他和其他人一样认为，特朗普和他的团队在防守方面训练有素。&lt;/p>;&lt;p>;张指出，迄今为止，没有任何竞选活动因法律程序而被重新安排或取消，而且，如果有的话，也增加了更多的站点。&lt;/p>;&lt;h3>;起诉可能会推动特朗普更接近 2024 年提名&lt;/h3>; &lt;p>;“一切都在全速前进，”他在最新起诉书之前说道。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普面临的挑战超出了政治范围。针对他的每起案件——从佛罗里达州的机密文件案到纽约向女性支付不当封口费的指控以及周二公布的起诉书——都需要紧张的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“显然， “一般情况下，不可能一次准备多于一项刑事审判，”著名白领刑事辩护律师巴里·博斯(Barry Boss)说。 “通常这本身就是压倒性的。因此，对我来说，面临多项起诉的想法是不可想象的。”&lt;/p>;&lt;p>;一般来说，规则要求联邦案件中的被告必须出席重大事件，例如首次出庭和判决时出庭。回来了，但给他们留有余地来决定何时出现。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人非常热衷于他们的辩护，每天都想与你交谈，而另一些人则将其留给你博斯说。&lt;/p>;&lt;p>;调查也主导了特朗普的竞选支出。美联社分析发现，今年到目前为止，这位前总统的政治运作在为他、他的幕僚和盟友辩护的法律费用上花费的费用比旅行、集会和其他竞选费用的总和还多。&lt;/p>;&lt;p>;根据司法准则，现任总统通常不会受到起诉和刑事起诉。但赢回白宫并不能无限期地保护特朗普。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普面临哪些选举干预指控？&lt;/h3>;&lt;p>;如果他再次当选，他可以指示司法部长解雇联邦检察官案件、解雇检察官或通过试图赦免自己来测试总统权力的极限。但这些努力仅适用于联邦案件，不适用于他在纽约面临或可能在佐治亚州面临的州刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;即使特朗普最终没有成为提名人，另一位共和党总统也可能会这样做面临着来自特朗普的巨大压力，要求其撤销指控以安抚他的支持者——自从杰拉尔德·福特赦免他的前任理查德·尼克松在水门事件中犯下的罪行以来，没有哪位总统面临过这种压力。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，“这是非同寻常的”坏消息和国际影响将是毁灭性的。这就是为什么人们需要清醒过来，”特朗普的前国家安全顾问、现任批评家约翰·博尔顿说，他认为现实加大了共和党寻找替代候选人的压力。 “最好有人主动出击，说我们正在走向悬崖边缘。”&lt;/p>;&lt;p>;但到目前为止，特朗普的起诉几乎没有面临什么政治影响，他对共和党挑战者的巨大领先优势甚至还在扩大。他们很难做出回应。与此同时，他利用入狱的可能性来筹集现金。&lt;/p>;&lt;p>;他在最近的一封筹款电子邮件中抱怨说，“‘司法部’正试图将我关进监狱”我的余生都是一个无辜的人”。其他主题为“关于：入狱 400 年”的征集活动也已到来。&lt;/p>;&lt;p>;弗莱舍表示，选民将开始通过竞选活动的视角来看待特朗普在法律上的胜利和失败。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果一个案件中的指控被驳回，“就好像他赢得了这场合法的初选”，如果法官做出不利于他的裁决，“人们会觉得他在法庭初选的第一天就输了”。&lt;/p >;&lt;p>;弗莱舍说，如果特朗普最终不得不在法庭上花费大量时间，他可以想象这位前总统在法院台阶上大声讲话，告诉在家观看的选民，“我不是在受审，你们是在受审”。受审。我在法庭上为你而战”。&lt;/p>;&lt;p>;“这可以让他远离道路，但他只是有另一个平台可以让他的声音被听到。对他来说，这只是一场战役。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Niger’s new military ruler warns against foreign meddling, urges population to defend the country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3229815/nigers-new-military-ruler-warns-against-foreign-meddling-urges-population-defend-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 11:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/e396196a-de12-4c58-ad11-c19bf65e7c9b_2759f1cf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尼日尔新军事统治者在全国电视转播中猛烈抨击邻国和国际社会周三晚上发表讲话，他呼吁民众做好保卫国家的准备。&lt;/p>;&lt;p>;这是自一周前从尼日尔民选总统手中夺取权力以来向​​这个西非国家发表的为数不多的讲话之一，阿卜杜拉赫马内·奇亚尼 (Abdourahmane Tchiani) 将军警告不要外国干预和军事干预政变。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们呼吁全体尼日尔人民和他们的团结，击败所有那些想要给我们辛勤工作的人民和人民造成难以形容的痛苦的人。”破坏我们国家的稳定。”Tchiani 说道。&lt;/p>;&lt;p>;指挥尼日尔总统卫队的 Tchiani 还承诺，在总统穆罕默德·巴祖姆 (Mohamed Bazoum) 下台后，为和平过渡到选举创造条件。&lt;/p>;&lt;p>;他发表讲话之际，地区紧张局势不断升级，西非地区集团西非经共体威胁称，如果巴祖姆在 8 月 6 日之前不解除软禁并恢复职务，将使用武力。该集团实施了严厉的旅行和经济制裁。&lt;/p>;&lt;p这次政变遭到了西方国家的强烈谴责，其中许多国家将尼日尔视为西方在非洲萨赫勒地区打击与基地组织和伊斯兰国组织有关的圣战分子的最后可靠伙伴。俄罗斯和西方国家一直在争夺打击极端主义的影响力。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日尔政变：西非集团威胁使用武力会是什么样子？&lt;/h3>;&lt;p>;法国在尼日尔驻有1,500名士兵与尼日尔军队开展联合行动，美国和其他欧洲国家也帮助训练了该国的军队。&lt;/p>;&lt;p>;Tchiani 表示，尼日尔未来面临困难时期，这些人的“敌对和激进”态度反对他的统治的人不会提供任何附加价值。他称西非国家经济共同体实施的制裁是非法、不公平、不人道和史无前例的。&lt;/p>;&lt;p>;在法国、意大利和西班牙宣布撤离其公民和其他欧洲人之后，第四架法国军事撤离飞机离开尼日尔。由于担心可能被困，他们在尼亚美撤离。&lt;/p>;&lt;p>;法国外交部称，近 1,000 人已搭乘四趟航班离开，第五次疏散正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;意大利军方意大利国防部称，这架飞机周三降落在罗马，机上载有 99 名乘客，其中包括 21 名美国人和来自其他国家的平民。意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼表示，这些航班是在尼日尔新政府的许可下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院周三下令非必要的使馆工作人员和一些家庭成员暂时离开尼日尔作为预防措施。它表示其大使馆将保持开放。一些美国公民已经在欧洲人的帮助下离开。&lt;/p>;&lt;p>;西非经共体集团国防部长会议周三在尼日利亚首都开幕，商讨下一步行动。欧盟政治事务、和平与稳定专员阿卜杜勒-法陶·穆萨表示，阿布贾会议将讨论如何“与我们在尼日尔共和国发现的人质事件中的官员进行谈判”。&lt;/p>; &lt;p>;西非经共体周日宣布的制裁包括停止与尼日尔的能源交易，根据国际可再生​​能源机构的数据，尼日尔高达 90% 的电力来自邻国尼日利亚。&lt;/p>;&lt;p>;周二，电力尼日利亚一家主要电力公司的一位不愿透露姓名的官员表示，从尼日利亚到尼日尔的输电已被切断。该官员没有澄清这次削减代表了尼日尔的多少权力，但任何削减都将进一步挤压这个超过 2500 万贫困国家的公民。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日尔政变对中国在萨赫勒地区的存在意味着什么&lt;/h3>;&lt;p>;美国官员一直致力于阻止武装接管，国务卿安东尼·布林肯周二晚间致电尼日尔总统，表达“持续坚定不移的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;美国的撤军从尼日尔撤军将危及华盛顿在这个西非国家的长期反恐投资，其中包括阿加德兹的一个主要空军基地，该基地对于打击撒哈拉和萨赫勒地区的武装极端分子至关重要。美国在尼日尔有大约 1,000 名军事人员，并帮助训练一些尼日尔军队。&lt;/p>;&lt;p>;离开尼日尔还有可能让该国受到俄罗斯及其瓦格纳雇佣军集团的影响，该集团已经在尼日尔拥有重要的影响力。马里、中非共和国和苏丹。&lt;/p>;&lt;p>;在周二晚上的联合国虚拟会议上，联合国西非和萨赫勒地区特使表示，尼日尔正在采取非军事努力恢复民主。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果每个人都真诚地交谈，如果每个人都想避免流血，一周就足够了，”特使莱昂纳多·桑托斯·西毛说。但是，他补充说，“不同成员国正在准备在必要时使用武力。”&lt;/p>;&lt;p>;外交界的其他人表示，军事干预是一个真正的选择。&lt;/p>;&lt;p>;西非经共体决心尼亚美的一位西方外交官表示，由于经济和旅行制裁未能挫败其他政变，因此使用武力。出于安全原因，该外交官不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;M62 运动是一个激进组织，组织了亲俄罗斯和反法国的抗议活动，呼吁尼亚美居民动员起来并封锁机场，直到外国军事人员离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲人的任何撤离（应该）以立即离开为条件该组织的国家协调员马哈曼·萨努西 (Mahaman Sanoussi) 在一份声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s rote learning blamed for 15-year-olds failing English tests: ‘not effective’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3229773/japans-rote-learning-blamed-15-year-olds-failing-english-tests-not-effective?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/698850e2-8f70-48b6-9024-cfab791fcdba_aeee3702.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本初中生英语考试成绩直线下降引发担忧子孙后代将无法使用世界通用语言进行交流。&lt;/p>;&lt;p>;在 4 月份进行的全国性测试中，只有 12.4% 的 15 岁青少年能够用英语正确回答 5 个口语问题。其中一项要求他们听一段 30 秒的关于购物时使用可重复使用的袋子而不是塑料袋的演示，然后给出他们对此问题的想法。&lt;/p>;&lt;p>;上次进行口语测试是在 2019 年 –此后，由于新冠疫情和考试方式的改变，考试被推迟了——正确回答这五个问题的比例为 30.8%。&lt;/p>;&lt;p>;令人震惊的是，在参加考试的 190 万名学生中，有超过 60% 的人正确回答了考试五道题均未通过。&lt;/p>;&lt;h3>;随着停课数量的增加，日本的婴儿潮对学校造成了沉重打击&lt;/h3>;&lt;p>;在对学生的阅读、写作和听力能力进行测试时，学生们在最后一年接受了测试初中——正确答案率为46.1%，比上一次测试下降了10.4个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;成绩不佳引发了批评，认为考试太难，或者老师教课很吃力。孩子如何用外语表达自己。有人说，教授英语只是为了准备大学入学考试，而另一些人则指出，在同质化的日本，人们几乎没有机会说英语。&lt;/p>;&lt;p>;然而，教育部淡化了对这种做法的批评。标准不高，国家教育政策研究所的一位官员表示，测试的进行方式“太复杂”，包括听视频然后发表意见的系统与以前的测试不同。&lt;/p>;&lt; p>;该官员坚称，这些数字并不表明英语能力恶化。&lt;/p>;&lt;p>;《读卖新闻》周二发表社论，呼吁政府制定“有效的教学方法，帮助学生获得实用的英语技能” ”，包括给他们更多的机会说英语。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现学生缺乏用英语表达自己的想法（包括写作）的能力，这一事实必须认真对待， ”它说。&lt;/p>;&lt;p>;在政府通过新指导方针帮助学生在初中时培养说基本英语的能力仅仅两年后，结果就很糟糕。&lt;/p>;&lt;p>;作为一部分根据 2021 年 4 月的变化，学生在 15 岁时应掌握 1,800 个英语单词，而不是 1,200 个，并能够用英语了解社会事务并表达对问题的看法。&lt;/p>;&lt;p>;学校已还敦促聘请以英语为母语的助教，政府出钱聘请来自不同国家的人员，包括美国、英国和马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;埃里克·菲奥 (Eric Fior)，一门私人语言的法国人东京附近横滨市的一所学校表示，日本对死记硬背的强调是有​​害的。&lt;/p>;&lt;p>;“现在大多数学校英语课都有以英语为母语的人，这是积极的，因为这是学生倾听和学习的最佳方式说这种语言，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是学生没有足够的课堂时间来练习英语口语，而我也觉得在英语中使用的死记硬背的技巧“这里的学校对于学习语言的效果并不理想。”Fior 说，他教过许多初中生。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的补习班在日本很流行，但教学往往倾向于书面文字。 .&lt;/p>;&lt;p>;“教学通常旨在帮助学生做好笔试准备，以便他们能够进入一所好的高中，然后进入大学，”Fior 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着学生不分析他们的答案，也不鼓励他们自己思考，他们只需要选择正确的答案，”他补充道。 “当涉及到学习说一门语言并能够用英语自由表达意见时，这不起作用。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士还表示，分数可能受到了这一流行病的影响，而大多数学生不得不在线学习，从而大大减少了面对面的语言课程。&lt;/p>;&lt;p>;无论出于何种原因，评论员都表示担心后代将没有能力应对一个更加互联的世界。&lt;/p>;&lt;p >;《读卖新闻》本周在社论中表示：“社会全球化正在迅速发展，培养能够在世界舞台上发挥积极作用的年轻人势在必行。”&lt;/p>;&lt;p>;“与其为小事而烦恼考试和课堂上的语法错误，应该更加注重培养以有趣和开放的方式与其他国家的人互动的能力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>