<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s maritime ambitions boosted, claims largest shipping fleet title from Greece]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231041/chinas-maritime-ambitions-boosted-claims-largest-shipping-fleet-title-greece?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/ca3677e2-7aa7-4f9a-a254-4766f88c05e6_294e8bdb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国已超越希腊，成为总吨位最大的船队拥有者全球领先行业信息提供商的报告显示，中国正加紧建设海洋强国的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有的船队已达到2.492亿总吨，占船舶总吨位的15.9%根据克拉克森研究公司周五的数据，韩国和美国在全球排名第四，约为 6600 万总吨，德国则下降。报告显示，从2013年的第四位上升到第七位。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果，加上中国庞大的造船能力和未完成的订单，将有助于巩固北京在国际贸易中的领先地位，但也带来了挑战，包括满足碳排放要求分析师表示，削减目标。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在新建市场上更加活跃（现在几乎是希腊订单量的两倍），”Clarksons 分析师斯蒂芬·戈登 (Stephen Gordon) 表示。&lt;/p>;&lt; p>;“日益活跃和专业的金融业起到了帮助作用，其中中国租赁发挥了关键作用。”&lt;/p>;&lt;p>;由于干散货进口的扩大，中国的船队自 2015 年以来一直在快速增长 –报告称，包括粮食和煤炭在内的集装箱出口货物需求量很大，分别占今年总吨位的 24% 和 16%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国船舶出口戈登补充道，与全球进口量 22% 的份额和集装箱出口量 33% 的份额相比，其所有权市场份额仍然较低。&lt;/p>;&lt;p>;希腊继续占据全球载重吨位（总重量）的最大份额。一艘船可以运载 – 占 18%。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲国家仍然是世界领先的油轮拥有者，拥有 25% 的市场份额，其液化天然气运输船的份额也从仅为 3% 上升2013 年增长至今年的 21%。&lt;/p>;&lt;p>;作为世界上最大的海运能源进口国，中国拥有液化天然气和液化石油气运输船队总规模第八大，仅次于日本和韩国等国家。克拉克森周一补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]仍然看到进一步发展的空间，可以追赶，其油轮的尺寸只有希腊船东的一半，而希腊船东拥有大量大型、私人、独立的船东， ”克拉克森分析师邢岳表示。&lt;/p>;&lt;h3>;你需要知道的一切：中国第一艘国产大型邮轮的时间表&lt;/h3>;&lt;p>;中国已连续四年成为全球领先的造船投资国据克拉克森称，虽然它拥有所有主要船东国家中最年轻的船队，平均船龄为 14.4 年，而全球平均船龄为 22.4 年。&lt;/p>;&lt;p>;然而，地缘政治、贸易碎片化和脱碳化将对中国的航运雄心构成挑战。&lt;/p>;&lt;p>;国际海事组织 7 月表示，希望国际航运在 2050 年左右实现净零排放，这意味着船舶必须遵守严格的硫氧化物控制措施2025年。&lt;/p>;&lt;p>;航运巨头中远集团上周表示，零碳燃料的定义和惩罚性经济措施也将对中国航运业产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国造船企业完成了据工信部统计，2023年上半年新造船舶完工量2113万载重吨，同比增长14. 2%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain intercepts 2 Russian bomber jets north of Scotland as Moscow claims Norway tried to violate its airspace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231075/britain-intercepts-2-russian-bomber-aircraft-north-scotland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 23:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/f860a002-94b8-490a-ae3f-841d722f5551_3b7828f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国称其台风战斗机在北部国际空域拦截了两架俄罗斯海上巡逻轰炸机周一，在北约北部空中警务区内的苏格兰。&lt;/p>;&lt;p>;“今天早上，飞行员驾驶台风喷气式飞机拦截两架俄罗斯远程轰炸机，在它们经过设得兰群岛北部时对其进行监视，准备拦截英国武装部队部长詹姆斯·希佩 (James Heappey) 表示：“应对对英国领土的任何潜在威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;英国表示，在此类事件中，其台风战机经常紧急升空，以确保其天空安全。&lt;/p>;&lt;p>;英国其补充说，飞行员最近还领导了北约在爱沙尼亚的空中警务任务，在那里进行了 50 多次类似的空中拦截。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，俄罗斯表示其战略轰炸机已在爱沙尼亚国际水域上空进行了例行飞行。 &lt;/p>;&lt;h3>;英国表示，俄罗斯飞机在英国飞机附近发射了导弹&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯周一宣布，已派遣一架 MiG-29 战斗机“阻止”俄罗斯飞机侵犯其边境。一架挪威军用巡逻机在巴伦支海上空飞行。&lt;/p>;&lt;p>;“当俄罗斯战斗机接近时，外国军用飞机掉头离开俄罗斯联邦边境，”俄罗斯国防部表示。&lt; /p>;&lt;p>;声明补充说，“没有侵犯边境”，并指出这架挪威飞机是一架 P-8A 海神巡逻机。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，其飞行是在根据国际规则，“不跨越航线或进行危险的和解。”&lt;/p>;&lt;p>;北约成员国挪威与俄罗斯有陆地边界，并在巴伦支海有海上边界。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，在俄罗斯大规模军事干预乌克兰的背景下，涉及俄罗斯和西方飞机的事件成倍增加。&lt;/p>;&lt;p>;另外，俄罗斯国防部表示，其部分战略轰炸机在中立国上空进行了定期飞行。波罗的海和北海水域，包括巴伦支海。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Disaster Relief Fund donates HK$65 million to help flood victims in Beijing and surrounding areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3231073/hong-kong-disaster-relief-fund-donates-hk65-million-help-flood-victims-beijing-and-surrounding-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/6505cd9c-df31-4d5f-8964-395f9450ca04_82118fb3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港政府基金已捐赠 6500 万港元（830 万美元）帮助北京及周边省份破纪录的降雨引发的致命洪水的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;周一，九家机构和慈善机构的捐款获得批准，这些机构和慈善机构在主要政党和一些大亨倾注大量资金后，向政府救灾基金申请了捐款香港行政长官李家超在其脸书页面上写道：“这体现了香港人与内地同胞的密切关系和相互关怀的精神。”呼吁居民继续支持救灾工作和救援人员。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人表示，当局会联同赈灾基金咨询委员会，继续密切监察事态发展和相关救援工作。他还承诺，政府将在需要时及时提供更多补助，帮助灾民。&lt;/p>;&lt;p>;近期中国北方发生的洪涝灾害已造成至少62人死亡，其中大约一半的死亡人数发生在北京。但自然灾害造成的死亡人数和经济损失的完整统计仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，仅北京就有至少 59,000 所房屋倒塌，超过 15,000 公顷（37,065 英亩）农田被洪水淹没。数十条道路和 100 多座桥梁受损。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在西安搜寻 16 名失踪人员，而东北部则准备迎接更多降雨&lt;/h3>;&lt;p>;香港工联会等九个救灾组织赈灾慈善基金、香港北京机构总会、香港世界宣明会、香港青年联谊交流基金会及港岛社会服务慈善基金会。&lt;/p>;&lt;p>;其他为香港华晶青年基金会全国政协（临时）会员协会基金会、中华全国妇女联合会香港代表联谊会基金会、爱德基金会。&lt;/p>;&lt;p>;一些当地亲北京政党也捐款，其中包括民建联香港民建联捐款100万港元。自由党和新民党各捐出 50 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，新世界发展公司的郑家纯捐款 2000 万元人民币（270 万美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;中国洪水：死亡河北省死亡人数升至29人，损失可能需要数年时间才能修复&lt;/h3>;&lt;p>;政府于1993年设立赈灾基金，为香港提供一个现成的机制，以回应国际社会对城外人道主义援助的呼吁。&lt; /p>;&lt;p>;赈灾基金咨询委员会由政务司司长担任主席，成员有八名，其中包括三名立法会议员。&lt;/p>;&lt;p>;2022-23财政年度批准拨款约5,600万港元合共提供700万港元予三个团体，用于内地水灾灾民的赈灾计划。&lt;/p>;&lt;p>;2021-22年度，香港批准向两个机构拨款850万港元，协助河南省政府开展救灾工作。该省遭受致命洪水袭击。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, India hold new round of border talks days before Xi, Modi head for Brics summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231060/china-india-hold-new-round-border-talks-days-xi-modi-head-brics-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/2d2ee006-0797-48e6-b3a3-55e0e0bcfa50_e0cb09d3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中印周一开始新一轮军事级别边界会谈，刚刚一周后，中国国家主席习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪将在南非举行年度金砖国家峰会，预计习近平将于下个月访问新德里参加 20 国集团峰会。&lt;/p>;&lt;p >; 第 19 轮军事会谈是缓解 2020 年 5 月致命冲突后“实际控制线 (LAC)”（两国之间的有效边界）沿线三年对峙的持续努力的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;在拉达克东部地区沿实控线的加勒万河谷发生的对峙导致至少 20 名印度人和 4 名中国人丧生，这是几十年来最致命的边境冲突。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此经过18轮会谈和4轮脱离接触，印度和中国在拉达克东部都保有大量军队和先进武器。&lt;/p>;&lt;p>;4月份举行的上一轮谈判未能取得任何突破并在没有发表联合新闻声明的情况下结束。&lt;/p>;&lt;p>;然而，印度外交部随后发表声明，称赞就恢复“边境地区的和平与安宁进行了坦诚和深入的讨论”，这将使双边关系取得进展&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 上周表示，谈判并未停止，而且在边界争端的一些“非常紧张”领域取得了进展。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部长王毅上个月末在约翰内斯堡举行的金砖国家活动期间会见了苏杰生和印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔，他敦促新德里稳定关系，以造福双方。&lt;/p>;&lt; p>;王毅和苏杰生等来自金砖国家（还包括巴西、俄罗斯和南非）的官员在 8 月 22 日至 24 日领导人峰会之前聚集在南非金融首都举行了一系列会议。&lt;/ p>;&lt;p>;根据中国外交部的一份声明，他呼吁制定政策“增强战略互信”和“注重共识与合作”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国控制边境风险的举措进一步加剧了紧张局势与印度&lt;/h3>;&lt;p>;不排除习近平和莫迪在下周峰会期间举行双边会晤，预计中国领导人还将访问新德里参加 9 月 9 日至 10 日举行的 G20 峰会。&lt;/p>; &lt;p>;11 月，莫迪和习近平在巴厘岛 G20 峰会期间会面时握手并寒暄。印度外交部上周透露，两国领导人还讨论了“稳定”双边关系的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在孙卫东的三年任期结束后，北京尚未向德里派遣大使。 10 月。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，随着美国向印度示好，以对抗中国在该地区日益增长的影响力，新德里认为北京已表示愿意在边境实现和平。&lt;/p>;&lt;p>;印度媒体News18 援引新德里“政府高层消息人士”的话说，中国“正面临与台湾的局势，它可能不希望在两条战线上遇到麻烦”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国之间日益密切的动态印度也在发挥作用，”报道援引其中一位人士的话说。 “还有一些其他信号表明中方希望解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;印度前外交官拉吉夫·多格拉 (Rajiv Dogra) 表示，这将是一个“有趣的案例研究”，可以了解中美关系如何发展。与中印边境的事态发展相比，最近一段时间的进展。&lt;/p>;&lt;p>;“中国已经到了中断中国国防部长和美国国防部长之间对话的程度。”因此，从比较的角度来看，我们有理由对印中谈判尚未破裂感到乐观。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inspection uncovers half of 47 ageing Hong Kong buildings at ‘immediate risk’, after spate of cases involving falling concrete]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231072/inspection-uncovers-half-47-ageing-hong-kong-buildings-immediate-risk-after-spate-cases-involving?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 22:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/dcebc348-2462-4610-9e99-a57bb17e0f13_c410b1cc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;对香港47栋老化楼宇进行检查，发现超过一半处于“各种缺陷带​​来的“直接风险”，在一系列混凝土块落在车辆和道路上的案例中，一名立法会议员向当局报告了这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;民建联（DAB）周一，香港建筑督学学会 (HKIBI) 敦促当局改进该市现有的维护程序，以解决社区中的“定时炸弹”问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要做的是，港岛东立法会议员梁熙表示，“我们会通知有关部门，希望他们尽快进行维修。”&lt;/p>;&lt;h3>;“香港30栋楼宇因混凝土倒塌将进行紧急维修”案例&lt;/h3>;&lt;p>;“我们还想询问居民是否看到我们提到的任何缺陷，请告诉我们……如果存在直接风险，我们会告诉政府，这样我们就可以在当地拆除这些‘炸弹’。他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;作为联合报告的一部分，两个小组在港岛东区确定了 47 栋符合政府检查要求的建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;每栋建筑物结构被归类为“三无”，即没有业主立案法团、居民团体或没有物业管理公司维护。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员采取了所谓的“快速检查”使用无人机和红外热扫描仪发现 25 座存在缺陷的建筑物，这些建筑物被归类为构成“直接风险”的方法。&lt;/p>;&lt;p>;两个小组发现的最常见问题是建筑饰面可能脱落和裂缝以及锈迹和水渍。&lt;/p>;&lt;p>;报告以湾仔道123号的一栋建筑物为例，该建筑物的混凝土平台有弯曲和结构损坏的迹象。&lt;/p >;&lt;p>;但民建联及香港商业情报局并没有透露其他有潜在危险建筑物的地址，称这些资料可能会引起公众不必要的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联络屋宇署及发展局&lt;/p>;&lt;p>;HKIBI 创会主席余力生主张使用“快速红外热成像测量”，并解释说该过程涉及使用热扫描仪来检测温差，并可能识别“困在内部的水”可能影响其结构完整性的建筑物。&lt;/p>;&lt;h3>;警告“顽固”的香港业主，确保遵守工作指令&lt;/h3>;&lt;p>;检查员将在初次热扫描后前往现场识别缺陷他说，但强调这一过程是对高风险建筑物结构安全的快速审查，并不能替代注册建筑检验师的全面检查。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Vincent Ho Kui-yip，香港测量师学会建筑政策小组主席认为，红外线扫描并非万无一失，业主应承担安全检查的责任。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，红外线扫描仪只能检测建筑物表面的温度差异。 &lt;/p>;&lt;p>;“政府只能识别和处理那些存在明显风险的建筑物，因为其他建筑物在台风和降雨后仍然会老化，”他说。 “车主必须检查。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港混凝土块坠落，双层巴士车顶裂出洞&lt;/h3>;&lt;p>;香港已记录至少18起混凝土及碎片坠落事件发展局局长林汉豪早前表示，有 900 栋建筑物没有遵守强制检查令，其中 30 栋建筑物自 7 月起，曾有部分事件导致行人受伤或损坏车辆。&lt;/p>;&lt;p>;屋宇署使用无人机完成初步检查后，将对其进行紧急维修。&lt;/p>;&lt;p>;部长还表示，屋宇署将对另外1,100栋老化建筑物进行维修工程。她补充说，大约 400 处正在接受检查，其余的正在维修。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deadly rains kill at least 40 in torrential downpour triggers landslides in Himalayas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3231067/deadly-rains-kill-least-40-torrential-downpour-triggers-landslides-himalayas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 21:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/ec34d7b7-34fd-4d32-9661-67a0e39db991_3a686c63.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度喜马拉雅山周末暴雨引发山体滑坡，已造成至少 41 人死亡官员周一表示，有十几人被困或失踪。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一两年里，异常的大雨和冰川融化给印度以及邻国巴基斯坦和尼泊尔的山区带来了致命的山洪，政府官员越来越多地将责任归咎于气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;印度喜马偕尔邦的电视画面显示，房屋被山体滑坡夷为平地，道路塌陷后，公共汽车和汽车悬在悬崖边缘，数百人在紧急救援现场工人们奋力清理废墟。&lt;/p>;&lt;p>;“喜马偕尔邦再次遭遇悲剧，过去 48 小时内持续降雨，”该邦首席部长 Sukhvinder Singh Sukhu 在消息平台 X 上发帖称，以前称为 Twitter。&lt;/p>;&lt;p>;“该州各地都有关于暴雨和山体滑坡的报告，导致宝贵的生命和财产损失。”&lt;/p>;&lt;h3>;记录中至少有 100 人死亡印度北部的季风&lt;/h3>;&lt;p>;据路透社看到的印度邦灾害管理部门的一份报告，自周日以来，至少有 41 人在降雨相关事件中死亡，仍有 13 人失踪。&lt;/p>;&lt; p>;首席部长说，在最致命的事件中，州首府西姆拉的一座寺庙倒塌，救援人员救出至少九具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;电视画面显示喜马偕尔邦河水上涨，决堤。以及邻近的北阿坎德邦，创纪录的降雨也损坏了道路和基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;印度气象部门周一向喜马偕尔邦和北阿坎德邦发布了“红色警报”，并预计周二起降雨强度将减弱。 &lt;/p>;&lt;p>;气象局称，截至周一上午 8 点 30 分（美国标准时间），喜马偕尔邦和北阿坎德邦部分地区的降雨量在 24 小时内分别达到 273 毫米和 419 毫米。&lt;/p>;&lt;p>;学校和其他教育机构已停工。州官员表示，喜马偕尔邦的朝圣路线被勒令关闭，处于危险中的人们正在被转移到避难所中的安全地点。&lt;/p>;&lt;p>;北阿坎德邦当局宣布，山体滑坡后，Char Dham 朝圣路线将关闭至周二。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们第一次在喜马偕尔邦看到多起暴雨事件和广泛的破坏，”州灾害管理官员 Praveen Bhardwaj 说。&lt;/p>;&lt;p>;在索兰地区，房屋倒塌，造成至少七人死亡巴德瓦吉说，曼迪地区的房屋倒塌，导致一名母亲和她的孩子丧生。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iraq zoo animals suffer in 50 degree heat, ‘lifespans years shorter’ than in other zoos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3231068/iraq-zoo-animals-suffer-50-degree-heat-lifespans-years-shorter-other-zoos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/aca7d9a5-4c3c-4f3d-93e7-23402adb7ad2_c171acd5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在炎热的夏季，两只西伯利亚虎在动物园围栏的池塘边不停地喘气。伊拉克首都。&lt;/p>;&lt;p>;巴格达周一气温连续第二天突破 50 摄氏度（122 华氏度），使人类和动物都难以忍受户外生活。&lt;/p>;&lt;p>;巴格达唯一动物园的兽医瓦西姆·萨利赫 (Wassim Sarih) 表示，来自俄罗斯远东地区的橙色条纹猫科动物更适合生活在“气温低至零下 20 度的地方”，而不是世界上最热的城市之一。 /p>;&lt;p>;由于资金不足，并且由于多年的动乱和管理不善，动物园的设施破旧不堪，对于大约 900 只动物来说，包括狮子、珍奇鸟类、熊和猴子，情况变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;大多数动物萨里赫说，围栏是露天的，“适合生活在炎热气候下的动物”。 “我们没有为习惯寒冷的动物准备的设备。”&lt;/p>;&lt;p>;为了降低温度，在狮子笼前安装了空气冷却器，并为熊和熊提供了水池。 &lt;/p>;&lt;p>;伊拉克无法提供足够的电力来满足国内需求，因此受到每天长达 10 小时的停电困扰。&lt;/p>;&lt;p>;巴格达动物园尚未出现重大停电事件。其主管海德尔·扎米利 (Haider al-Zamili) 表示，自 20 世纪 70 年代以来一直在进行翻修，他被迫用当局分配的微薄资金勉强度日。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，萨里赫说，“我们的动物的寿命比”。&lt;/p>;&lt;p>;该动物园的西伯利亚虎寿命为 17 至 18 年，而其他动物园的西伯利亚虎的预期寿命为 20 至 25 年，兽医补充道，这主要是因为天气炎热。&lt; /p>;&lt;p>;他说，动物园近年来已经失去了熊、狮子和鸟类，其中一些是因为气候变化导致气温飙升。&lt;/p>;&lt;p>;联合国称伊拉克是最严重的国家之一。世界上受气候变化影响最严重的五个国家。&lt;/p>;&lt;p>;目前，该国正面临连续第四年的干旱。&lt;/p>;&lt;p>;动物园里没有看到任何游客天气太热了，不能出去冒险。只能听到猴子的叫声和鸟儿的歌声。&lt;/p>;&lt;p>;动物园员工卡拉·贾西姆 (Karrar Jassem) 是少数几个在严酷的阳光下在花园里闲逛、喂动物的人之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;与伊拉克许多暴露在高温下的户外工人一样，这位 32 岁的男子表示，他必须养家糊口。&lt;/p>;&lt;p>;他每月仅赚取 25 万伊拉克第纳尔（约合 165 美元） ）。&lt;/p>;&lt;p>;员工的工资“非常低，与他们面临的危险不相符，例如潜在的伤害或关节疼痛”，Sarih 说。&lt;/p>;&lt;p>;兽医说他已经联系了当局，包括负责动物园的巴格达市政府，但尚未遇到“任何愿意接受的耳朵”。&lt;/p>;&lt;p>;萨里赫预测动物园很快将不得不关门。缺乏雄心勃勃的改造计划。&lt;/p>;&lt;p>;“那么整个社区都将成为失败者，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boost for Hong Kong aviation sector as authorities approve 2,900 applications from non-local workers to ease manpower shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3231071/boost-hong-kong-aviation-sector-authorities-approve-2900-applications-non-local-workers-ease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 22:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/b8576a64-b95c-4623-9978-5f9388781127_d5fd925c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港当局已批准近 2,900 份非本地航空申请中的 98%计划引进劳工以纾缓业界人手短缺。&lt;/p>;&lt;p>;计划下的10个工种中，旅客服务主任、停机坪服务代理人及飞机维修机械师或技术员所占比例较高超过半数已获批准的申请。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局、劳工处和机场代表组成的跨部门联络小组经过两周的审查后，周一宣布批准批准。 &lt;/p>;&lt;p>;局方发言人表示：“我们希望外劳尽快来港接受培训和工作，以缓解航空业严重的人力资源短缺问题，支持行业持续复苏。”&lt; /p>;&lt;p>;上个月，首轮29家航空业公司提交的2,889份申请中，有28家公司的2,841份获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，数十家未通过的申请不符合基本条件。 &lt;/p>;&lt;p>;6 月，政府公布了一项计划，将引进多达 20,000 名工人，以支持建筑、运输业和航空业，这将绕过劳工顾问委员会的审查程序。&lt;/p>;&lt;h3>;输入劳工到香港将确保“更多航班，有助于降低机票价格”&lt;/h3>;&lt;p>;批准申请的数量航空业仅占 6,300 名一线非管理岗位工人配额的 45%，共 10 个工种，包括仓库操作员、货物装卸员、飞机拖船司机和装载机操作员。&lt;/p>;&lt;p>;根据&lt;/p>;&lt;p>;今年六月，行政长官会同行政会议批准了备受争议的若干行业输入劳工计划，但前提是必须聘用本地劳工。 &lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，一个航空公司联盟警告香港，劳动力短缺等因素是航空业复苏的障碍。&lt;/p>;&lt;h3>;香港计划引进 20,000 名乘客香港航空公司代表委员会主席、国泰航空公司高管刘海姿表示，疫情后复苏的最大障碍是航空公司的全部产能都来自于机场的劳动力短缺，该集团 72 名成员中约有 20% 尚未恢复飞往香港的航班。&lt;/p>;&lt;p>;机场目前有 53,000 名员工，比 78,000 名员工少了约三分之一在 Covid-19 大流行之前就已经发生过。 6 月份旅客吞吐量为 330 万人次，略高于 2019 年水平的一半。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says no plan to expand Quad despite interest from South Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3231064/us-says-no-plan-expand-quad-despite-interest-south-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/31907e9c-a985-43de-bcd0-a31103ce4018_4160af5e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务院高级官员周一表示，美国、日本、澳大利亚尽管韩国对四方框架表现出兴趣，但印度没有立即计划扩大四方集团的规模。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内没有计划扩大四方集团的正式成员资格。”负责东亚和太平洋事务的副助理国务卿卡米尔·道森 (Camille Dawson) 在东京对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;这位来访的官员补充道，这一观点是四个成员国之间的“共识”。&lt;/p>; &lt;p>;在她发表上述言论之前，韩国一名高级官员在三月份表示愿意参加以美国为首的集团工作组，该工作组被广泛视为对抗中国在印太地区日益增长的军事和经济影响力。&lt; /p>;&lt;p>;道森表示，她“不知道有任何国家”要求或建议成为正式成员，同时强调四方会谈旨在促进与其他国家在各个领域的合作，以解决与北京有关的问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她还表示，四方不会成为本周五在华盛顿附近戴维营举行的美国、日本和韩国三边峰会上的“讨论的主要话题”。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯表示美国“不被乌克兰战争分散注意力”，四方提供来自中国的“选择”&lt;/h3>;&lt;p>;自去年 5 月上任以来，韩国总统尹锡烈政府优先考虑与美国和日本的三边安全合作作为应对措施&lt;/p>;&lt;p>;上周五，美国、日本、澳大利亚和印度海军在悉尼开始马拉巴尔联合防御演习，这是澳大利亚首次在该地区举办军演。中国在该地区的自信日益增强。&lt;/p>;&lt;p>;四方国家将于 8 月 21 日在悉尼港和澳大利亚东海岸举行联合训练，包括海上和防空演习，约有 2,000 名人员参加，其中包括约 170 名日本人&lt;/p>;&lt;p>;在周四演习前的新闻发布会上，这四个国家的海军指挥官呼吁在该地区活动的所有各方以透明的方式行事，以支持基于规则的国际秩序。&lt;/p>;&lt;p>;海上自卫队自卫队总司令斋藤明中将告诉记者，在广阔的近海训练区进行演习的能力“极大地有助于提高海上自卫队的能力”。 &lt;/p>;&lt;p>;美国海军第七舰队司令卡尔·托马斯中将在新闻发布会上表示，这次演习“不针对任何一个国家”，将重点改进四个国家互操作的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们四个国家作为四国共同行动所提供的威慑力是在该地区行动的所有其他国家的基础，”托马斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;来自澳大利亚、美国和日本的导弹驱逐舰以及一艘印度护卫舰与澳大利亚 F-35A 隐形战斗机和 P-8A 侦察机一起参加此次演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Attacks on Chinese targets in Pakistan ‘unlikely to derail close economic ties’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231062/attacks-chinese-targets-pakistan-unlikely-derail-close-economic-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/98e4d0fb-f98c-4b34-a5ee-770f3b7fb662_f08f4c64.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;预计对巴基斯坦中国工人的袭击不会对经济产生重大影响分析人士表示，在最近的袭击事件发生后，两国之间的合作得到了加强。&lt;/p>;&lt;p>;周日，中国驻俾路支省领事馆称，一支由 23 名中国工程师组成的车队，乘坐四辆防弹车，在前往俾路支省瓜达尔港的途中遭到叛乱分子袭击。卡拉奇说。&lt;/p>;&lt;p>;分裂主义叛乱组织俾路支解放军后来声称对此负责。&lt;/p>;&lt;p>;“像这样的袭击事件，加上其他安全事件，将对建设造成一定影响。”兰州大学政治与国际关系学院教授朱永标表示：“中巴经济走廊的影响，特别是对个人投资者而言……[当涉及到]风险评估时。”但他表示，影响由于中国和巴基斯坦一开始就考虑到了此类安全威胁，而且在发生一系列致命袭击后，过去两年对中国工人的保护有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些保护努力]包括派出部队保护中国人员、设施、企业……并提前侦破大量未遂恐怖袭击事件。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;据巴基斯坦武装部队称，两名袭击者被护送的安全部队击毙。 &lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦启动中国设计的35亿美元核能项目&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻巴基斯坦大使馆“强烈谴责这一恐怖行为，并要求巴基斯坦&lt;/p>;&lt;p>;针对此次袭击事件，中国外交部发言人汪文斌周一表示：“任何破坏中巴友谊、破坏中巴基础设施建设的行为中巴经济走廊永远不会成功。”&lt;/p>;&lt;p>;以瓜达尔港为核心的中巴经济走廊是北京“一带一路”倡议下最大的项目，也是标志性基础设施项目已在全球投资数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国的投资和影响力已成为俾路支解放军的目标。&lt;/p>;&lt;p>;该组织对瓜达尔港的敌意越来越强烈该项目自 2013 年启动以来一直在参与该项目，并声称对 2021 年另一起针对中国工程师车队的自杀式爆炸事件负责，造成两人死亡、三人受伤，其中包括一名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月，发生了一起自杀式爆炸事件叛乱组织的袭击者在卡拉奇一所孔子学院附近杀死了四人。&lt;/p>;&lt;p>;西安西北大学中东研究所副所长严伟表示，巴基斯坦政府频繁更迭，国家安全形势严峻。经济问题导致该恐怖组织变得更加活跃。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该组织袭击中国目标的目的是“干扰中巴合作，希望获得更多权利甚至独立”。 &lt;/p>;&lt;p>;但它未能产生重大影响，因为其袭击是“零星的”，而两国有着悠久的合作历史。&lt;/p>;&lt;p>;严说，中国在瓜达尔港的项目从长远来看，港口实际上可能对俾路支省有利。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，如果中国和巴基斯坦能够在俾路支省进行有效合作，并通过瓜达尔港促进南亚贸易，这实际上可能有利于解决问题” ” &lt;/p>;&lt;h3>;中国强调共同威胁，推动伊朗与巴基斯坦接触&lt;/h3>;&lt;p>;兰州大学的朱同时表示塔利班两年前在阿富汗上台也加深了北京和伊斯兰堡之间的安全合作。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中国和巴基斯坦之间的沟通变得更加顺畅（接管后），[恐怖主义威胁]的早期发现得到了改善。 ]，”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;“去年卡拉奇孔子学院遇袭事件实际上是另一个转折点，我们注意到巴方为更好地保护中国利益做出了努力。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Extreme’ US-China rivalry could be ‘disastrous’ for global economy: Singapore’s Lawrence Wong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231058/extreme-china-us-rivalry-could-be-disastrous-global-economy-singapores-lawrence-wong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/2e544e3c-91bc-4232-9cd4-cdb78a336ee9_5dec12a1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国与中国之间“极端竞争”的现状，新加坡第二号领导人黄循财周一警告称，如果双方相互使用​​经济惩罚措施，可能会给全球经济带来“灾难性的”。&lt;/p>;&lt;p>;在一次内容广泛的对话会议上，副总理黄循财表示，他相信西方针对北京获取尖端技术的各种限制不太可能“压制中国”。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，华盛顿的对华政策将成为“世界的大问题”。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于美国已决定与中国进行“极端竞争”，新加坡担心“可能会出现问题，而且问题是动态的，因为一个国家做了某事，另一个国家可能会采取报复”，黄说。&lt;/p >;&lt;h3>;美国、中国存在“不可调和的分歧”，但可以共存：新加坡部长&lt;/h3>;&lt;p>;在纪念已故独立领袖李光耀诞辰 100 周年的活动上发表讲话时，黄指出，当谈到安全方面，各国普遍意识到使用某些武器会造成附带损害。但他表示，由于世界在双边争端中使用金融措施的经验不多（就像当前中美竞争的情况一样），因此使用金融措施所造成的“附带损害”尚不清楚。&lt;/p>; &lt;p>;“由于中美之间的极端竞争而产生的动态将导致我们走上一条对全球经济来说是灾难性的道路，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的发展中，超级大国竞争中，美国总统乔·拜登上周签署了一项行政命令，禁止美国在计算机芯片等敏感技术领域对中国进行新的投资，其他行业则需要得到官方批准。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登限制美国对中国科技的投资，使得“紧急”声明&lt;/h3>;&lt;p>;当被问及西方技术限制对中国的影响时，新加坡副总理表示，中国的各种现代化努力 — — 包括其军事 — — 不太可能脱轨。&lt;/p>;&lt;p >;“在性能、功耗、可靠性方面都需要权衡——但你可以设计一个解决方案，”Wong 说。 “是的，这会在一定程度上减缓中国获得高端能力的速度，但这不会永远让中国陷入困境。”&lt;/p>;&lt;p>;在会议上，黄还谈到了最近发生的一系列丑闻。扰乱了他的执政党人民行动党（PAP）。交通部长伊斯瓦兰 (S. Iswaran) 于 7 月因腐败调查被捕，而前议长和国会议员则因婚外情于同月辞职。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，这些传奇故事集体损害了人民行动党维护人民行动党的声誉。高标准的廉洁，并可能导致权力从总理李显龙向其指定继任者黄的移交进一步推迟。&lt;/p>;&lt;p>;黄去年被任命为人民行动党第二号领导人，之后在前任继承人王瑞杰表示他不再想竞选下一任总理之后，该党陷入了一段不确定的时期。&lt;/p>;&lt;p>;受到对话主持人兼 CNN 主播法里德·扎卡里亚 (Fareed Zakaria) 的追问关于他从人民行动党最近的挫折中得到的教训，黄说，他从自己在政府的更广泛的经验中学到了“保持平静的感觉”。&lt;/p>;&lt;p>;“当事情进展顺利时，当事情对我们来说进展顺利时，人们称赞我们，说我们是第一，我们是‘黄金标准’，”黄说，并补充说，党不能“让这种想法进入我们的脑海”。他说，另一方面，当它们是挑战时，向它们学习很重要。&lt;/p>;&lt;p>;当扎卡里亚问及如果台湾受到中国大陆攻击新加坡将采取什么立场时，黄说他不想陷入假设的情况。他强调新加坡坚持一个中国政策，就像该地区其他国家一样。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到对俄罗斯-乌克兰战争的预测时，黄说新加坡“没有密切关注此事，因为它不属于我们的范围”地区”，但预测短期内看不到解决方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 20:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>