<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu corruption trial resumes in midst of war with Hamas in Jerusalem]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243825/israel-gaza-war-netanyahu-corruption-trial-resumes-midst-war-hamas-jerusalem?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管以色列在加沙地带与哈马斯的战争持续不断，但以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的腐败案审判于周一恢复。&lt;/p>; &lt;p>;据以色列官员称，巴勒斯坦激进组织 10 月 7 日对以色列南部发动血腥袭击，造成 1,200 人死亡，240 人被绑架，此后审判被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;以色列右翼利库德集团领导人内塔尼亚胡党，被指控贿赂、欺诈和背信，但他否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;利库德集团部长大卫·阿姆萨勒姆称战争期间恢复诉讼是“耻辱”。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“战争？俘虏？ … 不，不。现在最重要的是延长对内塔尼亚胡的审判，”阿姆萨勒姆周日在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上表示。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡及其盟友辩称，对他的指控是出于政治动机，并表示指控者正在进行“政治迫害”。内塔尼亚胡提出了一项司法改革，以限制法院所拥有的一些权力。&lt;/p>;&lt;p>;这场备受瞩目的审判预计将持续几个月。如有必要，上诉程序可能需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，内塔尼亚胡可能会在几个月内被传唤到法庭提供证据。&lt;/p>;&lt;h3>;好莱坞制片人将在以色列作证总理内塔尼亚胡的腐败审判&lt;/h3>;&lt;p>;在审判所涉及的三起案件之一中，检察官指控内塔尼亚胡与以色列 Bezeq 电信巨头的控股股东之间密谋，以换取监管优惠，以换取该公司旗下新闻网站的正面报道.&lt;/p>;&lt;p>;第二起案件涉及内塔尼亚胡与好莱坞制片人 Arnon Milchan 和其他富有人士的关系。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，内塔尼亚胡据称在 2007 年至 2016 年间收受了价值 700,000 谢克尔（美元）的礼物。 195,000 美元），包括几盒雪茄、几瓶香槟和珠宝，以换取经济或个人恩惠。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列第一位接受审判的现任总理内塔尼亚胡否认有任何不当行为，称礼物只是从朋友那里接受的，而他并没有主动要求。&lt;/p>;&lt; p>;2019 年 10 月，他的律师表示，他们收到了专家法律意见，结论是他有权接受亲密朋友的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;以色列任职时间最长的总理内塔尼亚胡涉嫌推动税收该项目将为米尔坎带来数百万美元的回报。此后，财政部否决了这一提议。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pair arrested in Hong Kong on suspicion of setting off fireworks in country park, days after video of wedding pyrotechnic goes viral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243827/pair-arrested-hong-kong-suspicion-setting-fireworks-country-park-days-after-wedding-video?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一男一女因涉嫌在香港郊野公园燃放烟花，在加强巡逻后被捕。一对新婚夫妇在拍摄照片时使用烟火的视频在上个月疯传。&lt;/p>;&lt;p>;警方于周五逮捕了这名 25 岁男子和 28 岁女子，罪名是涉嫌非法持有和排放烟火。渔农自然护理署人员接报后，大帽山郊野公园内燃放烟花或爆竹。他们获准保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，如果有足够证据，这些人可能会根据《郊野公园及特别地区条例》被起诉。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;环保组织 Green Earth 上个月发布了一段 42 秒的视频，视频中一对新婚夫妇在同一个公园，摄影团队的一名成员身后拿着点燃的烟花，显然是为了为拍摄营造戏剧性的氛围。&lt;/p>;&lt;p>;在镜头中，可以听到拍摄视频的徒步旅行者大喊“所以对摄影人员来说很危险”，并警告他会举报他们。婚礼团体没有在片段中回应。&lt;/p>;&lt;p>;绿色团体指责这对夫妇“无知和自私”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港拍婚纱照山上烟花引发官方警告&lt; /h3>;&lt;p>;自然保育部门及警方表示已注意到该影片，并加强郊野公园巡逻。随后，该部门还在该地区张贴了告示，告知公众相关法律。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一提醒公众，燃放烟花爆竹不仅违法，而且对人身安全构成威胁。 &lt;/p>;&lt;h3>;干燥多风的天气，香港两天内发生34起山火&lt;/h3>;&lt;p>;根据《郊野公园及特别地区规例》，任何人在指定烧烤设施外使用或生火，均被抓获。露营地最高可被判处一年监禁和 5,000 港元（640 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;根据《简易程序治罪条例》，任何人故意或疏忽燃放烟花，对他人造成损害或危险，最高可罚款港币2,000元及监禁三个月。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s credit reshuffle aims to squelch risk, restore confidence as recovery lags]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243786/chinas-credit-reshuffle-aims-squelch-risk-restore-confidence-recovery-lags?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高领导人预计将于本月在北京召开中央经济工作会议，制定2024年经济目标。这是第二部分着眼于明年中国经济的预期。&lt;/p>;&lt;p>;在现金危机引发中国中部河南省储户罕见的抗议一年多后，一项重大的金融改革已经推出：此前分散在全省各地的约 130 家农村小贷机构已合并为一个实体，以最大限度地加强监管并尽量减少系统性缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;河南农村商业联合银行，注册资本 60 亿元人民币（美元）该机构于 10 月份成立，投资额为 8.472 亿美元，是作为农村信贷体系改革一部分而设立的第四个此类机构。据官方媒体报道，该行的任务是充当防范金融风险的“压舱石”。&lt;/p>;&lt;p>;去年的危机涉及该省四家村镇银行和一家村镇银行约 400 亿元人民币。 &lt;/p>;&lt;h3>;习近平：防范化解中国金融风险是“永恒的主题”&lt;/h3>;&lt;p>;多位金融高官和农村贷款机构因此受到调查，一名犯罪分子该团伙被捕。此后，北京发布严厉打击金融犯罪、维护社会稳定的命令。&lt;/p>;&lt;p>;河南省的洗牌之际，国家主席习近平在年底再次确认防范金融风险是“永恒的主题”。十月。&lt;/p>;&lt;p>;这项备受瞩目的任务，在管理小型银行和地方政府融资平台以及解决该国房地产市场的脆弱性方面最迫切需要的任务，预计将继续在议程上占据重要位置在通常于 12 月举行的年度定调的中央经济工作会议上。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士和官员表示，希望这一变化能够恢复稳定并解决地方金融部门的资产质量问题，该部门一直受到不良贷款的困扰。治理、腐败、持续的房地产危机和影子银行的盛行——在解决地方政府债务的数量和质量方面令人头疼。&lt;/p>;&lt;p>;在周日接受官方新华社采访时，国家统计局金融监管总局局长李云泽表示，目前的重点是加大改革力度，化解中小金融机构风险。&lt;/p>;&lt;p>;各省应制定自己的方案，而不是一刀切。他补充说，这是一种放之四海而皆准的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产行业的疲软和地方政府相关的风险可能会继续影响整体贷款需求和资产质量，”亚太金融总监 Elaine Xu 表示惠誉评级机构。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;此类风险通常是她表示，尽管近年来努力减少影子银行活动，但中小型银行的利率仍高于大型国有机构。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行 (PBOC) 在 11 月曾表示金融风险“总体收敛”、“总体可控”。&lt;/p>;&lt;p>;截至6月，中国高风险银行超过300家，但其资产占银行业整体比例不足2% 。根据中国人民银行的数据，该行业累计占中国所有金融机构 449 万亿元人民币（63 万亿美元）总资产的 90% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;不良贷款 (NPL) 比率根据NAFR的数据，截至9月底，中国所有商业银行的负债率为1.61%，低于去年同期的1.66%。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们的债务负担很轻”：中国可以帮助地方政府中国人民银行行长表示&lt;/h3>;&lt;p>;9月末城市商业银行的比率为1.91%，而村镇银行的比率为3.18%，远高于国有机构的1.27%。&lt; /p>;&lt;p>;不良贷款率衡量特定时期内违约贷款占银行贷款总额的比例，是贷款机构和金融监管机构控制信用风险的主要指标之一。&lt;/p>;&lt;p>;但是它很容易受到数据操纵，因为中国最高立法者在十月份对中小型金融机构的资产质量报告罕见地发出警告，称他们的数据“过于夸大，不能真实反映实际情况”。 &lt;/p>;&lt;p>;惠誉评级的徐表示，报告的资产质量指标，包括总体不良贷款率，没有考虑银行的表外风险敞口或非贷款资产。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道，针对某些房地产开发贷款的宽容（暂时停止付款或允许小额付款）也可能低估报告的资产质量指标，因为这些可能不会报告为不良贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“风险仍然存在经济，特别是如果长期的房地产压力持续到 2024 年之后，并更广泛地蔓延到不同部门，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;央行行长潘功胜在 11 月的金融街论坛上表示，“溢出效应潘表示，房地产市场调整对金融体系的影响总体可控。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直实行审慎的个人住房贷款政策，房地产相关贷款占全国贷款的23%。占银行贷款余额的 10%，其中约 80% 为个人住房贷款。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示，虽然个人住房贷款的风险总体较小，但前提是房价不会出现大幅下跌。 &lt;/p>;&lt;p>;丁补充说，由于许多房地产开发商遭遇流动性危机，一些地方政府最近提高了对房价下跌的容忍度，以推动更多交易。&lt;/p>;&lt;p>;“关键是找到一个平衡点，一个市场可以清理[库存]但又避免过度调整的价格，即资产价格大幅下跌会促使更多人抛售，然后形成恶性循环。”&lt;/p>;&lt;h3 >;投资者担心中国共产党加强对金融的控制&lt;/h3>;&lt;p>;房地产开发商现有贷款的风险相对较小，因为银行在过去两年中不再发放额外贷款，但潜在的危机在于丁说，银行缺乏信贷支持。&lt;/p>;&lt;p>;高盛预计，预计将制定2024年经济目标的中央经济工作会议的基调将是“温和、促增长” .&lt;/p>;&lt;p>;“我们还预计政策制定者将继续把中央金融工作会议讨论的重点任务作为2024年经济工作的重点，”他们在周五的报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些任务包括通过城中村改造和保障性住房建设项目促进房地产业稳定发展，防范地方政府隐性债务和中小金融机构风险。”&lt;/p>;&lt;p>;经济学家表示，“满足开发商的合理融资需求”，说起来容易做起来难，因为涉及信用风险，银行仍不愿放贷。&lt;/p>;&lt;p>;野村证券首席中国经济学家陆挺表示。北京可能最终需要扮演所谓的最后贷款人的角色，拯救一些陷入困境的大型开发商，以提振房地产市场的信心并增强金融稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;“在房地产行业崩溃和普遍存在的房地产市场崩溃的背景下， “由于房地产开发商的信贷影响，购房者在等待所购买的新房交付时可能会变得越来越不耐烦，”他在 11 月份表示。&lt;/p>;&lt;p>;“明年某个时候，送货上门的问题可能会变成社会问题并危及社会稳定，北京最终可能需要大幅加大政策支持力度。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US warns it’s running out of money for Ukraine war and that could hinder fight against Russia, White House warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243819/us-warns-its-running-out-money-ukraine-war-and-could-hinder-fight-against-russia-white-house-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府周一向国会发出紧急警告，称需要批准对乌克兰提供数百亿美元的军事和经济援助，称如果没有它，基辅为保卫自己免受俄罗斯入侵而进行的战争努力可能会陷入停顿。&lt;/p>;&lt;p>;在一封公开发布的致众议院和参议院领导人的信中，管理和预算办公室主任沙兰达·杨警告说，美国将年底前将耗尽向乌克兰运送武器和援助的资金，称这将使乌克兰在战场上“受挫”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，美国已经耗尽了现有的资金用来支撑乌克兰经济，“如果乌克兰经济崩溃，他们就无法继续战斗，句号。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们没钱了，而且几乎没时间了，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;拜登已寻求近 1060 亿美元的资金乌克兰、以色列和其他需求的援助计划，但在国会山却遇到了困难，人们越来越怀疑对乌克兰的援助规模，甚至支持这笔资金的共和党人也坚持要求改变美墨边境政策阻止移民流动，作为提供援助的条件。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，共和党控制的众议院通过了一项针对以色列的独立援助计划，以色列正在加沙与哈马斯作战，而以色列则通过了一项独立的援助计划。白宫坚持认为所有优先事项都必须得到满足。&lt;/p>;&lt;p>;国会已拨款 1110 亿美元援助乌克兰，其中包括 670 亿美元的军事采购资金、270 亿美元的经济和民事援助以及 10 美元的援助资金。十亿美元用于人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;Young 写道，到 11 月中旬，除了约 3% 的军事资金外，所有这些资金都已耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府表示最近几周，它放慢了对基辅的一些军事援助的步伐，试图在国会批准更多资金之前延长供应。&lt;/p>;&lt;p>;“在这场战斗中，我们没有钱支持乌克兰，”杨写道。&lt; /p>;&lt;h3>;美国共和党人在没有乌克兰援助的情况下向以色列提供资金，无视拜登&lt;/h3>;&lt;p>;“这不是明年的问题。现在是帮助民主的乌克兰对抗俄罗斯侵略的时候了。现在是国会采取行动的时候了。”&lt;/p>;&lt;p>;这封信是在 11 月 29 日国会山向参众两院高层领导人就援助需求进行机密简报后发出的。国会正在辩论乔·拜登总统近 1060 亿美元的一揽子资金计划，其中包括向乌克兰提供的 610 亿美元，但因共和党要求美墨边境安全改革而陷入困境，国防部和其他国家安全官员向“四大”国会领导人通报了情况。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们很清楚乌克兰很快需要援助，我们的军队也很快需要援助，”参议院多数党领袖查克·舒默在接受美联社采访时表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5.5G: China is rolling out the next big thing in communications technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243314/55g-china-rolling-out-next-big-thing-communications-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国智能工厂等行业正在积极准备推出新一代5G技术5.5G。&lt; /p>;&lt;p>;移动通信行业通常遵循 10 年的换代周期。从4G到5G的转变已经改变了移动互联网的体验，业界对下一代的商业应用充满期待。&lt;/p>;&lt;p>;但在此期间，5.5G，也称为5G-Advanced，正在找到自己的用武之地。 &lt;/p>;&lt;p>;负责发布技术规范的国际标准组织 3GPP 于 2021 年制定了 5.5G 的技术标准。&lt;/p>;&lt;p>;“名为“Release 18”的更新表明华为运营商业务集团首席营销官宋小迪表示：“《5.5G协议》指出了5.5G的技术推进方向，预计3GPP将在2024年上半年最终确定。”&lt;/p>;&lt;p>;“这一进展表明，全球供应商将使其产品符合这些标准，预计 2024 年将成为 5.5G 商用部署的元年。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;5G技术的发展迅速而广泛。截至目前，全球已部署超过260个5G网络，覆盖全球近一半人口。&lt;/p>;&lt;p>;特别是中国，在5G部署和商业发展方面已成为全球领先者，已建立了5G网络。超过300万个5G基站，为7.5亿移动用户和超过17,000家工厂提供5G服务。&lt;/p>;&lt;p>;在5.5G阶段，中国企业的目标是复制这种建设速度的领先优势。华为技术公司和中国联通等主要电信公司正在迅速实施这些技术标准，以提高网络速度，促进智能工厂建设和产业升级。&lt;/p>;&lt;p>;IDC分析师崔凯，专门研究5G和物联网技术表示，5.5G本质上优化了5G网络建设，带来了重大改进。&lt;/p>;&lt;p>;5.5G带来的改进是巨大的。移动用户带宽预计将从 1Gbps 增加到 10Gbps，延迟将显着降低，而频谱优化等技术带来的物联网技术进步将有助于为工业生产线提供高可靠性和低延迟。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这种技术演变不仅仅涉及科学和工程 - 它还涉及满足用户需求。&lt;/p>;&lt;p>;“在科学进步中，通常是科学家开拓新领域，而工程师将其变为现实。在电信领域，工程师根据用户需求定制设备。”崔说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然传统 5G 关注带宽、延迟和连接用户数量三者，但并非所有三者都需要同时优化。 5.5G凭借其动态频谱分配，使得新建基站能够主动分配流量，为每个用户优化网络资源，显着提升用户体验。&lt;/p>;&lt;p>;中国在5G技术方面的领先地位已经催生了众多的行业应用。借助5.5G技术，这些应用将得到进一步完善。&lt;/p>;&lt;p>;例如，5G网络可以实现对深井作业或矿车等危险环境中的机器人进行远程控制，显着提高操作安全性。高网络质量提高了运营商的掌控感，并能够实时响应现场情况。&lt;/p>;&lt;p>;另一个著名的例子是位于中国北方的青岛港，这是亚洲第一个全自动化码头，它在5G网络提供毫秒级数据刷新，刷新集装箱装卸效率世界纪录。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在工业应用的另一个例子中，中国电信与燃油喷射系统供应商南粤电控（NYDK）合作建设了一座5G智能工厂，机器人连接到5G信号，精确执行诸如送料、加工和运输。效率提升非常显着，物流机器人每天可以往返 90 趟，运输 1,800 个零件。&lt;/p>;&lt;p>;随着 5.5G 网络的引入，基于 5G 的物联网技术也取得了进步。 .&lt;/p>;&lt;p>;2023年9月杭州亚运会期间，运动员村的物流车辆采用了新型锂能源，并采用了5.5G赋能的无源物联网技术来确保安全。&lt;/p>;&lt;此前，为了电池安全，手动温度检查和报告是必要的，但使用 5.5G，安装在车辆上的小型标签模块无需电源即可与 200 米（650 英尺）外的基站进行通信，实现了 99提高运营安全性和效率的准确率。&lt;/p>;&lt;p>;但中美两国5G技术的开发和运营模式存在显着差异，美国提供商专注于更有价值的商业用户。&lt;/p>;&lt; p>;根据华为网站的一篇评论，在美国，“单个基站的成本要高得多，体现了精准业务覆盖的高价值运营模式”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这与中国的做法形成鲜明对比。在美国，像中国这样的智能工厂应用并不常见。&lt;/p>;&lt;p>;5G设备主要供应商爱立信已在德克萨斯州路易斯维尔建立了智能工厂，组装自己的5G设备。但这样的生产线升级在其他公司中并不常见。&lt;/p>;&lt;p>;福特汽车公司在西班牙的工厂配备了爱立信的 5G 连接，但其网站上并未具体说明其对互联网的使用情况。邮政向福特和通用汽车发送的有关该公司制造流程中5G应用的询问尚未收到回复。&lt;/p>;&lt;p>;5G阶段工业制造的这种滞后现象在5.5G阶段可能会被放大尤其是在需要快速响应的高端核心制造工艺，例如汽车零部件的加工。&lt;/p>;&lt;p>;中国联通和华为与中国领先的汽车零部件制造商EA Automation合作试点5G -先进的工业应用。此次合作在汽车焊接生产线上测试了原型网络，标志着5G-A在工业控制核心环节的首次应用，也是全无线柔性生产系统的首次技术验证。&lt;/p>;&lt;p>;传统工业控制严重依赖有线网络进行设备操作。然而，这些装置中机械臂的移动和旋转可能会磨损电缆，从而导致严重的停机时间。 5.5G技术的引入有望从根本上解决这一问题。&lt;/p>;&lt;h3>;中国缩小移动存储芯片与韩国、美国的差距&lt;/h3>;&lt;p>;反思移动技术发展阶段，日本率先商用4G 于 2010 年开始使用，而中国在近四年后的 2013 年 12 月发放了 4G 牌照。类似地，韩国于 2019 年 3 月宣布商用 5G，几个月后中国也紧随其后。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，有了5.5G，中国不仅迎头赶上，而且在应用级技术上走在了前列。”中国工程院院士、中国互联网协会理事长邬贺铨在接受人民日报采访时表示&lt;/p>;&lt;p>;10月在迪拜举行的2023全球MBB论坛上，华为为运营商展示了基于5.5G的多项技术升级。&lt;/p>;&lt;p>;宋重点介绍了RedCap在其5.5G模块中的引入技术，代表“Reduced Capability”，是 5G 的简化版本。这一创新大大降低了现有5G模块的复杂性，从而降低了终端模块的功耗和成本。&lt;/p>;&lt;p>;RedCap保持了5G技术的独特优势，例如低延迟、精确定位和切片能力，全部在 RedCap 内继承。对于基站来说，网络覆盖和容量显着提升，每比特功耗降低。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华为董事、ICT产品与解决方案总裁杨超斌在会上发布了室内5.5G解决方案。这款名为 LampSite X 的紧凑型室内网络终端体积仅为 1 升，重量为 1 千克（2.2 磅），可以在购物中心、机场、火车站和体育场馆等高密度区域提供高质量的网络连接。 &lt;/p>;&lt;p>;该设备能够在空闲时休眠，功耗不到一瓦，并能根据需要快速唤醒，保证全天候的能源效率。&lt;/p>;&lt;p>;而5.5的广泛应用G在智能工厂和矿山等B2B环境中很明显，消费者应用程序仍然稀疏。崔指出，5.5G网络缺乏杀手级应用，人均价值转化不高。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong graft-buster arrests man suspected of calling for district council election boycott]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243822/hong-kong-graft-buster-arrests-man-suspected-calling-district-council-election-boycott?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 22:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港反贪机构逮捕一名涉嫌煽动他人不在周日区议会选举中投票的男子。&lt;/p >;&lt;p>;廉政公署发言人周一表示，这名 38 岁的分析师程序员据称在社交媒体上转发了呼吁在“选举期间”抵制即将举行的民调的呼吁。&lt;/p>;&lt; p>;“按照既定程序，调查结果将在调查完成后转交给司法部，以就是否有足够证据提起检控征求法律意见。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;执行选举的机构官员（腐败和非法行为）条例，在行动中没收了嫌疑人的手机。&lt;/p>;&lt;p>;周日的选举将是当局彻底改革程序以来的首次选举，包括将直选席位削减至 88 个。在 470 名议员中，176 名将是由每个区的三个地区委员会选举产生，其中 179 名将由市领导任命。剩下的27个席位将由乡事委员会主席占据。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的李家超能否让选民为即将举行的区选举投票？&lt;/h3>;&lt;p>;在改革下，区级选举官员们将完全控制新委员会的议程，这符合北京只由“爱国者”负责的原则。&lt;/p>;&lt;p>;提名于 10 月 17 日开始，当天至 12 月 10 日期间定义为“选举期”。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，该男子正在被拘留接受调查，不排除进一步采取执法行动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办大型活动以说服选民留下参加区选&lt;/h3>;&lt;p>;选委会呼吁市民不要进行任何非法请愿或转发任何非法内容，并提醒他们煽动他人抵制选举可能会触犯法律。&lt;/p>;&lt;p >;煽动抵制选举属犯罪行为，最高可判处三年监禁并处以 200,000 港元（25,590 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong disease expert, global research alliance vow to focus studies on flu and coronaviruses in bid to prepare for next pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243820/hong-kong-disease-expert-global-research-alliance-vow-focus-studies-flu-and-coronaviruses-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新成立的联盟由来自香港大学 (HKU) 等六家全球机构的顶尖科学家组成，将优先研究流感和流行病研究联盟创始成员钟南山教授和袁国勇教授周一也呼吁保持冷静，应对世界各地肺炎支原体的爆发，包括中国大陆，并强调这种疾病是可以治疗的。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学的袁先生表示，他与哥伦比亚大学著名病毒学家 David Ho 教授共同帮助建立的新联盟将看到成员们在研究上进行合作，分享他们的研究成果。共同研究和申请资金。&lt;/p>;&lt;h3>;来自香港和世界各地的顶尖专家联手组建新的抗疫联盟&lt;/h3>;&lt;p>;顶级传染病专家小组计划重点研究以下病毒：该联盟候任主席袁说，这种病毒可以从动物传播给人类，也可以在人与人之间传播。&lt;/p>;&lt;p>;“流感是名单上的第一个，因为它能够变异……我们船上有这么多动物流感病毒，”他说。 “第二个当然是冠状病毒。我们有如此多的冠状病毒，并爆发过如此多次的疫情。”&lt;/p>;&lt;p>;该联盟的成员还包括来自澳大利亚墨尔本大学多尔蒂研究所、新加坡杜克-新加坡国立大学医学院、以及广州国家实验室和清华大学的科学家大陆大学。&lt;/p>;&lt;p>;袁说，该组织还希望研究其他疾病，例如与致命的尼帕病毒有关的副粘病毒，以及主要在青少年中引起疾病​​的肠道病毒。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该组织的说法，他们的目标包括确定动物病毒如何传播人类，发现更快的方法来检测具有大流行潜力的新疾病中的人类患者零号，以及在预期爆发之前设计测试、治疗和疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;著名病毒学家何，因发现这种功效而受到赞誉治疗艾滋病毒的鸡尾酒抗逆转录病毒疗法，表达了对可能在人与人之间直接传播的病毒的担忧，尤其是冠状病毒等呼吸道疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“我们目睹了过去四年中发生的事情 - Covid，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;广州国家实验室的钟先生表示，他的机构已经发现了 50 多种可以从动物传染给人类的疾病，其中 21 种是冠状病毒。&lt;/p>;&lt;p>;联盟成员指出，大约75% 的新出现病原体可以追溯到动物。&lt;/p>;&lt;h3>;“更好地合作”：专家表示，世界必须从 Covid-19 中学习&lt;/h3>;&lt;p>;Yuen 还引用了 Think 的预测全球发展中心的报告显示，未来 25 年内发生另一场新冠规模大流行的可能性高达 57%。&lt;/p>;&lt;p>;这位香港大学学者表示，该联盟希望在疫情爆发时维持正常生活。下一次大流行的出现，避免了公共医疗系统的“瘫痪”，并在 Covid-19 的头两年内避免了估计 16 万亿美元的经济损失。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学、剑桥大学和国际疫苗研究所上个月联合成立了香港赛马会全球健康研究所，这是一项独立的国际努力，旨在加速疫苗研究和加强大流行病的防范。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，大流行研究联盟还讨论了由支原体肺炎引起的儿童感染的激增，并向公众保证，这种情况很容易治疗。 &lt;/p>; &lt;p>;香港的医生早些时候表示，自9月以来，每个月都在公立医院记录了100多个病例。&lt;/p>; &lt;p>;哥伦比亚大学的Ho说：自从我还是一名医学生以来，感染很长一段时间。这是可以治疗的。我不希望它会像库维德（Covid）一样开花。 ，补充说，由于以前没有检查过这种发烧的原因，因此没有过去的可比较数据。&lt;/p>; &lt;p>;，但最高的感染性疾病专家表示，可以用适当的药物治疗这种疾病。他补充说：“我认为没有问题……这是一种已知的病原体，人们不应该担心。 ？&lt;/h3>; &lt;p>; yuen解释说，如果循环病原体是一种新颖的，所有年龄段的人，尤其是医护人员，可能会被感染，而深圳的数据显示，超过90％的肺炎肺炎病例是儿童。&lt;/p>; &lt;p>;在同一天，中国大学的教授Yeoh Eng-Kiong提出了13项提案，旨在加强香港政府为下一个大流行的准备。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;头部的建议该大学的卫生系统和政策研究中心包括早些时候与私营部门互动以打击流行病，优先考虑对弱势群体的支持，并为卡在家里的人提供护理服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5,000-year-old Liangzhu ruins take centre stage in China’s official history with Xi’s backing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243804/5000-year-old-liangzhu-ruins-take-centre-stage-chinas-official-history-xis-backing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统Xi Jinping赞扬Liangzhu是中国5，000年文明的物理证明，并“为世界的真正宝藏”，提升在大力推动该国作为全球权力的历史地位的巨大努力中，这座古城毁灭了。&lt;/p>; &lt;p>;国家新闻社新华社报道说，习近平是在一封信中发表的 - 共产党的宣传首长在周日宣读Li Shulei  - 第一个Liangzhu论坛的大约300名中国和外国与会者。根据新华社的报告，P>; &lt;p>;由中国文化和旅游部和东南省的宽松论坛共同主持，根据新华社的报告，发现了考古遗迹。&lt;/p>; &lt;img src =“” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;其目的是改善与中国腰带和道路倡议的伙伴国家的文明对话，这是大规模的跨国基础设施计划在10月满10岁。&lt;/p>; &lt;p>;最近在梁祖（Liangzhu）发现的跨国公司以及其联合国教科文组织世界遗产地位，使这些废墟在该党的官方历史上以及XI的任务中扮演着重要角色为了通过以中国为中心的历史和科学世界的观点来建立该国的文化信心。&lt;/p>; &lt;p>;在他的论坛信中说，中国文明“是开放的，包容的和折衷的。它一直在不断发展和变化，吸收了来自世界各地其他文明的最佳部分。文明具有“独特的创新和持续的传统”，并建立了“众多文明的山峰”，“非常丰富”的人类历史。&lt;/p>; &lt;p>;在杭州郊外，现年5,300年的liangzhu遗迹在比上王朝早1000年，该王朝可以追溯到公元前1500年，并且是第一个出现在书面历史记录中的人。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国的传统，尚恩是Xia Dynasty和特征。 Liangzhu遗址是公元前2700年繁荣的城市 - 在这段时期数千年后写了数千年的古代文本中的Xia的记载。中国可以宣称有5，000年的连续文明。但是对于北京来说，梁祖的发现提供了艰难的证据来加强其对古老的全球地位的叙述。&lt;/p>; &lt;p>;北京定期将其悠久历史与246岁的竞争对手（美国）进行比较古老的全球能力具有卓越的地位。&lt;/p>; &lt;h3>;在考古遗址的突破为中国早期文明&lt;/h3>; &lt;p>;提供了很长时间的窗口，人们认为中国文明始于黄河地区。但是考古学家正在发现一个更复杂的故事的证据。这些废墟被认为是4,500年前神秘的舒王国的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; Liangzhu的城市比Sanxingdui废墟更大，更大，但是由于这些发现和其他发现，许多研究人员说，现代中国人民来自不同种族背景的混合。 alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;而liangzhu废墟在1936年被发现，直到近年来才能全面&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;扬兹河三角洲的城市被占领了将近1000年，是世界上最重要，最先进的新石器时代文化之一。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Liangzhu于2015年发掘出的精心制作的水管理系统证明了早期的城市文明，大米是其经济基础的核心。这也是中国大型液压工程结构的最古老的证据。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，同年，liangzhu获得了世界遗产地位，剑桥大学考古学家科林·伦弗鲁（Colin Renfrew）在接受新华社采访时说，提供了“令人信服的证据”，表明中国文明在5，000年前开始。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么古老的文明崩溃了？科学家指出气候&lt;/h3>; &lt;p>;在他的信中说，他希望每个人都可以利用梁祖论坛加深参加腰带和道路项目的国家之间的相互了解。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据新华社的报告，他补充说：“相互尊重，和谐的共存和共生增长是为了实现人类文明未来的正确方法。它的合法性。考古发现被用来加强官方叙事，确立中国的历史地位作为全球权力，并在地缘政治问题上立场。&lt;/p>; &lt;p>;在南中国海底部发现的两个世纪的商船&lt;/p>; &lt;p>;去年10月被用来加强中国作为海上力量的历史地位，并增加了一系列有争议的岛屿的领土主张。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian diplomacy is getting a boost – but it’s still ‘no match’ for likes of US, China or UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3243761/indian-diplomacy-getting-boost-its-still-no-match-likes-us-china-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;印度计划在未来五年内将约200名员工添加到其“矮个子”的外交部，以扩大其扩大全球野心，但即使观察者欢迎此举，也涉及此类工作人员的才能驾驶不断发展的地缘政治格局。&lt;/p>; &lt;p>;决定重组外交部服务的决定在近200年代和随着新德里应对外交挑战，包括与加拿大分离主义领袖的谋杀案的紧张关系，以及卡塔尔对八名印度国民判处死刑。&lt;/p>; &lt;p>;同时，在不同大陆上的两次冲突，与他人无关紧要印度的利益，要求外交技巧。&lt;/p>; &lt;p>;虽然印度政府轻描淡写了最近批准的重要性，但此举受到了印度外交社区及其近距离观察员的称赞。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;锡克教谋杀案：在免疫威胁&lt;/h3>; &lt;p>;之后，加拿大将41位外交官从印度带出印度，“我们正在扩大外交军团的消息很受欢迎。能力问题长期以来一直影响着印度外交政策，并考虑了印度全球参与的广泛性质，现在该解决这一方面了。 /p>; &lt;p>;外交政策大修对3月份的议会委员会的建议做出回应，强调需要外交强化。&lt;/p>; &lt;p>;印度的外交服务是“也许是最短暂的人手”委员会说，大小可比。与中国这样的国家相比，它敦促对德里的外交力量进行重新评估。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;印度在不断发展的全球秩序中发挥重要作用的愿望反映了“ vishwaguru”一词总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）的顾问创造了一句话，将他称为世界的指导力量。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，该国仍然缺少外交资源，无论是员工还是海外任务如此崇高的野心。&lt;/p>; &lt;p>;虽然印度是世界上人口最多的国家，也是最大的侨民，但它并不是全球外交使团数量的前十个国家。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国有30,000名外交人员，中国有8,000，而英国英国，德国和俄罗斯各自拥有成千上万的外交工人。相比之下，印度在全球193个外交职位上有大约850名军官，每年只有大约35名新兵加入印度外交服务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然最近的扩张受到欢迎，但前印度外交官警告说，它仍然不足与中国这样的国家的外交能力竞争。特使说：“在外交上，无论我们是否要承认，我们仍然没有任何主要参与者的匹配。”在过去的五年中，该国对外交部的年度预算中，外交部是印度资金最少的联邦政府。&lt;/p>; &lt;h3>;印度誓言誓言免费的卡塔尔死亡排navy navy员工&#39;被指控为以色列&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;阿米塔布·马图（Amitabh Mattoo），他是德里的贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学（Jawaharlal Nehru University）的国际研究教授，指出该服务缺乏“数字和技能”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;他说：“有数量有限的外交官。”他补充说，印度还需要具有网络技术和人工智能方面专业知识的外交官，并且能够谈判复杂的经济协议。&lt;/p>; &lt;p>;作为一部分在扩张中，德里计划在未来几年内开放九项新的外交任务，其中仍在制定地点和员工规模。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; pant the Observer Research Foundation强调了印度的需求例如非洲和拉丁美洲。与区域国家集团建立临时关系是不够的，”他说。 “必须维持这种参与。” &lt;/p>; &lt;p>;印度外交部拒绝对最新的扩张计划发表评论。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在印度面临的无数外交挑战中，阿富汗局势越来越成为外交的刺痛肉体促进了对阿富汗 - 印度关系的困惑。&lt;/p>; &lt;p>; 11月29日，仅在德里阿富汗大使馆的几天后，塔利班政府宣布外交使命将很快重新开放。阿富汗的报告表明，印度忠于上届政府的印度外交人员已辞职。&lt;/p>; &lt;p>;印度在塔利班在2021年控制之前一直是阿富汗的关键伙伴，德里投资了作为其邻里战略的一部分，阿富汗基础设施，健康和食品援助的数十亿美元。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;>; &lt; /Small>; &lt;/div>; &lt;p>;“印度在阿富汗的做法一直以人们为中心，重点是改善人们的生活。然而，随着塔利班的控制，该国的发展轨迹仍然不确定。在这一点上，阐明一项具体的阿富汗政策几乎没有意义。”当然，不能忽略阿富汗。 &lt;/p>; &lt;p>;“但最终，印度投资赢得了阿富汗人民的善意。希望从长远来看这将能够生存。橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli tanks enter south Gaza as it widens offensive, telling Palestinians to flee but ‘there is no safe place’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243815/israeli-tanks-enter-south-gaza-it-widens-offensive-telling-palestinians-flee-there-no-safe-place?utm_source=rss_feed]]><description>目击者周一表示，尽管全球对越来越多的平民的担忧死亡和恐惧的冲突将蔓延到中东的其他地方。&lt;/p>; &lt;p>;以色列坦克以及装甲的人事承运人和推土机进入汗尤尼市附近的领土南部目击者说，流离失所的巴勒斯坦人告诉法国 - 法国 - 帕尔斯 -  &lt;/p>; &lt;p>; 59岁的阿明·阿布·霍利（Amin Abu Hawli）说，以色列车辆是“内部两公里（1.2英里）”的加沙（Al-Qarara），而莫阿兹·穆阿姆（Moaz Mohammed）则是加沙（Gaza） 34年，以色列坦克说，以色列几周后，以色列将地面部队和坦克送入加沙北部的加沙，&lt;/p>; &lt;p>;在地带的主要南北公路上滚下来。围困了领土的南部，尤其是汗·尤尼斯（Khan Yunis），告诉巴勒斯坦人那里逃往其他地区。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/以色列国防军发言人丹尼尔·哈加里（Daniel Hagari）周日表示，Small>; &lt;/div>; &lt;p>;军队“继续对加沙地带的主要哈马斯战线扩展地面行动”。 “无论有哈马斯堡垒的地方，IDF都在运营。” &lt;/p>; &lt;p>;红十字国际委员会主席周一说，她已经抵达饱受战争torn的加沙，警告说，巴勒斯坦领土的苦难Mirjana Spoljaric在X上说：“我不可忍受。被释放并允许ICRC安全访问他们。 &lt;/p>; &lt;p>;自此以后在加沙南部的空袭加剧。 ，加沙以南的攻击与北方的持久一样恶毒。”他在X。&lt;/p>; &lt;p>;周一发布，“不知何故，对于孩子和母亲来说，情况变得越来越糟。” &lt;/p>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列誓言要镇压哈马斯，以报复伊斯兰激进组织的10月7日据以色列当局称，袭击造成约1200人，大部分是平民，并看到240人人质。萨尔沃进入以色列，其中大多数已被拦截。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯 - 运营卫生部说，在加沙中有15500多人被杀，其中约有70％是妇女和儿童 - 这是死亡人数 - 这是死亡人数联合国人权沃尔克·特克（Volker Turk）高级专员估计，加沙人权机构估计约有180万人，大约75％，大约75％人口已流离失所。加沙也从加沙释放了超过二十二个泰语和其他俘虏。&lt;/p>; &lt;h3>; 6泰国人在以色列工作，哈马斯被哈马斯在加拿大的返回家园&lt;/h3>; &lt;p>;，至少仍在加沙根据以色列军方的说法，哈马斯排除了更多的发行，直到同意永久性停火为止。&lt;/p>; &lt;p>;在加拿大北加沙北部，哈马斯政府和巴勒斯坦官方新闻社说，更多的空袭降低了。瓦法说，卡马尔·阿德旺医院的入口在周日晚些时候被袭击。&lt;/p>; &lt;p>;罢工中有几人丧生，而哈马斯则指控以色列的“严重违反”人道主义法律。以色列军方通过阿格斯·法国 - 普雷斯（Agence France-Presse）联系，没有立即发表评论。 “” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列的盟友，美国加剧了保护加沙平民的呼吁， - 总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）说：“太多无辜的巴勒斯坦人被杀害”。&lt;/p>; &lt;p>;一位白宫官员周日表示，美国认为以色列正在努力最大程度地减少加沙州的平民伤亡。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;以色列政府发言人Eylon Levy说，如果哈马斯不进行10月7日的袭击，那些被杀的人“仍然还活着”。离开家园，即使它承认在加沙的条件是“艰难”的。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦人分散的任何建议在阿拉伯世界上都有很大争议，因为75年前导致以色列创造的战争引起了人们的影响。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列军事发言人乔纳森·康尼里奇斯（Jonathan Conricus）周一说：“我们不是在试图取代任何人，我们并没有试图永久地将任何人移开。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;“我们已要求平民撤离战场，我们在加沙地带内提供了一个指定的人道主义区，”他指的是该领土的一个小沿海地区，名为Al-Mawasi。&lt;/p>; &lt;p>;担心根据美国中央司令部的说法，在一场更广泛的地区大火上升中，一名美国驱逐舰在协助商业船上击落了多个无人机。其中两艘船 - 最近几周向以色列发射了一系列无人机和导弹，并上个月抓住了一艘货船。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47 trial: lawyer urges acquittal of 16 opposition figures in subversion case over national security law ‘loophole’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243811/hong-kong-47-trial-lawyer-urges-acquittal-16-opposition-figures-subversion-case-over-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 19:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;律师代表了三年前在香港举行的非官方立法初选中的16个反对派人物之一，他们在非正式立法初选中面临颠覆性审判他认为，他认为是国家安全法中可能的漏洞。检察官指控是一项精心制定的计划，旨在瘫痪政府并推翻城市领导人结束。&lt;/p>; &lt;p>;代表前区议员李·尤姆·苏恩（Lee Yue-Shun）讲话，律师说，北京施加的法律要求这项法律要求起诉证明暴力的因素来证实颠覆国家权力的阴谋犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;夸恩说，以反对派为主导的初选（赢得对立法委员会的控制权和阻止政府预算的控制）并非违法，因为那些人​​是违法的所涉及的不打算诉诸于暴力手段。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;律师承认，这可能意味着安全法可以填补“空隙”，但强调了对法律文本的任何修正案，应由北京而不是法院进行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 16名被告之一是47名政治家和激进主义者被指控试图在Legco中夺取多数席位，并使用它不加区别地拒绝政府预算，此举可能会迫使当时的首席执行官Carrie Lam Cheng Yuet-ngor辞职。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;四个。包括法律学者本尼·泰·尤（Benny Tai Yiu-ting）在内的组织者是31位认罪或表示承认他们承认责任的被告之一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;审判中的一个主要争论是其余16名被告是否使用过任何“非法手段”为了实现他们的政治目标。&lt;/p>; &lt;h3>;香港47：法院在提出的提出的提案中，听取了关于颠覆指控的闭幕提交，夸恩说，任何致力于推翻国家的行为都应涉及到眉毛。 “身体胁迫”，增加了无意攻击政府的暴力行为可能不是非法的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大法官安德鲁·陈·欣格（Andrew Chan Hing-wai）先生是监督该审判的三名法官之一，建议针对当局或雇用的网络攻击冠状病毒作为一种生物武器，基于该逻辑不可能成为颠覆犯罪。&lt;/p>; &lt;p>; kwan说，这些例子可能构成恐怖行为。&lt;/p>; &lt;p>; chan指出，安全法是“安全法”。在北部起草”，并且与法律文本的解释有关的普通法实践可能不适用。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; “>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;他的同事亚历克斯·李·旺·坦先生质疑是否有任何关于安全法的官方决定将颠覆犯罪限制在使用武力或威胁的情况下使用武力。关在负面回答。&lt;/p>; &lt;p>;大法官约翰尼·陈·钟·亨格（Johnny Chan Jong-Herng）说，被告可能以迫使政府施加压力，以敦促政府在2019年社会社会期间提出的要求提出要求，以提出非法议程。动荡。&lt;/p>; &lt;p>;但关扬认为，有强有力的证据表明，这是被告实现的真正政治目标，如果政府确实屈服于抗议者的要求，他们可能会重新考虑是否否决预算。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;香港法院对16个反对派数字的颠覆案件进行了行动&lt;/h3>; &lt;p>;由首席执行官批准的三名法官小组审理了国家安全案件，此前此前曾表示可能会采用&lt;/p>; &lt;p>;选择承认颠覆罪名的31名被告将在四个月内签发其判决。目前，有47名被告中有35人被押在拘留中，有些人自2021年3月起诉以来已被监禁超过两年零9个月。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>