<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China manufacturing: tech can keep supply chain risks in check, expo panellists say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243263/china-manufacturing-tech-can-keep-supply-chain-risks-check-expo-panellists-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在寻求利用其技术进步，特别是在新能源和智慧农业等战略产业领域，巩固其在全球的地位全球高管和行业专家表示，全球供应链并对抗西方的去风险计划。&lt;/p>;&lt;p>;小组成员在周二举行的论坛上详细讨论了该主题，这是在北京举行的首届中国国际供应链博览会的一部分，这是一项由国家支持的活动，肯定了该国作为全球制造商目的地的作用。在大流行和不可预测的地缘政治变化之后，吸引外国投资者返回该国并留住那些留下来的投资者的努力已变得明显。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与会者表示，公司和政府都在寻求更具弹性和安全的供应链安排，技术变革是供应的根本驱动力之一&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲、美国、墨西哥等国家，都在通过建厂、聘用本地人才、推行深圳模式等方式拥抱大量中国供应商和技术， ” 北美生态系统研究所首席执行官克里斯·佩雷拉 (Chris Pereira) 在谈到这座以拥抱创业精神而闻名的华南城市时说道。&lt;/p>;&lt;p>;作为世界上最大的能源生产国和消费国，因此也是世界上最大的新能源国家汽车市场——中国也有机会利用绿色转型在全球价值链中领先。&lt;/p>;&lt;p>;博览会主办方中国贸促会列出了智能汽车、绿色农业等清洁能源、数字技术、医药成为重塑全球供应链的五大因素。&lt;/p>;&lt;p>;供应链更加本土化、多元化、数字化、绿色化，创新科技依然至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;标准公司副首席执行官陆青表示，随着中国试图在日益相互关联但又分裂的格局中巩固自己的立足点，中国将不再是一个出口导向型经济体，而是越来越多地扩大其全球影响力或海外投资。渣打银行中国。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“四到五年以前，我们看到了欧美企业主导的全球化进程，以及两三十年前的日本和韩国企业主导的全球化进程。”她说。 “未来5到10年，我们将见证中国跨国企业的崛起。”&lt;/p>;&lt;p>;科技也被强调为中国粮食安全的关键要素。&lt;/p>;&lt;p>;宋巨国农业农村部副部长表示，中国愿与全球合作伙伴在先进装备和生物育种等领域开展合作，攻克中国粮食自给自足的薄弱环节。&lt;/p>;&lt;h3>;否农业公司深圳华大万事科技总经理刘黄表示，中国需要与全球油籽和饲料市场接轨，丰收抗洪、抗旱和进口疑虑，中国粮食流失。但也要在依赖海外供应商和自有库存之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;中国能源建设股份有限公司副总经理吴云强调，要稳定。 “我们需要关注产能高度集中带来的供应链脆弱性，”他说，“努力增强清洁能源供应对地缘政治因素、贸易限制、自然灾害、技术壁垒和寡头垄断的抵御能力。”&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charming, controversial Henry Kissinger steered establishment of US-China ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243307/charming-controversial-henry-kissinger-steered-establishment-us-china-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 11:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;亨利·阿尔弗雷德·基辛格，美国外交官、顾问和政治家，曾担任美国总统政府的国务卿和国家安全顾问理查德·尼克松和杰拉尔德·福特于周三去世，享年 100 岁。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格是一位备受争议的诺贝尔和平奖获得者，因帮助尼克松建立与中国的关系以及在越南战争中的作用而闻名，留下了不可磨灭的印记基辛格协会称，他在 20 世纪下半叶，特别是他在 1969 年至 1977 年间在美国外交政策中的作用，在美国外交政策中发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格协会称，他在康涅狄格州的家中去世。&lt;/p>;&lt;p>;最初对1969年成为白宫国家安全顾问后，他于1971年在尼克松的要求下两次访问北京，第一次是秘密访问，与周恩来总理就美中关系中仍然最令人担忧的问题——台湾——进行谈判。为尼克松的历史性访问铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;主要的症结点——美国对这个自治岛屿的军事支持以及联合国是否承认北京或台北——最终通过一系列公报、保证得到解决&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基辛格最初主张“ “两个中国”方案将让台湾和中国在联合国拥有席位，但周表示不可能妥协。经过广泛谈判，台北将联合国席位让给了北京，华盛顿正式承认中国和美国同意在军事上支持台湾的唯一一个。&lt;/p>;&lt;p>;用模糊的措辞掩盖了美国是否会在基辛格的访问为 1972 年毛泽东和尼克松之间的峰会铺平了道路。经过23年的敌对之后建立了正式关系。作为其中的一部分，双方还达成了一项在战略上共同对抗苏联的默契，尽管两国关系的全面正常化要到 1979 年才能实现。&lt;/p>;&lt;p>;更具分裂性的是基辛格延长和扩大双边关系的行动。越南战争。 1969 年 7 月，他对助手们说：“我不相信像北越这样的四流小国没有崩溃点。”&lt;/p>;&lt;h3>;基辛格纪念首次访问中国 50 周年，敦促美国——中国谈判&lt;/h3>;&lt;p>;最初在成为国家安全顾问时，他赞成与河内进行谈判，并反对对柬埔寨进行大规模轰炸，河内将柬埔寨用作重要的集结地和补给路线。&lt;/p>;&lt;p>;但是当尼克松支持轰炸行动时，基辛格迅速效仿，最终导致了柬埔寨红色高棉的种族灭绝统治。 1973 年，五角大楼承认基辛格批准了 1969 年和 1970 年对柬埔寨进行的 3,875 次轰炸袭击，以及“不让这些袭击出现在报纸上的方法”。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格，后来成为美国国务卿1973 年底，越南还在巴黎和谈和停火谈判中发挥了关键作用，并在 1973 年与越南同行黎德寿共同获得了颇具争议的诺贝尔和平奖，但黎德寿拒绝了该奖项。然而，停火是短暂的，两年后共产党就上台了。&lt;/p>;&lt;p>;在他数十年的政策生涯中，他还在许多其他重大事件中发挥了关键作用，包括与苏联的缓和并支持巴基斯坦与前东巴基斯坦进行血腥战争，最终导致孟加拉国独立。时任美国驻东巴基斯坦总领事阿切尔·布拉德 (Archer Blood) 将此次袭击描述为“选择性种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基辛格还帮助谈判成功结束了 1973 年以色列和埃及之间的赎罪日战争，并于同年支持了一场针对智利民选萨尔瓦多·阿连德的政变； 1975年为印度尼西亚入侵东帝汶开了绿灯，导致了长达24年的残酷占领；并考虑在次年对古巴进行空袭。&lt;/p>;&lt;p>;尼克松于 1974 年因水门丑闻辞职后，基辛格在杰拉尔德·福特总统的领导下权力有所削弱，尽管他一直担任国务卿直至 1977 年 1 月福特卸任。&lt;历史学家大卫·罗斯科普夫 (David Rothkopf) 在其 2005 年出版的《经营世界：国家安全委员会的内幕和美国外交政策的设计师》一书中写道，尼克松和基辛格是一对迷人且互补的搭档。基辛格迷人而世故，为尼克松提供了他所鄙视却又渴望的优雅和权威的体面。罗斯科普夫写道：“这些白手起家的人既受到认可的需要和神经质的驱使，也受到他们的优势的驱使。”&lt;/p>;&lt;p>;在随后的几十年里，基辛格担任了各种学术、公司董事会、政策和改革委员会的职务。并创立了基辛格咨询公司。他写了大约 20 本书，并与中国保持着密切的联系，并在 2023 年 5 月接受哥伦比亚广播公司采访时表示，如果他给北京国家主席习近平打电话，“他很有可能会接我的电话，是的。”&lt;/p >;&lt;p>;他还大力支持邓小平 1989 年 6 月 4 日动用军队镇压天安门广场抗议学生的决定。近年来，他呼吁缓和华盛顿和北京之间的紧张关系。&lt;/p>; &lt;p>;十月底，基辛格在最后一次公开露面中对美中关系全国委员会表示，两国拥有“给世界带来和平与进步的独特能力”和“摧毁世界的独特能力”。 &lt;/p>;&lt;p>;就在几个月前，基辛格最后一次访问中国，并在一次“私人旅行”中会见了习近平。&lt;/p>;&lt;h3>;基辛格：中国，美国必须揭示红线以避免冲突&lt;/h3>;&lt;p>;基辛格于 1923 年 5 月 27 日出生于德国巴伐利亚地区的一个犹太家庭。 1938年，随着纳粹迫害的加剧，他被迫与父亲​​、母亲和弟弟一起逃亡。他们在伦敦短暂停留，然后搬到了纽约，在那里他把名字改成了亨利，上高中，并在纽约城市学院学习会计。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他适应得很快，但他从未失去厚重的性格。德国口音，部分原因是他小时候不愿意说话。 1943 年，大学毕业后，他加入美国陆军，从事情报工作，因追查盖世太保军官和破坏分子而获得铜星勋章，并入籍公民。&lt;/p>;&lt;p>;战后返回美国，他进入哈佛大学并获得学士、硕士和博士学位。他关于和平与合法性之间关系的博士论文长达 400 多页，以至于哈佛对后续论文设定了 35,000 字的限制。&lt;/p>;&lt;p>;他仍以教员身份留在哈佛，同时从事各种外部奖学金工作、咨询机构和智库，越来越关注核武器。着眼于将理论与实践相结合，他成为纽约州州长纳尔逊·洛克菲勒 (Nelson Rockefeller) 1960 年、1964 年和 1968 年共和党总统提名竞选活动的外交政策顾问。&lt;/p>;&lt;h3>;基辛格警告中美之间存在“灾难性”冲突&lt;/h3>;&lt;p>;1968 年尼克松竞选时，基辛格最初称他为“所有竞选总统的人中最危险的一个”。但在尼克松赢得共和党提名后，基辛格改变了态度，他告诉尼克松助手理查德·艾伦，他愿意尽一切努力帮助尼克松当选。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格的行动往往是秘密进行的– 包括他在向国会和美国公众隐瞒 1969 年柬埔寨和老挝爆炸事件中所扮演的角色 – 面临着同样的批评，从反战活动人士和社会学家到政治家​​和外交政策专家，他们指责他傲慢和坚持 19 世纪强权政治的观点。&lt;/p>;&lt;p>;他自始至终都没有道歉，他质疑批评者的智商，其中包括一些人称世卫组织在越南和柬埔寨的行为是犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;“这反映了他们的无知，”他在 100 岁生日前不久接受哥伦比亚广播公司周日早间采访​​时说道。 “这是必要的一步。现在，年轻一代觉得，如果他们能够表达自己的情绪，他们就不必思考。”&lt;/p>;&lt;p>;曾在尼克松 1972 年北京之行期间担任翻译的退休外交官查尔斯·弗里曼 (Charles Freeman) 表示，基辛格坚定地表示植根于欧洲均势政治，对亚洲几乎没有兴趣或了解，直到 1971 年访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;“他去了北京，被迷住了，发现了具有非常复杂的远见、非常复杂的治国方略和明智见解的领导人前美国驻沙特阿拉伯大使弗里曼说：“基辛格才华横溢，但复杂，尽管中国被孤立了。”弗里曼补充道，“基辛格非常聪明，但也很复杂。”“他可能非常迷人，但前提是这符合他的利益。而且他不体贴下属，”他补充道。 “他对权威非常尊重……尽管尼克松是一个饱受折磨的人，而且基辛格近距离观察到这一点，但他总是非常小心，不要冒犯尼克松。”&lt;/p>;&lt;p>;他是第一位在外国出生的美国国务卿。州，也是第一个同时担任该头衔和国家安全顾问职位的人。&lt;/p>;&lt;p>;1949 年，他与安·弗莱舍 (Ann Fleischer) 结婚。他们育有两个孩子，并于 1964 年离婚。他于 1974 年与南希·马金尼斯 (Nancy Maginnes) 结婚。100 岁时，他继续担任基辛格协会主席。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格身后留下了妻子南希 (Nancy) 和他的家人。他和第一任妻子弗莱舍生了两个孩子，大卫·基辛格和伊丽莎白·基辛格。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia CEO says US needs 10 to 20 years to reach chip supply chain independence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3243301/nvidia-ceo-says-us-needs-10-20-years-reach-chip-supply-chain-independence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 10:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;经营着半导体行业最有价值公司的英伟达首席执行官黄仁勋表示，美国距离实现这一目标还有长达 20 年的时间。打破对海外芯片制造的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;黄在纽约举行的《纽约时报》DealBook 会议上发表讲话，解释了他的公司的产品如何依赖来自世界不同地区的无数组件，而不是只有台湾，最重要的元件是在那里制造的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们距离供应链独立还有十年到二十年的时间，”他说。 “这对于一两年来说并不是一件真正实用的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;前景表明，拜登政府的一个关键目标——将更多的芯片制造行业带到美国海岸——还有很长的路要走。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统支持两党立法以支持该建筑这里的制造设施。许多最大的公司正计划扩大其在美国的业务。其中包括英伟达的顶级制造合作伙伴台积电，以及三星电子和英特尔。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲也在推动在本地建立更多制造工厂。这是扭转几十年来全球化生产分散在世界各地的努力的一部分，但也导致了台湾和韩国等地区的瓶颈。&lt;/p>;&lt;p>;另外，黄重申了公司的承诺中国仍然是最大的芯片市场。在美国政府实施出口限制后，该公司失去了向该国出售其最强大的人工智能处理器的能力，并于上个月进一步收紧了出口限制。华盛顿认为，此类措施是保护国家安全所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，在最新规定公布后，英伟达正在为中国开发不会引发限制的产品。&lt;/p>;&lt;p>; “我们必须拿出符合规定的新芯片，一旦符合规定，我们就会回到中国，”他说。 “我们尽力与所有人开展业务。另一方面，我们的国家安全很重要。我们的国家竞争力很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;他还警告此类规则会带来意想不到的后果。他说，中国目前有多达 50 家公司正在开发可与 Nvidia 产品竞争的技术。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rat on food tray at Tangs Market leaves pregnant Singaporean ‘traumatised’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243302/rat-food-tray-tangs-market-leaves-pregnant-singaporean-traumatised?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 10:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;上周六，一名怀孕16周的妇女和她的家人在新加坡乌节路的美食广场吃午餐时，一只老​​鼠从上面掉到她的桌子上。&lt;/p>;&lt;p>;在一段广为流传的视频中，可以看到这只老鼠侧躺在唐斯市场的食物托盘上，抽搐并移动它的腿。&lt;/p>;&lt;p >;这位不愿透露姓名的妇女的母亲表示，这一事件让她 27 岁的女儿“受到了创伤”，因为她担心孩子的健康。&lt;/p>;&lt;p>;这位年长的妇女，我们称之为 Lim 女士，她说她的女儿目前正在接受妇科医生开出的药物治疗。&lt;/p>;&lt;p>;中央通讯社查看了 Lim 和 Tang 值班经理之间的 WhatsApp 通信截图。他们显示，百货公司为这家人提供了“健康礼篮”和“200 新元（150 美元）礼品卡”。 Lim 都拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;“我只想得到公平对待，”Lim 说。 “他们必须承担与这起事件有关的所有直接费用。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘恶心’：新加坡夫妇快吃完饭碗后发现虫子&lt;/h3>;&lt;p>;林先生回忆起事件她说，女儿吃到一半时，感觉拿着筷子的手上有“液体滴下来”。这些液体还弄脏了她女儿穿的羊毛衫。&lt;/p>;&lt;p>;当她的女儿抬头寻找滴水的来源时，她看到了老鼠。看到这个生物后，她站了起来，从座位上退了回去。几秒钟后，她听到“砰”的一声，老鼠掉下来落在她的食物托盘上。&lt;/p>;&lt;p>;“她尖叫着跑向我们，疯狂地说她需要洗手，”林说，并补充说她的女儿很担心她未出生的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;Lim 和她的家人随后前往鹰阁医院急诊室。账单高达 1,152.06 新元（864 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;周一，她又去看了妇科医生。由于存在啮齿类动物污染的风险以及钩端螺旋体病的潜在风险，她被开了抗生素和益生菌。&lt;/p>;&lt;p>;钩端螺旋体病是一种影响人类和动物的细菌性疾病，可引起多种症状。并发症包括肾损伤和肝功能衰竭。&lt;/p>;&lt;p>;在《中央通讯社》看到的一份医疗备忘录中，医生在周一审查时确认了胎儿和母亲的健康状况。&lt;/p>;&lt;p >;周六，即事发当天，唐家的一名值班经理向商店对所发生的事情表示歉意。那天晚上晚些时候，唐斯向林询问她的家庭住址，在那里可以寄出“健康礼篮”。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，林说：“我们不想要健康礼篮。我们想知道唐斯将如何解决这件事。”&lt;/p>;&lt;p>;在随后的消息中，唐斯还提供了一张礼品卡，并索要医院账单的收据。&lt;/p>;&lt;p>;“以示我们真诚地道歉，我们将向您赠送价值 200 新元的 Tangs 礼品卡，以弥补此次事件给您带来的不便。”该公司值班经理周一通过 WhatsApp 表示。 “与事件相关的医疗费用，请将收据发送给我们，以便我们跟进。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这是否构成唐氏提出的支付医疗费用的要约。&lt;/p>;&lt;h3 >;蛇沙拉：澳大利亚男子在超市生菜中发现20厘米长的爬行动物&lt;/h3>;&lt;p>;提供礼品卡并没有得到林的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“唐管理层以200 美元的代金券用于支付我们的自付费用和休假日，这对我们来说是一种侮辱，”她回答道。&lt;/p>;&lt;p>;“Tang 的管理层告诉我们，我们必须为他们未能维持适当的食品安全付出代价。美食广场。这对任何外行来说都是不公平的。我们完全震惊了。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，Lim 说：“Tang 不能指望我们……自掏腰包支付医疗费和其他间接费用。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出，停车费和需要利用年假陪女儿去医院产生了费用。&lt;/p>;&lt;p>;“这个原则是错误的”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;在周三下午发布的一份声明中，Tangs 证实周六下午 2 点 55 分（当地时间）在 Tangs Market 美食广场的食品托盘上发现了老鼠。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，“受影响的顾客是”但没有进一步提及与 Lim 及其家人的任何互动。&lt;/p>;&lt;p>;中央通讯社向 Tangs 询问其与 Lim 的通信，但没有得到答复。&lt;/p>;&lt; p>;该公司在声明中补充说，该事件“令人遗憾和不可接受”，并宣布关闭美食广场一天以进行清洁和消毒工作。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>; >;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Indonesia, claims against Joko Widodo’s wife highlight nation’s history of ‘political misogyny’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243230/indonesia-claims-against-joko-widodos-wife-highlight-nations-history-political-misogyny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚即将卸任总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 的妻子伊丽亚娜·维多多 (Iriana Widodo) 被称为保守的第一夫人，通常热衷于置身事外。在她丈夫执政的九年里，她成为了众人瞩目的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在过去的几周里，她的名字在印度尼西亚社交媒体上引起了激烈的争论，因为有人指控她策划了她儿子纪伯伦的副总统候选人资格拉卡布明·拉卡 (Rakabuming Raka)，主要总统候选人普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 的竞选搭档。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 政治脱口秀节目 Bocor Alus 于 11 月 18 日发表题为“Ambisi dan manuver Ibu Suri”（野心）的报道后，针对伊里亚娜的指控迅速走红。以及太后的演习）”。制作该播客并出版一本广受好评的同名新闻杂志的 Tempo 第二天也以同一主题为封面故事。&lt;/p>;&lt;p>;“情节多么曲折啊！一个受人尊敬、被器重的人，原来是个怪物！”一位 YouTube 用户在回复 Bocor Alus 报告视频时写道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;该杂志在报道中声称，伊丽安娜是纪伯伦参选背后的真正推动力和策划者，声称她哄骗她的丈夫指示当时的宪法法院主审法官安瓦尔·乌斯曼（与总统的妹妹结婚）做出有利的判决，使他们 36 岁的儿子能够绕过总统和副总统候选人 40 岁的最低年龄要求。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 23 日，印度尼西亚最高法院维持了原判最低年龄，但有一项规定允许任何当选公职的人都有资格，为现任梭罗市市长纪伯伦成为副总统候选人铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;维多多总统已被任命为副总统候选人。由于他的儿子加入普拉博沃的竞选，他受到了广泛的批评，包括指控他裙带关系和滥用权力。维多多在进入政界之前是一位不起眼的家具制造商，他一跃登上总统宝座，很大程度上是因为印度尼西亚人反对精英家族王朝对政府权力的控制。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么印度尼西亚的 Z 世代和千禧一代可以决定国家下一任领导人&lt;/h3>;&lt;p>;关于伊里亚娜的节奏报告为针对维多多的反民主指控增添了新的维度。但雅加达的女权主义作家朱莉娅·苏里亚库苏玛 (Julia Suryakusuma) 在一篇专栏中指出，虽然这次曝光提出了一些相关观点，但她对像 Tempo 这样受人尊敬的杂志将如此有争议的主张建立在“家庭八卦”的基础上感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;在其文章中报道称，Tempo 声称，其未透露姓名的消息来源是总统大家庭的成员，他们不赞成“提升”纪伯伦的方式，并决定发声。&lt;/p>;&lt;p>;“基于这样的封面故事有争议的证据似乎没有必要。苏里亚库苏玛写道：“就好像他们故意针对伊莉安娜。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚人权律师兼前议员 Nursyahbani Katjasungkana 称针对伊莉安娜的指控是“带有性别偏见的污名化”。&lt;/p>;&lt;p>;“伊莉安娜或许（在纪伯伦的候选资格中）发挥了一定作用，但她的作用不可能超越总统的作用，那么为什么要把她像替罪羊一样牺牲在祭坛上呢？”她对《亚洲周刊》说。&lt;/p>;&lt;p>;努尔夏巴尼表示，这种误导性的叙述通过将伊里亚娜塑造为恶棍，减轻了维多多的罪责。 “印度尼西亚文化不容忍有权势的女性，因此总统夫人可能对我们的法律造成如此严重破坏的想法可能会引起更大的公众愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚宪法没有提及也没有规定女性的角色她们是第一夫人，但按照传统，她们履行礼仪职责，陪同总统参加公开活动，并监督自己的慈善事业。&lt;/p>;&lt;p>;22 岁的扎赫罗通·努莱尼 (Zahrotun Nuraini) 是一名来自中爪哇省沙拉迪加的学生活动家，她根据自己的了解说道在社交媒体上看到，厌女症是有关伊莉安娜涉嫌干涉国家事务的指控中的一个明显因素。&lt;/p>;&lt;p>;“很多网民开玩笑地总结这个问题，说[纪伯伦的候选资格]始于‘一个’的野心” emak-emak（家庭主妇）&#39;，这本身就是一个贬义词，这种野心现在已经危及国家的未来。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尤索夫伊萨东南亚研究所的政治学家兼研究员马德·苏普里亚特玛 (Made Supriatma) 将伊莉安娜的污名化定义为一种表达“政治厌女症”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些不想直接批评佐科维的人来说，习惯性地指责他的核心圈子里的人，”他说，用他的流行昵称来指代维多多。 “毫无疑问，伊莉安娜是最新的受害者。”&lt;/p>;&lt;p>;梅德表示，历届印度尼西亚第一夫人也都因丈夫的“失败”而首当其冲。&lt;/p>;&lt;p>;在 1960 年代印度尼西亚第一任总统统治期间苏加诺，他在日本出生的第五任妻子根本直子，更广为人知的名字是德维·苏加诺，经常成为反苏加诺抗议者的攻击目标，他们贬称她为“Gundik Jepang”或“日本妃子”。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚下一任第一夫人田苏哈托的表现仅稍好一些。苏哈托在 32 年的腐败统治后于 1998 年政治垮台，他的妻子经常被指责为“贪婪”。&lt;/p>;&lt;p>;维多多的前任苏西洛·班邦·尤多约诺 (Susilo Bambang Yudhoyono) 经常因其妻子克里斯蒂亚尼 (Kristiani) 的影响力而受到嘲笑。 Herrawati（因昵称“Ani”而闻名）对他产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;当尤多约诺家族的长子 Bambang Harimurti 于 2017 年退伍参加雅加达州长选举时，有传言称他受到了父亲的压力。 “雄心勃勃”的妈妈要跑。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;提出尖锐的问题厌女症长期以来一直是印度尼西亚政治中的一个固定现象。&lt;/p>;&lt;p>;他举了执政的人民民主党主席兼前总统梅加瓦蒂·苏加诺普特里（Mekawati Sukarnoputri）的例子，她在 2004 年印度尼西亚第一次直接总统选举中输给了苏西洛·班邦·尤多约诺（Susilo Bambang Yudhoyono），这是众所周知的，一位退休将军和她自己的前部长。&lt;/p>;&lt;p>;“她缺乏大众吸引力的很大一部分原因是她是一名女性，”梅德说。&lt;/p>;&lt;p>;一项针对印度尼西亚人的民意调查Litbang Kompas 研究小组 1 月底发现，94.9% 的受访者知道梅加瓦蒂是谁，使她成为印度尼西亚最著名的政治领袖，但她的“可接受性”评级仅为 51.8%。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃是第二知名的政治家，支持率为 95.5%，但接受度得分明显更高，为 72.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年印度尼西亚大选：普拉博沃选择的竞选伙伴是否会适得其反？&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年印度尼西亚大选：普拉博沃选择的竞选伙伴是否会适得其反？ h3>;&lt;p>;27 岁的 Anindya Shabrina Prasetyo 明年将首次作为工党成员竞选东爪哇地区议会议员，她说她最近亲身经历了政治中的厌女症。&lt;/p>;&lt; p>;“自从我宣布参选以来，我不得不应对来自普通民众更多的仇恨和愤世嫉俗的表达，包括身体暴力的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;Anindya 说，她怀疑这有什么问题。这与她成为一名女性候选人有关，因为她的男同事没有一个有同样的经历。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，我们社会中的许多人认为通过抹黑运动来打倒女性是可以的，因为它通常风险较小。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Anindya 表示，印度尼西亚的政治仍然是男性主导的领域，但她希望当地政党尽最大努力制定保护机制，以便像她这样的女性领导人确实有机会。&lt;/p>;&lt;p>;“更重要的是，我们女性必须向其他遭受厌女症的女性表示声援，而不是通过做同样的事情来帮助延续这种现象。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Henry Kissinger dead at 100]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243296/henry-kissinger-dead-100?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 10:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;备受争议的诺贝尔和平奖获得者、外交巨擘亨利·基辛格去世，他在两任总统的领导下为美国外交政策留下了不可磨灭的印记据他的地缘政治咨询公司 Kissinger Associates Inc. 称，基辛格于周三在康涅狄格州的家中去世，享年 100 岁。该公司在一份声明中表示。没有提及当时的情况。据称，他将被安葬在私人家庭葬礼上，稍后将在纽约市举行公共追悼会。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格在百岁之后一直很活跃，出席白宫的会议出版一本关于领导风格的书，并在参议院委员会就朝鲜构成的核威胁作证。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 7 月，他突然访问北京，会见中国国家主席习近平，习近平发表讲话深爱“老朋友”基辛格。&lt;/p>;&lt;p>;在担任美国国务卿期间，他极大地改变了美国在冷战、越南和中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;他1973 年的和平奖——共同授予北越的黎德寿，但他拒绝了——是有史以来最具争议性的和平奖之一。两名诺贝尔委员会成员因评选而辞职，美国秘密轰炸柬埔寨引发质疑。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容即将到来......&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Hospital Authority investigates death of elderly patient, 79, after finding his oxygen cylinder valve was closed during transfer to intensive care]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243298/hong-kongs-hospital-authority-investigates-death-elderly-patient-79-after-finding-his-oxygen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 10:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港医院管理局对一名79岁病人的氧气阀失灵后死亡事件展开调查&lt;/p>;&lt;p>;明爱医疗中心周三晚间表示，该名眼病患者前一天疑似患有急性肠梗阻，并经历了急性肠梗阻。生前由眼科病房转往深切治疗部期间，氧气浓度下降。&lt;/p>;&lt;p>;“院方非常关注事件，已向医院管理局总办事处汇报， ”医院发言人说。 “将成立根本原因分析小组来调查事件并审查患者转移工作流程。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;患者因消化性溃疡和腹股沟疝气接受手术，并因多次肠梗阻入院。他原定于周三接受眼科手术。&lt;/p>;&lt;p>;但周二早上，由于氧气水平下降，他的病情恶化，促使医疗团队为他安排氧疗。&lt;/p>; &lt;p>;院方表示，经过评估，团队怀疑病人患有肠梗阻，决定将他从眼科病房转至深切治疗部接受进一步治疗。&lt;/p>;&lt;h3>;2万名香港人可以受益于慢性疾病筛查计划&lt;/h3>; &lt;p>;患者的氧气水平在周二上午11点10点左右转移到重症监护病房时再次下降，尽管试图为他提供更多的氧气，但仍继续下降。 >;立即为他安排了适当的氧气供应以及心肺复苏和插管以帮助他呼吸，但他的病情继续恶化，他在下午12.50死亡。办公室进行医学研究：专家&lt;/h3>; &lt;p>;医院发言人说，该事件已报告给验尸官进行后续行动，并采取了各种措施，以确保医疗设备在患者转学期间正常工作，以避免这种情况&lt;/p>; &lt;p>;再次发生的事件。医院与患者的亲戚会面，以解释这一事件，并延长了[]真诚的道歉和慰问。”他补充说，医院将继续与家人保持联系。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As millions of empty houses rot in Japan, Airbnb wants to turn them into tourist lodgings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243294/japans-85-million-empty-houses-rot-airbnb-wants-turn-them-tourist-lodgings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 09:29 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>; airbnb希望利用日本日本越来越多的空房屋，希望说服车主将空置的房屋重塑为旅游景点。如果闲置资产的所有者对其进行翻新并将其转换为住所，那将是一种解决方案。” Airbnb日本负责人Yasuyuki Tanabe告诉Nikkei。田中对房主进行翻新的投资。他们中的许多人都太好了，不能被抛弃。根据政府的住房和土地调查，日本的住房和土地调查显示，日本的住房和土地调查显示，日本还有约849亿个Akiya或无人居住的房屋。年。&lt;/p>; &lt;p>;随着日本人口缩小和年龄的缩小，这些房屋中的许多房屋已被废弃，通常在农村地区分布。&lt;/p>; &lt;h3>;日本在“垃圾房”中提示的问题提示了有关问题的问题。社会隔离&lt;/h3>; &lt;p>;一些村庄已经变成了幽灵城镇，当居民离开主要城市枢纽时，有些房屋被过度生长。&lt;/p>; &lt;p>;，没有人住在这些房屋中，几乎没有动力让所有者激励所有者维护它们，因为建筑物本身通常不会保留太多的价值。&lt;/p>; &lt;p>;政府提供了激励人们购买土地并搬进来的激励措施，例如税收减免和少量的房屋，这些房屋的成本很少为500美元。来自住房价格高涨国家的外国人也已经到达日本，希望购买和恢复Akiya居住。&lt;/p>; &lt;p>;，但预计Akiya的数量仍会增加，Nomura研究机构预测至少30个日本的房屋中的百分之百分之将在2033年被放弃。&lt;/p>; &lt;p>;，因此Airbnb希望说服所有者可以将其废弃资产转变为收入来源。&lt;/p>; &lt;p>;，特别感兴趣的是，这特别感兴趣Kominka或木制传统房屋，认为这将吸引对日本历史和文化感兴趣的外国游客。 999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Tanabe表示，该公司正在与保留这些房屋的协会“加深联系”，并已向该组织捐赠了约100万美元。&lt;/ p>; &lt;p>;在日本的游客到达251万人，而2019年10月的游客到来，在日本，访客到达251万，而在大流行之前，日本国家旅游组织的到来。 >;这仅仅是0.8％，但这是今年的第一个月，到达2019年以来的数字终于被黯然失色。&lt;/p>; &lt;p>; 1月份的到来的到来比2019年1月少了44.3％，但差距缩小了此后的每个月。&lt;/p>; &lt;p>;阅读&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Time for Hong Kong to open its doors to Asean talent and capital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243189/time-hong-kong-open-its-doors-asean-talent-and-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 09:30 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;一次又一次，我被问到我是否相信香港的未来，以及我们的城市是否可以在地缘政治中蓬勃发展该地区和全球。对于这个问题，我总是以肯定的方式回答。&lt;/p>; &lt;p>;香港的未来在于利用它的优势，并成为中国最国际，国际化和前瞻性的城市。随着这些经济体的迅速发展，我们需要继续将中国与世界联系起来，并促进全球南方的发展。共同创造这一未来需要我们进行主动行动。&lt;/p>; &lt;p>;首先，我们可以为东南亚的朋友和伴侣做很多事情。该地区的学生，学者，工人和企业家必须真正进入我们的城市，以利用自己的强大机构，实践和规范，使香港独特而有吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;确实是首席执行官约翰·李（John Lee） Ka-chiu在最近的香港峰会上说，该市是独特的，可以为区域综合经济伙伴关系或RCEP的成员国增加价值，从而增加东南亚国家协会。我们不仅是一个超级共同的人，还可以增加价值作为一个充满活力的枢纽，知识和人力资本可以增长。&lt;/p>; &lt;p>;做到这一点，我们必须确保香港开放并欢迎来自人才和资本。东盟。这有三个方面。&lt;/p>; &lt;p>;首先，教育对于使我们的子孙后代具有基本技能并提高技能至关重要，因此它们仍然相关。它还加深了人与人之间的交流，并建立了真正有意义的联系。香港必须加紧担任东北和东南亚学生的教育枢纽。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /small>; &lt;/div>; &lt;p>;鉴于世界前100名大学中的五所大学都在香港，我们很容易为亚洲未来的领导人提供严格的学术培训，研究机会和真正的中国身临其境的经验。 &lt;/p>; &lt;p>;香港既在大湾地区的家门口，又是中国和国际社会的汇合处，是东盟年轻人亲身体验中国并开发一种理想的环境对此的务实理解。&lt;/p>; &lt;p>;我欢迎在最新政策地址中提出的前瞻性措施，例如允许公立资助的大学将非本地学生的入学配额增加一倍，最多40％ ，向政府奖学金基金注入10亿港元，并将腰带和道路奖学金配额增加50％。这些措施将对促进更有利的学术交流环境有很长的路要走，包括与东盟。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国的大型富裕人士搬到新加坡的避风港&lt;/h3>; &lt;p>;雇主整个东南亚和香港可以提供更多的跨境实习和培训计划（例如，在香港六个月，在东南亚六个月），因此年轻人可以发展国际观点。香港东盟基金会旨在与私营部门和公共部门进一步合作，以建立更大的交流激励措施。&lt;/p>; &lt;p>;向前迈进，我们可以做更多的事情来提升来自东盟的人力资本。正如泰国副总理巴恩普里·巴希达·努卡拉（Parnpree Bahiddha-Nukara）在峰会上所强调的那样，香港和东南亚经济体之间的技术合作在医疗技术和电子商务等领域可能是互惠互利的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第二，其次是&lt;/p>; &lt;p>;现在是时候香港重新审视了（非永久性）居民身份的要求。这对于政府吸引东南亚人才的努力是不可或缺的。首席执行官在他的政策讲话中宣布，签证规则将为越南人才放松，人才计划扩展到了老挝和尼泊尔。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style = “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我们的专业产业以其效率，透明度和问责制而闻名。许多东南专业人士选择来这里磨练自己的技能，然后回到家以推动变革性的变化。&lt;/p>; &lt;p>;促进香港和东盟之间的平衡协同作用对于确保我们的人力增长能够为长期贡献而言至关重要该地区的长期经济增长。双赢的合作不是口号，这是我们必须集体努力的现实。&lt;/p>; &lt;p>;第三，香港必须不断确保它可以完全满足东南亚高净值价值快速发展的市场个人，领先的企业家和家庭办事处。&lt;/p>; &lt;h3>;亚洲的富人正在将财富停在“更安全”的资产中，因为全球风险增长&lt;/h3>; &lt;p>;承诺要向为香港登记的公司工作的外国人发放外国人&lt;/p>; &lt;p>;确实宣布了一项可喜的措施。扩展到中国及以后的。&lt;/p>; &lt;p>;香港需要投资于加强伊斯兰金融方面的专业知识以及东南亚不同的环境。纽约市可以通过促进东盟政府通过香港证券交易所发行人民币支配债券，并进一步简化跨境交易并使用海上票文清算。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港财富遗产学院的一项是政府在3月份发行的政府制定家族企业的政策声明中提出的八项措施之一。&lt;/p>; &lt;p>;根据行业估计，亚洲拥有超过150,000台超过15万2022年，高净值个人（至少有3000万美元的可投资资产的人），占全球超高净值人口的四分之一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;财富在洪恩继续积累Kong和亚洲其他地区，未来20至30年将是家庭办公室计划财富继承的重要时机。现在是时候让香港战略性地积极地开放 - 释放我们的潜力了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s manufacturing activity remains in contraction in November, as economic gloom mounts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3243295/chinas-manufacturing-activity-remains-contraction-november-economic-gloom-mounts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 09:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的制造业活动在11月连续第二个月份保持收缩，这标志着世界第二大经济体的前进道路。国家统计局（NBS）周四表示，&lt;/p>; &lt;p>;官方制造购买经理指数（PMI）为49.4，而10月份为49.5，国家统计局（NBS）周四表示。&lt;/p>; &lt;p>;制造PMI PMI阅读低于市场预期，彭博社预测，略微增长到49.8，这是自7月49.3以来最低的读数。&lt;/p>; &lt;p>; PMI读数高于50，通常表示活动的扩大，而下面的读数表示收缩。 &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的制造业PMI一直在收缩五个自4月以来连续几个月，在9月恢复扩张后，在10月重新陷入收缩。 NBS统计学家Zhao Qinghe表示，&lt;/p>; &lt;p>;非制造PMI（同时，11月的50.2）说，而10月份为50.6。 >;包括制造业和服务在内的官方综合PMI跌至50.4，从10月的50.7降至50.4。在地方政府上，出口前景黯淡，对私营部门的信心低。 S＆P Global的分析师说，明年的增长可能会放缓至明年4.6％。对于中国经济而言，但由于政策支持，增长势头略有改善。</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Love cover: China couple sue insurance firm for refusing to honour policy with US$1,400 payout for decision to live happily ever after]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242740/love-cover-china-couple-sue-insurance-firm-refusing-honour-policy-us1400-payout-decision-live?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一名已婚男子成功起诉一家保险公司，因为他们未能兑现“爱情保险”政策，该政策的结婚支出9,995元（1,400美元）在大陆社交媒体上吸引了很多支持。&lt;/p>; &lt;p>; liu xiaoming来自中国西南部的四川省，于2018年3月购买了该保险政策，这是他的女友的惊喜。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇首先在高中见面，他们的关系始于他们俩上大学时。&lt;/p>; &lt;p>;该政策规定，如果这对夫妇在购买政策后三到十年之间，特别是在3月之间2021年和2028年3月，他们将获得9,995元的支出。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在夫妻俩于2022年12月1日结束结并提交了所需的索赔文件后，保险公司拒绝付款，尽管多个投诉。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; liu告诉jimu新闻消费者已经购买了这种“爱保险”，该公司自己的促销活动表示，有15,000多人为该保单下订单。&lt;/p>; &lt;p>;根据当时该公司的官方微博帐户，可提供三层爱情保险。 ，保费从99到297元到297元，最多495元（70美元）。&lt;/p>; &lt;p>; 99-yuan Tier的支出为1,999元，但L​​iu选择了495-yuan Tier，最高级别的支出为9,995元。 >;他失去了第一次审判，因为法院同意该公司的辩护，即爱是一种情感关系，不属于保险法规的范围，因此保险合同无效。&lt;/p>; &lt;p>;对初始判决不满意，刘向北京金融法院提出了第二次审判。&lt;/p>; &lt;p>;金融法院从新的角度评估了此案，指出保险与“爱情关系”无关，而是与财务婚礼准备工作可能产生的利益，这些婚礼准备金被法律被认为是合法的。&lt;/p>; &lt;p>;此外，保险合同所涵盖的主题的基本原则必须不确定。&lt;/p>; &lt;p>;恋爱关系，关于一对夫妇是否以及何时结婚的不确定性，与这些原则保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;最后，法院维持了刘的上诉，并命令保险公司向他支付9,995元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;公共情绪仍然对保险公司持批评态度，许多在线观察者分享了他们的经验。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“我亲自遇到了这家公司的争议。他们不支付癌症保险单，您必须起诉他们以获得赔偿。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“他不应该起诉保险公司进行商业欺诈吗？”另一个说：“这真的很可怕！” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>