<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Asia should uncage the private sector’s ‘animal spirits’ to get economies out of their rut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3232250/asia-should-uncage-private-sectors-animal-spirits-get-economies-out-their-rut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/d3ad0475-11ce-4e31-92f8-d9d713538587_72031993.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;纵观历史，人类在逆境中的创造力和创新精神都来自于“动物精神” ”。经济学家约翰·梅纳德·凯恩斯 (John Maynard Keynes) 在其 1936 年的开创性著作《就业、利息和货币通论》中精明地指出，人们倾向于采取积极行动，而不是基于数学计算，而是基于“自发的乐观主义”。&lt;/p>;&lt;p>;大多数决策他说，做一些积极的事情“只能被视为动物精神的结果——自发的行动冲动”，并警告说，如果“动物精神黯淡，自发的乐观情绪动摇……企业就会衰落并消亡”。&lt; /p>;&lt;p>;在大萧条最严重的时期撰写这篇文章时，凯恩斯发现市场无法凭借自身力量摆脱信心的螺旋式下降。需要动物精神来让经济摆脱泥潭（凯恩斯将其定义为流动性或信心陷阱），但凯恩斯建议国家部署财政支出来推动经济发展，而不是依赖市场进行自我纠正。 &lt;/p>;&lt;p>;当今世界陷入了类似的信心陷阱——只有中央银行和政府愿意印钞票作为阿司匹林来治愈低生产率、社会不公正和环境失衡等结构性问题，才能避免这种陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;当今世界陷入了类似的信心陷阱。 p>;&lt;p>;乌克兰战争已经导致数千人丧生，浪费了数吨弹药，欧洲一些最肥沃的土壤也遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，经济增长和出口均低于预期，年轻人失业率上升，资本净外流。&lt;/p>;&lt;p>;美国股市是唯一一个似乎在对抗地心引力的市场，受到“七大”科技公司占据主导地位前景的提振在人工智能和大数据方面。然而，由于中国既是低端半导体的主要生产国，又是高科技产品的买家，中美贸易紧张局势和制裁的进一步加剧最终将削减企业利润并逆转股市复苏。&lt;/p>;&lt;美国科技股市场的成功表明美国股票驱动的金融模式与欧洲、日本和中国银行驱动的模式之间存在显着差异。国际清算银行的数据显示，截至 2022 年底，美国私人非金融部门的银行贷款仅占国内生产总值 (GDP) 的 51.2%，而欧元区为 89.6%，欧盟为 123.9%。日本为 185.4%，中国为 185.4%。&lt;/p>;&lt;p>;就其本质而言，银行是规避风险、以抵押品为基础的，不愿意为创新和风险投资提供资金。与此同时，它们容易面临信贷、流动性和到期风险，如果作为银行抵押品的主要支持的房地产价值受到影响，它们将面临巨额不良贷款。&lt;/p>;&lt;p>;在金融体系由国内信贷占 GDP 杠杆率较高的银行主导的情况下，要求银行体系增加贷款以重振增长也带来巨大风险。这就解释了为什么2008年以来的量化宽松政策没有改变生产力，反而加剧了债务杠杆和社会不平等。&lt;/p>;&lt;p>;实体经济部门通过创造力、创新和冒险来增长。国家在基础设施和监管领域只能做这么多。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当监管变得更加复杂时，即使央行资产负债表扩大，私营部门也会变得过于依赖国家的指导，从而成为风险- 逆向或寻求被认为更绿的外国牧场。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么重振私营部门的动物精神对于未来的增长至关重要，因为创新、创业和冒险将为他们创造收入补偿系统损失。如果系统试图通过专注于“贝塔”或被动平均回报来最小化风险，那么“阿尔法”——带来希望的超额利润——就会被严重错过。&lt;/p>;&lt;p>;我们以前看过这样的戏剧。邓小平等国家领导人要求包括国有企业在内的中国企业家承担风险，从而释放了他们的动物精神。美国总统罗纳德·里根和英国首相玛格丽特·撒切尔鼓励私营企业并减少国家干预，以促进市场增长。国家冒险信任私营部门承担市场风险，这种组合发挥了作用。&lt;/p>;&lt;h3>;中国私营部门的混乱情况是什么？北京正在采取哪些措施来清理它？&lt;/h3>;&lt;面对疫情、大国竞争、战争和社会抗议带来的前所未有的冲击，以及颠覆性的技术变革和复杂的监管，亚洲私营部门受到冲击，容易产生“流动性偏好”——不进行长期投资在某些情况下，甚至削减债务。&lt;/p>;&lt;p>;根据定义，国家官僚机构的动机是对失败的恐惧，而市场则是由成功的希望驱动的。当国家寻求加强监管时，私营部门会用脚投票。投资者将寻求信用风险最低的短期回报。企业家将持观望态度。失业率将会上升，通货膨胀和成本将会增加，未来前景将会降低。归根结底，这是一个信心问题。&lt;/p>;&lt;p>;凯恩斯认为，当国家赋予市场权力时，我们就被带出了绝望的荒野。相信市场有其风险，但正如美国前国务卿亨利·基辛格所说：“在危机中，最大胆的做法往往是最安全的。”&lt;/p>;&lt;p>;现在是亚洲各国政府允许市场的动物精神发挥作用的时候了。让我们摆脱迫在眉睫的衰退陷阱的大胆步骤。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China quietly recruits overseas chip talent as US tightens curbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3232287/tech-war-china-quietly-recruits-overseas-chip-talent-us-tightens-curbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 15:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/ea05d6ed-fca3-451e-ab26-7303bc8e58f0_633a39ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;截至 2018 年的十年间，中国一直在寻求招募受过外国培训的精英科学家华盛顿认为这一资助计划对美国利益和技术霸权构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在美国对科学家进行调查期间，中国停止推动千人计划（​​TTP）两年后，中国在新的一项政策下悄悄恢复了该计划。据三位知情人士透露，路透社对 2019 年至 2023 年 500 多份政府文件进行了审查，称其名称和格式是加速其技术熟练程度的更广泛使命的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;改进后的招聘活动，三人告诉路透社，该公司提供的福利包括购房补贴和典型的 3 至 500 万元人民币（即 42 万美元至 70 万美元）的签约奖金。&lt;/p>;&lt;p>;中国运营各级政府的人才计划，针对海外华人和外国专家。根据国家和地方政策文件、在线招聘广告以及一位直接了解此事的人士的说法，TTP 的主要替代品是一个由工业和信息化部监管的名为启明的项目。由于问题的敏感性而不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;在吸引科技人才的竞赛之际，习近平主席强调，面对美国的出口限制，中国需要实现半导体领域的自力更生。美国商务部10月通过的规定限制美国公民和永久居民支持中国先进芯片的研发和生产等措施。&lt;/p>;&lt;p>;中国国务院新闻办和商务部均未回应提问关于启明。据官方媒体新华社报道，中国此前曾表示，通过 TTP 进行海外招聘的目的是建设创新驱动型经济，促进人才流动，同时尊重知识产权。&lt;/p>;&lt;p>;启明或启蒙两位知情人士表示，招聘人员来自包括半导体等“敏感”或“机密”领域的科技领域。与它的前身不同的是，它没有公布获奖者，也没有出现在中央政府网站上，消息人士称这反映了它的敏感性。&lt;/p>;&lt;p>;一些文件提到了启明与火炬，火炬是中国的一项长期倡议。科技部重点打造科技企业集群。该部没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;据两位知情人士透露，启明创投还与地方和省级主管部门开展的招聘计划以及政府支持的中国芯片公司的招聘活动合作开展业务以及另一位熟悉此事的消息人士。路透社无法独立确定所涉及的公司。&lt;/p>;&lt;p>;美国长期以来一直指责中国窃取知识产权和技术，北京方面将这一指控视为出于政治动机而予以驳回。&lt;/p>;&lt;p>;“外国对手和战略伙伴当被问及中国人才招募计划时，美国政府国家反情报与安全中心发言人迪恩·博伊德 (Dean Boyd) 表示：“竞争对手明白，获得美国和西方顶尖人才往往与获得技术本身一样好。”&lt;/p>;&lt; p>;“当招聘造成内在的利益冲突或承诺时，可能会给美国经济和国家安全带来风险。”中国分析师尼克·马罗表示，通过人才流动来遏制知识产权泄漏是很困难的经济学人智库认为，这种做法“可能会面临演变成种族歧视的政治迫害的风险”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国芯片产业近年来蓬勃发展，但面临短缺问题根据政府智库中国信息产业发展中心和中国半导体行业协会发布的 2021 年报告，今年约有 20 万人，其中包括工程师和芯片设计师。&lt;/p>;&lt;p>;中国的新生代人才三位消息人士称，与 TTP 一样专注于精英级招聘，该项目更青睐在国外顶尖院校接受过培训的申请者。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数入选启明创投的申请者都曾在美国顶尖大学学习过，并且至少拥有其中一位人士说道，并补充说，在麻省理工学院、哈佛大学和斯坦福大学接受过培训的科学家也在中国寻求的人才之列。这些大学没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;根据路透社对政府文件的审查，尽管有数千名专家提出了申请，但路透社无法确定启明创投或相关项目已招募了多少名专家。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美国官员表示，虽然在美国挖角人才并不违法，但大学研究人员如果在接受美国政府资助进行研究时未能披露与中国实体的关系、非法分享专有信息或违反出口规定，就有违法的风险&lt;/p>;&lt;p>;路透社发现，自 2022 年以来，自称是招聘人员的人在中国平台知乎和 LinkedIn 上发布了十多条招聘启明应聘者的广告。&lt;/p>;&lt;p>;在 2 月份的 LinkedIn 帖子中，陈标华的雇主是北京人才联动信息技术有限公司，他要求符合启明和火炬资格的候选人将简历通过电子邮件发送给他。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子称，陈正在寻找40岁以下、拥有博士学位的“年轻人才”。 - 知名大学和海外经验。他还在寻找在国外学术机构或大公司担任高级职位的求职者。&lt;/p>;&lt;p>;猎头公司杭州聚奇科技3月份在学术社交网络ResearchGate上发布了一则广告，寻找来自顶尖大学的博士学位人才并拥有世界500强企业的工作经验，帮助中国企业招募5000名海外研究员。&lt;/p>;&lt;p>;广告中称，此举是为启明和火炬服务，每名研究员可获得高达1500万元人民币，约合美元210万美元的奖励。据称，任何推荐候选人并被选入人才计划的人都将获得“钻石、包包、汽车和房子”。&lt;/p>;&lt;p>;陈和LinkedIn拒绝置评。向陈的雇主以及知乎、ResearchGate 和杭州巨奇科技发送的问题均未得到回复。&lt;/p>;&lt;p>;北京理工大学 (BIT) 的一名受过外国培训的半导体专家在其网站上被认定为2021年启明获奖者。马元晓是北京理工大学集成电路与电子学院副教授，2013年至2015年在英国诺丁汉大学获得硕士学位，2019年在香港大学获得博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;马元晓与北京理工大学没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官方文件显示，在中国各地，各省市政府正在为招聘活动投入资源。&lt;/p>;&lt;p>;一项举措鲲鹏计划是由浙江省东部当局实施的，官方媒体对 2019 年的启动进行了报道。 《浙江日报》2022 年 6 月报道，该计划旨在五年内吸引 200 名科技专家，目前已招募 48 名。&lt;/p>;&lt;p>;在东部城市温州，当地政府对每名鲲鹏专业人才的投入可达根据温州市政府2022年人才政策报告，人才奖励计划将达到2亿元，包括个人奖励、启动资金和住房。&lt;/p>;&lt;p>;中共中央组织部温州分部的一份报告，负责监督人事决策的英国政府表示，2022 年的总预算同比增长 49%，主要是因为它向鲲鹏计划和类似项目拨款 8500 万元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;鲲鹏计划的获得者之一是剑桥大学的大伟迪。据浙江大学 2021 年期刊报道，他是浙江大学受过教育的教授，其研究重点是半导体光电器件。&lt;/p>;&lt;p>;在浙江湖州，向启明创投推荐候选人的雇主可以获得高达 150 万元的奖励金根据 2021 年的城市指令，如果这些人被接受，市或区政府将向其提供信息。&lt;/p>;&lt;p>;市、省或共产党当局，以及狄和他的大学都没有回应路透社的询问。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管习近平强调推进中国的芯片技术，但两位直接了解此事的消息人士表示，由于中国的政治环境和弱势地位，许多中国海外半导体专家对回国持谨慎态度一位人士表示，“他们不知道这些计划是否会在一夜之间改变或失去政府支持。”&lt;/p>;&lt;p>;诸暨是中国的一个县级市。浙江省2022年10月报道称，该省有超过200名人才项目申请者，其中主要是启明创投，但上一年成功的申请者中只有8人返回中国。诸暨市政府办公厅没有回复传真的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;两位知情人士表示，一些中国科学家，特别是那些拥有外国公民或永久居留权的科学家，担心加入中国政府的人才计划可能意味着放弃国际机会或受到美国调查。&lt;/p>;&lt;p>;这些人士表示，在某些情况下，这些专家将在中国芯片公司的海外业务中担任职务。&lt;/p>;&lt;p>;“一脚在中国，一脚在外。”一位人士说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippine, Australian troops practise retaking island in first joint drills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3232268/south-china-sea-philippine-australian-troops-practise-retaking-island-first-joint-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 13:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/f01127fc-a267-4600-81bb-c3a8cf4b4c4d_e993515e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚和菲律宾军队周五在中国声称拥有主权的南海热点水域附近举行演习，菲律宾总统小费迪南德·马科斯称赞它们是密切合作的“极其重要”的典范。&lt;/p>;&lt;p>;中国部署了数百艘海岸警卫队、海军和其他船只在南海巡逻和军事化南海岛礁。尽管国际裁决认为其立场没有法律依据，但几乎完全声称其立场没有法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;周五的联合演习在黄岩岛以东约 240 公里（150 英里）的一个海军基地举行，黄岩岛是中国从黄岩岛夺取的一个富饶渔场。 2012年菲律宾紧张对峙后。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到发生了很多事件证明该地区的动荡，这种演习，这种地区国家之间的密切战略合作马科斯对记者说：“这是我们为任何可能发生的情况做好准备的一个重要方面，”他与澳大利亚国防部长理查德·马尔斯一起观看了演习。&lt;/p>;&lt;p>;他在谈到演习时说道。 >;&lt;p>;他说，澳大利亚、日本和菲律宾上周进行了联合巡逻，尽管美国海军舰艇没有按计划参加。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾对“外部参与者”的支持意味着什么南海？&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯表示，他将于下个月对菲律宾进行 20 年来首次访问，讨论防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;这些这是两国之间首次举行的大型空中、海上和陆地演习。他们模拟夺回敌方控制的岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;大约 1,200 名澳大利亚士兵和 560 名菲律宾海军陆战队员在演习中冲进海滩，乘坐两栖攻击车、降落伞和美国鱼鹰飞机抵达。&lt;/p>;&lt; p>;澳大利亚两架先进的F-35战斗机提供近距离空中支援，澳大利亚军舰保卫了周围海域。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习是在中国海警船发射水炮并阻止菲律宾前往仁爱礁的补给任务之后进行的。 8月5日在南海。&lt;/p>;&lt;p>;1999年，菲律宾海军故意将一艘二战时期的船只搁浅在该浅滩上，并设立了一个小型驻军，以遏制中国在该地区的进展。&lt;/p >;&lt;p>;中国要求菲律宾移走该船，并为其行为辩护为“专业”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，第二个菲律宾代表团成功向前哨基地运送物资。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警表示，出于人道主义考虑，决定允许补给，因为菲律宾船只“没有携带用于大规模增援的非法建筑材料”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾本周与其他成员国举行了一次会议东南亚国家联盟和中国就南海行为准则进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quirky China: elderly man plays mahjong in oxygen mask, dog uses torch to fetch owner in dark, karma-seeking man frees US$42,000 fish]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231967/quirky-china-elderly-man-plays-mahjong-oxygen-mask-dog-uses-torch-fetch-owner-dark-karma-seeking-man?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/48e30fa4-5734-447d-bc9c-6eeb0f46efdb_75e13e0f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名 72 岁男子戴着氧气面罩的视频打麻将震惊了内地社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;该男子的女儿唐某于8月16日分享了一段视频，视频中父亲在湖南省的家中打麻将，并配文：“有吗？”有谁比我爸爸更爱打麻将的吗？”据《潇湘晨报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;唐女士说，她的父亲患有肺气肿，必须全天候戴着连接氧合器的氧气面罩。&lt;/p>;&lt;p>;“他已经病了很多年了。他不能做任何困难的事情。打麻将是他每天都会做的事情，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我当然支持。我爸爸打麻将时感到很高兴。他可以做任何他喜欢做的事，只要不需要太多力气。”&lt;/p>;&lt;p>;该视频在网上引起广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“他的女儿对他真孝顺！向这对父女致敬。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友阴沉地补充道：“我最佩服他的麻将伙伴。他们很勇敢地和他一起打麻将。不知道如果老人在比赛中因为极度兴奋或者失望而突然去世，会有人承担责任吗？”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一段视频中，一只名叫冬瓜的宠物狗抱着一只手电筒在黑暗中去见主人，在大陆社交媒体上留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;它的主人来自中国南方广东省的一个村庄，8月18日深夜回家，据咸宁电视台报道，狗通过家里的监控摄像头麦克风要求她的狗在村口迎接她。&lt;/p>;&lt;p>;当狗跑出院子时，听到女人说：“冬瓜，等等。”回去带上手电筒。火把在桌子上。去找它。”&lt;/p>;&lt;p>;狗找到手电筒后，女人说：“靠近镜头。把它放在地上，以便我能清楚地看到它。是的，没错。打开看看里面是否还有电。”&lt;/p>;&lt;p>;然后女人说道：“拿给我看。快点，我的手机快没电了。”&lt;/p>;&lt;p>;狗嘴里叼着火把，飞快地跑出院子去见主人。五分钟后，监控视频中，狗和主人一起走回家，女子举着火把。&lt;/p>;&lt;p>;该视频仅在抖音上就获得了480万个点赞和近40万条评论。&lt;/p>;&lt; p>;“真是一只聪明又可爱的狗啊！” &lt;/p>;&lt;p>;另一个人开玩笑说：“这只狗比一些丈夫更可靠。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国南方的一位企业家支付了 30 万元（美元）一条 20 公斤重的鱼以 42,000 美元的价格在拍卖会上将其放生，在网上引发了一场关于传统佛教放生法（将动物放回自然）的争论。&lt;/p>;&lt;p>;在广东省的一个饮食文化节上据清远电视台报道，8月18日，一种因体型巨大而被称为“鱼王”的新捕捞黑鱼在拍卖会上拍卖。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这条鱼起价10万元，被当地一位商人以30万元拍得。&lt;/p>;&lt;p>;当拍卖师问他打算用清蒸还是红烧的方式烹制这条鱼时，该男子表示：身份未被透露的他坚定地回答：“我打算把它放回北河（这条鱼是当地的一条河）里。”&lt;/p>;&lt;p>;当地政府表示，拍卖收入将是用来改善河流的生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;“我不懂富人的世界，”一位在线评论者谈到这个故事时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他做了一件功德无量的事另一位网上观察者写道，指的是放生在佛教中的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;这种仪式在中国自古以来就存在，并被认为可以带来善业。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国大陆许多人从市场购买各种动物然后放生。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese navy says it’s testing the planet’s most powerful coil gun]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3232258/chinese-navy-says-its-testing-planets-most-powerful-coil-gun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/5e7bc1c6-0738-4ba4-889f-71a6c785fdde_2db4bc4f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据报道，中国海军正在测试地球上最强大的线圈炮 - 一种电磁炮能够以极高的速度和精度发射射弹的动力武器。&lt;/p>;&lt;p>;在首次向公众展示的发射测试中，电磁发射器将 124 公斤（273 磅）的射弹加速到 700 公里/小时的速度据参与该项目的科学家称，不到 0.05 秒（435 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;这是线圈枪实验中使用的已知最重的射弹。虽然该武器的确切尺寸和最大射程仍处于保密状态，但以如此速度移动的炮弹可能会击中数公里外的目标。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家制造高超音速发生器为未来武器提供动力&lt;/h3>;&lt;p>;线圈枪也称为高斯枪或磁力加速器。该武器具有沿着枪管排列的一系列线圈，每个线圈构成一个“阶段”。每个线圈依次通电，产生磁场，使弹丸悬浮并向前推进。&lt;/p>;&lt;p>;弹丸在发射过程中通常保持悬浮在线圈中心，这有助于使其保持直线并防止其接触桶壁。它可以重复、快速地发射，不会对部件造成磨损。&lt;/p>;&lt;p>;线圈炮可以彻底改变战争的方式，可以对敌方目标进行更快、更准确和毁灭性的攻击。它们还可以发射导弹或将卫星送入太空。&lt;/p>;&lt;p>;这项技术已经存在了几十年，但材料科学和电子学方面的挑战使得构建大型且功能强大的模型变得困难。&lt;/p>;&lt;p >;与中国线圈炮最接近的竞争对手之一，美国桑迪亚国家实验室的120毫米口径电磁线圈迫击炮测试装置，可以发射重达18公斤的弹丸。它是有史以来最大的此类设备之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列科学家在 2017 年发表的一项研究，世界各地的其他系统通常可以发射重量仅为几克、直径为几毫米的射弹。一月份的《科学报告》杂志。&lt;/p>;&lt;p>;线圈火炮越大，发射与传统火炮类似的射弹的能力就越好。美军使用的标准155毫米炮弹重约43公斤，而意大利的靛蓝防空导弹重120公斤。&lt;/p>;&lt;p>;线圈炮与传统火炮相比具有多项优势，包括发射速度更高、发射速度更低、海军工程大学管晓村教授领导的中国团队表示，发射成本和准备时间更短。&lt;/p>;&lt;p>;“它在速度、射程、功率、精度、安全性、灵活性和可靠性，”关和他的同事在本月发表在同行评审期刊《中国电工技术学会学报》上的一篇论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“它广泛应用于武器系统、近邻系统等领域。 -地球卫星和高速导弹发射。”他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他们的 30 级线圈炮仍处于测试阶段，目前还不清楚何时或是否会部署在现场。然而，中国军方近年来一直在这项技术上投入巨资。&lt;/p>;&lt;p>;“海军工程大学在建造大型线圈火炮方面克服了一系列困难”，中国海军工程大学首席科学家马伟明表示。 6月发表的一篇论文中介绍了中国军方的电磁发射计划。&lt;/p>;&lt;p>;马说，挑战包括大口径高磁密度线圈的设计和制造以及紧凑型脉冲功率技术。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，中国目前正在开发一种威力更强大的线圈炮，能够以 3,600 公里/小时的速度发射弹丸，这可以将武器的杀伤距离提高到 100 公里以上。&lt;/p>;&lt;h3>;中国研究人员转向人工智能制造未来武器&lt;/h3>;&lt;p>;据管的团队称，线圈枪在中国的快速发展部分归功于传感器技术的突破。&lt;/p>;&lt;p>;线圈枪产生强磁力发射时会产生磁场，会干扰电子设备和传感器，因此电磁发射器的研究通常需要通过外部手段测量弹丸的飞行行为。&lt;/p>;&lt;p>;然而，管的团队提出了一种配备传感器的新型智能弹丸由于采用特殊材料，它们可以免受电磁干扰，从而使它们能够收集有关弹丸飞行行为的高质量数据。来自内部传感器的精确数据可以帮助科学家提高线圈枪的效率和稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;在发射过程中保持弹丸悬浮在线圈中心可能是一项挑战，因为任何偏离中心的偏差都可能导致弹丸接触枪管壁并影响其轨迹。&lt;/p>;&lt;p>;机载传感器帮助中国科学家发现了计算机建模遗漏的问题。&lt;/p>;&lt;p>;据该团队称，发射开始时，测试弹由于重力作用位于驱动线圈的底部。当脉冲电流开启时，测试弹体被电磁力向上推。&lt;/p>;&lt;p>;由于弹体尾部电磁力较强，导致弹体倾斜并与内部碰撞。他们说，驱动线圈的壁，导致加速度数据波动。当测试弹经过后期时，由于脉冲电流在错误的时间触发，它开始摆动。&lt;/p>;&lt;p>;这样的发现可以帮助科学家提高线圈枪的性能。例如，可以通过调整流经线圈的脉冲电流的触发时间来减少摆动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 13:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Donald Trump makes history with scowling jailhouse mugshot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232260/donald-trump-makes-history-scowling-jailhouse-mugshot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 12:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_analysis/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/5279696b-9567-4392-9332-a14f0fc58eb2_c2b2ed0e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;相机发出咔嗒声。在不到一秒的时间里，快门打开然后关闭，永远冻结了面前的图像。&lt;/p>;&lt;p>;周四，当相机快门在亚特兰大市中心的一所监狱内闪烁时，它创建并记录了美国生活中的一个微小的转折点。&lt;/p>;&lt;p>;为后人所拍，历史上第一次有一位美国前总统被捕，并以通常与毒贩联系在一起的方式被捕。或醉酒司机。权力的象征在那一瞬间消失了。&lt;/p>;&lt;p>;留下了：在唐纳德·特朗普去世很久之后，一个持久的形象将出现在历史书中。&lt;/p>;&lt;p>;“它将永远成为一部分南加州大学安纳伯格传播学院教授马蒂·卡普兰 (Marty Kaplan) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;照片中，特朗普面对着淡灰色背景前的镜头。 ，他的眼睛在强烈的眩光中与镜头相遇。他穿着蓝色西装、白色衬衫和红色领带，肩膀平直，头稍微向镜头倾斜。警长的标志已以数字方式添加到他的右肩上方。&lt;/p>;&lt;h3>;美国前总统特朗普在佐治亚州投降，照片已发布&lt;/h3>;&lt;p>;在佐治亚州被指控的其他 18 名特朗普人中，有一些人脸上微笑着预订照片就像为年鉴摆姿势一样。不是特朗普。他的蔑视是显而易见的，就好像他通过镜头凝视着一个宿敌。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普面临指控对于 2023 年的美国人来说是一个熟悉的景象，他们看到他在纽约法庭上站在法官面前，或者亲眼目睹了特朗普面临的指控。迈阿密和华盛顿联邦法院内部不允许拍照的水彩草图。&lt;/p>;&lt;p>;这是不同的。&lt;/p>;&lt;p>;正如安德森·库珀 (Anderson Cooper) 在 CNN 上所说：“前总统美国有一个囚犯号码”。确切地说，P01135809。但直到他面临试图窃取佐治亚州 2020 年选举的指控（这是他今年的第四项起诉）投降之前，他避免了像在他之前被指控犯罪的数百万人那样摆出一张标志性的预订照片。&lt;/p>;&lt;p>;没关系特朗普和所有美国人一样，在法庭被证明有罪之前是无辜的；这张照片及其所蕴含的一切，都带有额外的情感和文化冲击力。&lt;/p>;&lt;p>;照片是刑事司法系统的内心表征，是失去自由的象征。&lt;/p>;&lt;p>;它永远存在纪念一个人一生中最糟糕的日子之一，一个不适合剪贴簿的时刻。对于一个出生于特权阶层的人来说，这一定是特别陌生的，他以喜欢掌控一切、高度关注自己的形象并成为世界上最有权势的人物而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;“&#39;起诉书” ’是一个不流血的词。与图像相比，文字显得苍白无力。”前副总统沃尔特·蒙代尔 (Walter Mondale) 的演讲撰稿人、好莱坞编剧卡普兰 (Kaplan) 说道。 “面部照片是一种类型。它的框架是：“这是一只被车头灯困住的鹿。”这就是被钉住的骗子。”这是耻辱时刻。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普不太可能将这张照片视为耻辱时刻，因为他正在寻求在白宫连任，同时在四个司法管辖区对抗刑事指控。据他的竞选团队报告，每次他被起诉时，捐款都会激增。&lt;/p>;&lt;p>;图像本身呢？特朗普并没有回避这一点。事实上，他的竞选团队早在它成为现实之前就炮制了这一计划。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的保证金禁止恐吓证人。他会遵守这一规定吗？&lt;/h3>;&lt;p>;周四晚上，在他在佐治亚州被拍照的几个月前，他的竞选团队利用拍摄照片的机会作为筹款机会。任何人都可以花 36 美元购买一件印有特朗普假订票照片和“无罪”字样的 T 恤。&lt;/p>;&lt;p>;有数十种类似的设计可以在网上购买，其中包括许多吸引特朗普批评者的设计.&lt;/p>;&lt;p>;现在他们有了一个真正的合作伙伴。这张大头照发布后几分钟内，特朗普的竞选团队就在其网站上发起筹款呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;竞选团队最新筹款电子邮件的主题行是“突发新闻：大头照就在这里”，该邮件宣传了带有图像的新 T 恤。还有这句话：“这张照片将作为美国反抗暴政的象征而永远载入史册。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本人也不浪费时间，将其发布在 X（该网站以前称为 Twitter）上，以及他自己的社交媒体平台 Truth Social 上的内容。&lt;/p>;&lt;p>;X 帖子是特朗普 2.5 年来的第一篇帖子，此前他的账户在 2021 年 1 月 6 日特朗普袭击美国国会大厦后被禁止。支持者。埃隆·马斯克(Elon Musk)去年在收购 X 后不久就恢复了特朗普的账户。&lt;/p>;&lt;p>;为了表达对特朗普的声援，美国国会女议员马乔里·泰勒·格林 (Marjorie Taylor Greene) 在 X 上发布了一张她在灰色背景前灿烂微笑的照片，左上角有警长的标志，模仿监狱的风格 - 本质上是她自己制作的杯子。&lt;/p>;&lt;p>;“我与特朗普总统站在一起，反对共产党 DA Fani Willis，”她猛击佐治亚州富尔顿县说道。说服大陪审团起诉特朗普的地区检察官。&lt;/p>;&lt;p>;最近的历史充满了政客从预订照片中寻求政治红利的情况。他们露出灿烂的笑容或挑衅的傻笑，并试图充分利用自己的困境。&lt;/p>;&lt;h3>;当然唐纳德·特朗普可以再次获胜&lt;/h3>;&lt;p>;然而，这是总共 45 位总统之一美国历史上的杰出人物 – 不仅掌握着世界上最强大政府的钥匙，而且在当今的许多日子里，无论是在国内外，他所担任的职位都代表了美国。&lt;/p>;&lt;p>;看到那张脸看着他没有寻找镜头的相机——这是一个强有力的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“静态图像有一种力量，这是无可争议的，”纽约大学名誉教授米切尔·史蒂文斯说约克大学写了一本关于图像在现代社会中的地位以及它如何取代文字的书。&lt;/p>;&lt;p>;“它有点冻结了一个时刻，在这种情况下，它冻结了唐纳德·特朗普的不快乐时刻，”史蒂文斯说。 “而且这不是他可以点击就可以离开的东西。这不是他可以轻易置之不理的事情。那一刻将继续存在。它完全有可能最终成为历史所保留的这个人的形象——他的第一张照片。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan next to shoot for moon after Russia and India missions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3232252/japan-next-shoot-moon-after-russia-and-india-missions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 11:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/7cf78114-0503-46b9-9709-fcbbf894c481_86f98a5b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本将成为本周末瞄准月球的最新国家，就在几天后俄罗斯航天器与月球表面相撞，印度的月船 3 号在月球南极附近着陆。&lt;/p>;&lt;p>;日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 的 H2-A 火箭计划于周日上午从种子岛航天中心起飞在日本南部，搭载了一颗先进的成像卫星和一个轻型着陆器，预计将于 1 月或 2 月登陆月球。&lt;/p>;&lt;p>;成功可以为 JAXA 提供急需的推力，以开始重建其在一系列事件后受损的声誉。过去一年中遭受代价高昂的挫折。其中包括几次发射失败，导致下一代火箭的推出和该机构首次发射商业卫星的尝试都脱轨。&lt;/p>;&lt;p>;笠原次郎表示，这些失误给日本宇宙航空研究开发机构带来了额外的压力，要求他们这次做好准备。名古屋大学航空航天工程系教授。&lt;/p>;&lt;p>;“在移动天体上着陆是一项需要掌握的非常重要的技术，”他说。虽然其他航天机构已经从失败的尝试中恢复过来，但日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）如果再次陷入困境，将很难反弹。 “日本对此只有一次机会，”笠原说。&lt;/p>;&lt;p>;JAXA 的困境始于去年 10 月，当时它在飞行途中放弃了第六次 Epsilon 火箭发射。该火箭搭载了 JAXA 第一批商业合同中的两颗卫星，这是满足私营部门不断增长的需求的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;Luna-25 坠毁预计不会破坏中俄月球基地合作伙伴关系&lt;/h3 >;&lt;p>;这是自 2003 年以来日本火箭的首次重大故障，JAXA 的一项调查将其归咎于部件故障，导致火箭无法保持直立进入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，JAXA 公布了一项研究该团队伪造了在模拟国际空间站生命的实验中收集的大量数据。&lt;/p>;&lt;p>;2 月份，该机构推迟了 H3 的首次发射，H3 是 JAXA 的 H2-A 的后继者，原因是系统发生了故障主发动机和侧助推器之间的故障导致火箭停飞。&lt;/p>;&lt;p>;三菱重工有限公司花了近十年的时间开发 H3，这是一种一次性火箭，旨在为竞争对手提供更便宜、更可靠的替代品，例如 H3 火箭。例如 SpaceX 可重复使用的猎鹰 9 号火箭。&lt;/p>;&lt;p>;三月初的第二次尝试因火箭第二级发动机未能点火而以戏剧性的方式结束。操作员在它升空后发送了自毁代码，导致飞船及其携带的卫星垂直坠入菲律宾海。&lt;/p>;&lt;p>;然后在 7 月，Epsilon S（火箭的第七代）在地面测试中爆炸，引发火焰和烟雾，吞噬了日本北部秋田县的一处设施。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有人员伤亡报告，但这一事件不仅对 Epsilon 系列来说是一次挫折但对于 H3 来说也是如此，因为两种火箭都使用相同的新型固体火箭助推器。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到最近发生的其他事件，我们正在寻求尽一切努力来改善这种情况，”JAXA 主任 Hiroshi Yamakawa事故发生后的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 8 月向政府小组表示，该机构已将 H3 故障的潜在原因缩小到火花塞或第二级发动机中的控制单元。 23. 该机构现在可以采取措施，防止下一次 H3 发射尝试重演，该发射计划定于 2024 年 3 月本财政年度结束前进行。&lt;/p>;&lt;h3>;中国通过以下方式披露了载人登月任务的第一个细节： 2030&lt;/h3>;&lt;p>;“今年之前，日本火箭一直表现良好——也许太好了——这可能导致了某些疏忽，”东京理科大学空间系统创新研究中心主任木村新一表示，并补充说，本周日的发射为 JAXA 提供了一个从这些痛苦教训中汲取教训的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“无论从科学角度还是象征意义上来说，这都是一项重要的任务，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;木村和笠原调查 H3 故障的政府小组的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;当日本企业家试图建立自己的太空初创企业时，他们得到了 JAXA 的一些支持。该机构于 4 月份宣布将投资 Space Walker Inc，这是第一家获得 JAXA 资助的私营火箭公司，并且该机构计划支持更多太空业务。&lt;/p>;&lt;p>;同类公司中最引人注目的公司今年早些时候也遇到了挫折。总部位于东京的 Ispace Inc 的 Hakuto-R 着陆器距离实现日本首次登月仅几步之遥，但在遥测故障导致飞船误判陨石坑边缘后与任务控制中心失去了联系。随后，它耗尽了燃料，并在最后一次进场时开始自由落体。&lt;/p>;&lt;p>;Ispace 表示，它将按原计划于 2024 年初启动第二次任务。&lt;/p>;&lt;p>;JAXA 的 H2-A，该机构最可靠的火箭，自 2001 年以来的 42 次发射中只出现过一次失败，如果周日发射的话，将搭载用于调查月球的小型着陆器（SLIM）。着陆器高度不到 3 米（9.8 英尺），可以为其他具有高导航精度的探测器铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;火箭还将携带 X 射线成像和光谱任务（XRISM），一颗卫星将帮助科学家观察恒星和星系中的等离子体。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brics adds 6 new members, Thaksin’s return to Thailand, Hongkongers spend in Shenzhen: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3232233/brics-adds-6-new-members-thaksins-return-thailand-hongkongers-spend-shenzhen-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 12:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/a648dc36-3801-47e0-8b7a-01654028a35d_88b5b60c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个故事，涵盖香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区与我们的读者产生共鸣，并阐明了热门问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;房地产大亨斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 将成为泰国第 30 任总理，周二议员投票选举他为泰国第 30 任总理，这一天发生了一场高度政治戏剧性的事件，前领导人他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 在流亡 15 年后重返泰国并直接入狱。服八年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周四在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会上，南非总统西里尔·拉马福萨，该组织现任主席表示，阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国将从 2024 年 1 月 1 日起成为正式成员。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自 2 月 6 日中国大陆和香港恢复免检疫旅行以来，截至 7 月底，通过六个陆路口岸前往深圳的旅客量已超过 2,240 万人次，即每周约 90 万人次。但香港人跨境旅行的趋势正让该市的餐饮业因业务损失而哀叹。&lt;/p>;&lt;p>;在此阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中文国家主席习近平未能出席周二在南非举行的金砖国家商业论坛，预计他将与其他国家领导人一起发表讲话。商务部部长王文涛代其宣读了批评美国“霸权”倾向的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;全文请点击此处。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;环境官员表示，在政府测试和第三方评估证明来自核废水排入大海后受影响的 10 个县的货物是安全的之前，本周生效的香港对日本海鲜的禁令不会解除。&lt; /p>;&lt;p>;请阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国最大的房地产开发商之一的债券违约引发第一波冲击波两年后，北京方面承诺一切都会顺利进行。控制变得越来越难向投资者推销。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一位中国医生拯救了陌生人的生命本月早些时候，由于注意到一名在同一家餐厅吃饭的妇女出现脑肿瘤症状，该活动被作为该国医生节的一部分进行庆祝。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整的故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping pledges more help to Africa in both industrial and agriculture sectors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3232237/xi-jinping-pledges-more-help-africa-both-industrial-and-agriculture-sectors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/858a829d-d545-44f4-8497-4a7f6ac2aff7_c702130c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将为非洲工业化和农业生产分配更多资源，并培训数千人中国国家主席习近平周四向非洲领导人承诺，将提高非洲学生的职业技能水平。&lt;/p>;&lt;p>;在约翰内斯堡金砖国家领导人峰会结束后，习近平会见非洲领导人并出席中非领导人圆桌对话会，他表示，中国将发起一项支持非洲工业化的倡议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将利用自身资源……支持非洲发展制造业，实现工业化和经济多元化，”习近平表示。&lt;/p>;&lt;p>;同时习近平没有透露具体资金数额，但表示中国将向工业化项目提供更多援助和投融资资源。&lt;/p>;&lt;p>;此外，习近平表示，中国将帮助非洲国家扩大粮食种植园，鼓励中国企业&lt;/p>;&lt;p>;习近平承诺提供支持之际，乌克兰持续战争加剧了许多非洲国家面临的粮食危机。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，中国将在中国海南岛举办第二届中非农业合作论坛。&lt;/p>;&lt;p>;为应对部分非洲国家特别是非洲之角国家的粮食危机，中国将增加粮食紧急援助.&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，“中国有信心非洲通过自己的努力实现粮食自给自足。”&lt;/p>;&lt;p>;这番言论反映了与过去十年的转变，当时中国投入了数十亿美元通过“一带一路”倡议（BRI）将美元投入港口、铁路、高速公路和水坝等大型项目。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者也指责中国进口更多原矿，这造成了不健康的贸易对中国有利的不平衡——这解释了为什么津巴布韦、纳米比亚和刚果民主共和国等拥有大量锂矿藏的国家禁止出口电池原材料原材料，而是希望在当地加工这些矿物。&lt;/p>;&lt; h3>;新金砖国家成员夸耀石油、雄厚的财力和战略位置：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;不过，农业最近已成为中国与非洲接触的新焦点，北京已承诺从非洲进口更多食品非洲大陆，包括鳄梨、腰果、芝麻和辣椒。&lt;/p>;&lt;p>;例如，5月份，中国通过国有贸易商中粮集团从南非进口玉米，以实现全球粮食来源多元化。中国90%以上的玉米进口严重依赖美国和乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云早些时候告诉《南华早报》今年，非洲农产品引起了中国的关注，部分原因是“过去对硬基础设施的关注不再可行”。&lt;/p>;&lt;p>;这也是北京落实习近平增加非资源进口承诺的更广泛战略的一部分来自非洲。 2021年塞内加尔中非合作论坛期间，习近平承诺为非洲农产品开辟“绿色通道”，加快检验检疫速度，免除更多关税，力争到2025年进口额达到3000亿美元。&lt;/p >;&lt;p>;除了允许从非洲进口某些农产品外，北京还对十几个非洲国家的产品降低了98%的关税。&lt;/p>;&lt;p>;中国还表示支持非洲联盟成为非洲联盟的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;声明表示，非洲欢迎中国对非洲工业化、人才发展和农业现代化的支持。&lt;/p>;&lt;p>;非洲欢迎中国对非洲工业化、人才发展和农业现代化的支持。 p>;&lt;p>;此外，中非合作应注重加强现有全球体制机制，确保发展中国家的参与，从而实现包容性和全球信任。&lt;/p>;&lt;p>;“长期合作”联合声明指出，应解决多边金融机构和联合国安理会改革的突出问题。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的会议上，习主席还承诺培养非洲人才，特别是在职业培训方面。中方计划每年为非洲培训500名职业院校校长和教师，为非洲培训1万名兼具汉语和职业技能的技术人员。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平和莫迪同意优先解决喜马拉雅边境地区局势&lt;/h3 >;&lt;p>;习近平表示，中方将邀请2万名非洲国家政府官员和技术人员参加研修班和研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;共同主持会议的南非总统拉马福萨表示，中国的“一带一路”倡议导致非洲大陆出现新的公路、铁路、港口和能源投资。他表示，基础设施投资促进了创新和生产力，降低了交易成本，并将改善非洲的一体化和互联互通。&lt;/p>;&lt;p>;拉马福萨称非洲大陆自由贸易区 (AfCFTA) 是非洲大陆增长的核心；中方承诺为其秘书处的运作提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“在支持非洲大陆自贸区有效实施的过程中，中非合作应促进投资，促进价值链发展，增强相互生产和消费能力。”拉马福萨说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，对工业化的支持应包括加强对微型、中小型企业和非正规经济的支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Burning questions after Putin calls Wagner’s Prigozhin a ‘man of complicated fate’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232249/burning-questions-after-putin-calls-wagners-prigozhin-man-complicated-fate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 11:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/8410a0b3-3a72-4f4f-96f4-a4dc2df5d5ea_8df4c720.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;雇佣军军阀叶夫根尼·普里戈津 (Yevgeny Prigozhin) 在飞机失事中被推测死亡是一种激烈的报复俄罗斯总统弗拉基米尔·普京？&lt;/p>;&lt;p>;如果是的话，是否会让普京变得更强大 — — 或者加剧两个月前普里戈任流产叛变所暴露的根本弱点？&lt;/p>;&lt;p>;这些问题不仅引起了反响在俄罗斯境内，但在乌克兰这个主权邻国，普京在18个月前发动了全面入侵，在乌克兰努力收复被入侵者夺取的领土时，西方国家纷纷向乌克兰提供援助。&lt;/p>;&lt;p >;周三晚上，莫斯科西北部的俄罗斯村庄库曾希诺附近的居民听到天空中爆炸声，然后看到巴西航空工业公司的喷气式飞机撞上俄罗斯乡村并起火。俄罗斯航空部不久后表示，普里戈任是机上 10 人之一。&lt;/p>;&lt;p>;坠机事件发生整整 24 小时后，普京打破了对这一事件的沉默，据官方媒体报道，他向遇难者家属表示哀悼.&lt;/p>;&lt;p>;在国家塔斯社报道的言论中，他称 62 岁的普里戈任（瓦格纳集团私人军队的负责人）是一个“命运复杂的人”，他“认真对待”普里戈任曾是一名热狗小贩，后来却以残酷的雇佣军领袖而闻名&lt;/h3>;&lt;p>;在乌克兰入侵期间，普里戈任一直占据着这个角色他经常痛斥俄罗斯军事领导层——但从来没有批评普京本人——因为他说他在发动战争方面无能。这激怒了军方高层，但他的带有脏话的视频长篇大论仍然起到了作用。俄罗斯强硬派因攻势不稳而感到沮丧，这是一种释放阀门。&lt;/p>;&lt;p>;导致坠机的原因仍然是个谜。周四在华盛顿，五角大楼新闻秘书表示，有关地对空导弹击落普里戈任飞机的报道被认为是不准确的，但他没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的初步评估是，普里戈任很可能是美国空军准将帕特·莱德在新闻发布会上说。其他未获授权发表评论且不愿透露姓名的美国官员表示，未经证实的可能性是飞机上装有炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任被推定死亡的时间——距他发射飞机的两个月后。企图起义，夺取南部军事总部，并派遣装甲纵队向莫斯科进军，这引起了人们对普京精心策划的阴谋的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士认为，也许这标志着一个令人讨厌的人物的灭亡，他的用处– 作为一项不可否认的军事资产、国际调解者和亲克里姆林宫的媒体黑魔法大师 – 已经走到了尽头。&lt;/p>;&lt;p>;如果普京确实下令杀死普里戈任，那么这一行为的纯粹厚颜无耻可能会阻止那些——新美国安全中心的俄罗斯情报专家安德里亚·肯德尔-泰勒表示，至少在短期内，他们将成为对手。&lt;/p>;&lt;p>;“这件事的惊人之处在于，他们不需要使用任何事故掩护或留下任何不确定性，”她说。 “这向其他可能考虑挑战普京的人清楚地表明，等待着他们的命运是什么。”&lt;/p>;&lt;p>;但在一个独裁国家，暗杀政治敌人等策略——如果发生了这种情况——一些分析人士表示，这是领导人权力和影响力衰退的长期迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人知道普京领导下的俄罗斯接下来会发生什么，”伦敦大学学院全球政治副教授布莱恩·克拉斯 (Brian Klaas) ，在他的子堆栈上写道。 “但如果有人认为杀死对手以重新夺回控制权是展示力量而不是示弱，那就是妄想。强大的领导者不需要杀死他们的对手，因为他们反而会激发忠诚。”&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳老板普里戈津加入了遭受神秘命运的普京敌人名单&lt;/h3>;&lt;p>;其他人看到了普京的举动克里姆林宫巩固普京的权威。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去两个月里，我们看到克里姆林宫机器开始重新巩固控制权。在我看来，它并没有过多说明弱点或优势。相反，它表明克里姆林宫机器可以重新巩固和重组自己，”欧洲政策分析中心主任阿丽娜·波利亚科娃说。 “最重要的是，他们已经消除了威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰，总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelensky)对普京进行了几乎不加掩饰的攻击，但没有指责俄罗斯总统是坠机事件的幕后黑手，尽管他否认乌克兰有任何参与。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有卷入这种情况，这是肯定的，”泽连斯基与来访的葡萄牙总统一起在基辅举行的新闻发布会上表示。 “我想每个人都知道谁参与其中。”&lt;/p>;&lt;p>;整个普里戈任事件将如何影响瓦格纳这支利润丰厚的私人军队，成为普里戈任商业帝国的核心，还有待观察。但只要看一眼那些据信也在这架致命航班上的人的名字，就可以看出，他们的计划不仅是要斩首瓦格纳集团，还要将其彻底瓦解。&lt;/p>;&lt;p>;乘坐这架飞机的还有德米特里·乌特金 (Dmitry Utkin)，他是俄罗斯军事情报部门前特种部队军官，曾获勋章，是该雇佣军组织的创始人和精神之父。&lt;/p>;&lt;p>;他对纳粹传说的喜爱促使他选择了呼号“瓦格纳”，这是对理查德·瓦格纳的引用，希特勒最喜欢的作曲家，这个名字最终被整个团体采用。&lt;/p>;&lt;p>;另一名乘客是瓦列里·切卡洛夫（Valery Chekalov），据报道他在普里戈任的控股公司 Concord 中担任高级职位，并代表普里戈任拥有一家空壳公司&lt;/p>;&lt;h3>;拜登开玩笑普里戈任中毒，称普京“已经输掉”乌克兰战争&lt;/h3>;&lt;p>;“乌特金负责所有作战训练和作战规划，拥有极高的权威，而契卡洛夫则在除了安全服务外，负责瓦格纳从叙利亚到委内瑞拉的所有后勤和补给路线，”中东研究所和俄罗斯国际事务委员会的非常驻学者安东·马尔达索夫说，他专注于瓦格纳在叙利亚的工作。 &lt;/p>;&lt;p>;马尔达索夫补充说，这些人物的死亡使瓦格纳失去了真正的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;“没有他们，瓦格纳的指挥官委员会就不会有效，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“没有他们，瓦格纳的指挥官委员会就不会有效。” >;&lt;p>;政变未遂后，瓦格纳在乌克兰的存在几乎被取消，但部队仍然继续在非洲活动，甚至加倍加强在非洲大陆的存在。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任的最后一次出现的视频大概是在本周拍摄的，视频中他似乎身处非洲某个地方，身穿军装，手持突击步枪。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在超过 122 度的温度下工作这里;这正是我们喜欢的方式。”他补充道，瓦格纳正在让“俄罗斯在各大洲变得更加强大”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在俄罗斯支持战争的军事博主群中，普里戈任的明显流失是最令人震惊的。与瓦格纳关系密切的军事博主罗曼·萨蓬科夫（Roman Saponkov）称其为“暗杀”，并表示死亡将带来“灾难性后果”。&lt;/p>;&lt;p>; Telegram 消息应用程序萨蓬科夫宣称，那些“下达命令的人根本不了解军队的情绪和士气”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea, Japan’s Fukushima water release inflames political tensions, public anger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3232210/south-korea-japans-fukushima-water-release-inflames-political-tensions-public-anger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/edfcc3d8-3ddd-4c14-b608-d09a436a6e60_27278fbf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本周四释放被毁的福岛第一核电站处理过的水，这已成为韩国的最新的国内政治足球，因为对该计划的抵制威胁到邻国之间关系的解冻。&lt;/p>;&lt;p>;总统尹锡烈的政府表示，虽然不一定支持东京的计划，但它在科学和技术方面没有问题水释放方面。 The stance has, however, only exacerbated public disquiet and political divides.&lt;/p>;&lt;p>;South Korean Prime Minister Han Duck-soo on Thursday said there was “no need to be excessively concerned” about the plan as long as the contaminated water was treated and discharged in accordance with scientific standards and international procedures, as was promised by Japan.&lt;/p>;&lt;p>;Han&#39;s comments came a day after Lee Jae-myung, leader of the liberal opposition Democratic Party of Korea (DPK), slammed the water release as an “act of terror” and compared it to the start of a second Pacific war that would bring about “irreversible disaster” to South Korea and Pacific coastal countries.&lt;/p>;&lt;p>;Han also criticised what he called a “politically driven” campaign using “fake news” to fan fears.&lt;/p>;&lt;p>;Social media posts in China and South Korea have included false claims about the release, including doctored images of deformed fish with claims they were linked to Fukushima.&lt;/p>;&lt;p>;Despite this, Han appeared to contradict the administration&#39;s stance by calling on Japan to ensure transparency in the water release plan, and vowing to stick with an existing ban on seafood from Fukushima and surrounding prefectures.&lt;/p>;&lt;p>;“The government urges the Japanese government to disclose relevant information transparently and responsibly in the discharge process that will continue for the next 30 years,” Han said. “What matters now is whether Japan will strictly adhere to scientific standards and provide transparent information as promised to the international community.”&lt;/p>;&lt;p>;Kim Gi-hyeon, head of the ruling People Power Party (PPP), also charged the opposition with spreading “fake news” about the health risks of the radioactive water and stirring up public resentment against both Japan and Yoon.&lt;/p>;&lt;p>;“The DPK must immediately stop its anti-national activities that are destroying fishermen and civilian life with false propaganda in order to … win [the parliamentary elections in April next year],” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The DPK, which has a legislative majority over the PPP, on Thursday accused Japan of “environmental crimes”, and said it was planning new legislation similar to a China-like blanket ban on all Japanese seafood produce.&lt;/p>;&lt;p>;China on Thursday extended its import ban to cover all of Japan, while Prime Minister Fumio Kishida said Tokyo had demanded Beijing “immediately eliminate” the ban, calling for “science-based discussions”.&lt;/p>;&lt;p>;Outrage continued to mount across South Korea on Thursday despite the government&#39;s reassurance, with 16 university students arrested while attempting to break into the Japanese embassy in Seoul in protest against the water discharge.&lt;/p>;&lt;p>;About 40 fellow students later held a press conference in front of the building, waving banners and chanting slogans against the water release, local media reports said.&lt;/p>;&lt;p>;Representatives of fishermen from across the country on Thursday held an emergency meeting in Seoul and called for authorities to step up radiation monitoring and take measures to help bolster seafood consumption.&lt;/p>;&lt;p>;“The consumption of seafood has already plummeted due to the spread of political debates and uncertain information even before the release of contaminated water,” they lamented in a statement. “This crisis is threatening the very existence of the fishery industry.”&lt;/p>;&lt;p>;The DPK on Thursday staged a street march in the city centre, following a candlelight protest outside the National Assembly the previous day that drew more than 1,000 participants. It has also called for a massive rally on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;Japan has said the water release is safe. The International Atomic Energy Agency approved the plan in July, saying that it met international standards and that the impact it would have on people and the environment was “negligible”.&lt;/p>;&lt;p>;Critics accuse Yoon of approving the Fukushima water release for the sake of improving bilateral ties despite the legacy of Japan&#39;s colonial rule over the Korean peninsula, and the United States&#39; attempts to rope both countries into countering China, Russia and North Korea.&lt;/p>;&lt;p>;Park Won-gon, a political-science professor at Ewha University in Seoul, said the mounting outrage in South Korea over the discharge was turning into political capital for the opposition in the lead-up to next year&#39;s parliamentary elections.&lt;/p>;&lt;p>;“There is no room left for science to work in this highly charged atmosphere. With an absolute majority of Koreans opposed to the release, the opposition party won&#39;t let go of this chance to rally support to it ahead of the elections,” Park told This Week in Asia.&lt;/p>;&lt;p>;“However, the Yoon government is unlikely to yield to pressure and call for Japan to stop the release of contaminated water to the detriment of its efforts to improve ties with Japan.”&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Reuters, Agence France-Presse&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 11:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>