<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Pet detectives’ who search, rescue and return lost ‘fur children’ to owners give rise to  new niche profession in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222443/pet-detectives-who-search-rescue-and-return-lost-fur-children-owners-give-rise-new-niche-profession?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/a8e9e08c-e636-4325-8024-f500fb24f222_3e2c4413.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆大城市出现了一个新的小众职业——宠物侦探，这要归功于近年来养宠物的人越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;大多数宠物侦探都是独自工作，或者只有几个同事一起工作，根据案件的难易程度，每个案件的收费在 3,000 元人民币（420 美元）到 30,000 元人民币之间据《中国青年报》报道，寻找并归还走失的动物。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国中部河南省郑州市的宠物侦探严智勇说，在接到命令后，他将与一到两名配备装备的同事一起前往现场头灯、手电筒、夜视镜、网和笼子，以帮助捕捉丢失的宠物，通常是猫和狗。&lt;/p>;&lt;p>;“逻辑分析和现场推理能力在我们的工作中很重要。寻找丢失的宠物的方法多种多样，”严某说。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，他接到一户人家的电话，他们住在一栋居民楼的7楼，家里的宠物猫丢了。闫说，他和队员们到达公寓后的第一件事就是判断这只猫是逃跑了还是藏在了大楼的某个地方。&lt;/p>;&lt;p>;“根据猫留下的痕迹，比如走廊上的脚印，角落里留下的头发，我们猜测可能在7楼和11楼之间的某个地方，”严说。 “终于在8楼找到了。”&lt;/p>;&lt;p>;在另一个案例中，严的团队发现一只三个月大的猫被困在通风区。他们派了一名侦探，在他的腰上绑上绳子，从两个直径为 50 厘米的洞里爬过去，才把它救了出来。&lt;/p>;&lt;p>;“寻找宠物的过程很有趣。就像做一名普通的侦探一样，需要注意很多通常被忽视的细节，”严说。&lt;/p>;&lt;p>;吴丽蕾在北京拥有一家宠物侦探社。四年来，他的团队在北京、上海、武汉等全国多个城市搜寻并发现了5000只宠物。&lt;/p>;&lt;p>;“对于不同种类、不同年龄的宠物，我们寻找的方向也不同， ”吴说。 “侦探工作靠的是经验，但更重要的是要熟悉动物的习性和特点。”&lt;/p>;&lt;p>;吴说，如果找不到合适的人，他们只会收取“基本服务费”丢失的宠物。&lt;/p>;&lt;p>;“在很多情况下，寻找和救助宠物的代价远高于购买一只宠物。将宠物视为家庭成员的客户非常看重与‘毛孩子’之间的纽带，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国农业出版社的一份报告，估计有 1.17 亿只宠物被饲养截至 2022 年底，中国大陆城市宠物饲养量同比增长 4%。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司艾媒咨询表示，去年中国宠物经济增长 25%，达到 5000 亿元人民币（70 美元）十亿）。该公司预测，到 2025 年，该市场将激增至 8110 亿元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Plight of Hong Kong’s ethnic minority women under spotlight after family tragedy involving 3 dead girls and troubled mother]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223056/plight-hong-kongs-ethnic-minority-women-under-spotlight-after-family-tragedy-involving-3-dead-girls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 09:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/8fbb9853-87c4-49ba-a4d0-f0b495d0fe2f_f16c7c90.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于缺乏融入社会的机会，香港少数族裔女性处于弱势地位，一个关注团体在社区中的三名年轻女孩据称被她们的母亲杀害后发出警告，她们的母亲据说面临婚姻问题。&lt;/p>;&lt;p>;Zubin Foundation，一家致力于改善边缘化成员生活的慈善机构少数族裔群体表示，其 213 名客户中有 80% 在一份衡量焦虑和压力等心理困扰的调查问卷中被归类为“严重”或“极度严重”。&lt;/p>;&lt;p>;在 3 月份调查的 213 名受访者中, 85% 是女性，其中大多数是巴基斯坦人，其次是印度人和尼泊尔人。&lt;/p>;&lt;p>;在接受该慈善机构咨询服务的人中，近四分之一的人表现出自杀或自残的风险，该组织&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，常见症状包括焦虑、抑郁和愤怒管理，患者大多遇到家庭冲突、创伤史或家庭管理压力。&lt;/p>;&lt;p>;周一，一名没有精神疾病记录的 29 岁印度女子因涉嫌在深水埗一个劏房内用枕头闷死三个年幼的女儿而被捕。大约一年前，她在怀疑丈夫有外遇后搬到了那里。&lt;/p>;&lt;h3>;香港非政府卫生组织培训人员帮助少数族裔居民&lt;/h3>;&lt;p>;基金会创始人兼首席执行官 Shalini Mahtani 说许多与该慈善机构合作的年轻少数民族妇女在谈论婚姻破裂或心理健康时感到羞愧，她们独自承受着痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的许多客户实际上是通过强迫婚姻和包办婚姻与他们的亲戚结婚，这不是真正的恋爱情况，”Mahtani 说。&lt;/p>;&lt;p>;“生女孩也会给她们带来压力，因为她们不想让女儿重复痛苦的循环。&lt;/p>;&lt; p>;“缺乏教育、机会和接触以及文化限制不允许他们做某些事情，例如 [在外面找工作]。他们不能向任何人谈论他们的一些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;她说当局没有完全理解少数民族社区的独特需求，并补充说他们的声音应该被纳入政策制定，特别是在少数民族的工作中房屋委员会、医院管理局和社会福利署。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是政府鼓励非政府组织在其董事会中加入少数族裔成员的时候了，这样他们就可以开始了解这个社区，因为如果你不明白，就很难为社区服务，”她警告说。&lt;/p>;&lt;h3>;‘一切都是中文’：香港的少数族裔学生碰壁&lt;/h3>;&lt;p>;周一被问及民政及青年事务局局长麦美娟表示，如果对少数族裔社区有足够的支持而不是采取应对措施，政府一直非常重视此事。&lt;/p>;&lt;p>;“有目前，香港有八个少数族裔社区支持中心，提供帮助他们融入社会的服务，”Mak 说，增加翻译选项和多语言表格以获取公共服务反映了政府的努力。&lt;/p>;&lt;p>;她还指出关心团队将加强与有特殊需要的“隐藏”家庭的联系，并为这些家庭提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;基督教难民行动中心经理杰弗里安德鲁斯认为，此类社会服务应该更全面，更相关的非政府组织需要更多资源。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有女性计划，而且已经满员，但我们还有另外 20 名女性想参与其中。没有足够的资源，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“很多女性想要融入[社会]并积极参与。他们想照顾自己的心理健康和发展。但资源不允许。&lt;/p>;&lt;p>;“融合在少数民族的日常压力中发挥了作用，因为他们缺乏语言、就业机会等等。&lt;/p>;&lt;p>;“我个人认为该事件是一个孤立的案例，但我希望这可能会唤醒我们作为一个社区，我们需要相互提供更多支持并寻求帮助。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a floating hydrogen farm has moved China closer to clean renewable energy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3223032/how-floating-hydrogen-farm-has-moved-china-closer-clean-renewable-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/7c6db1d8-13b4-44a2-85a0-c8e396556b1a_82ef72c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一组中国研究人员在寻求清洁、可再生能源方面又向前迈进了一步&lt;/p>;&lt;p>;利用风能和太阳能发电的海上平台开发首次成功尝试无需海水淡化即可利用海水，由深圳大学谢和平研究员领衔，国有的东方电气集团有限公司。&lt;/p>;&lt;p>;这个被称为“东方一号”的平台锚定在中国东南部福建省沿海海域，能够承受高达波弗特级力 8。&lt;/p>;&lt;h3>;来自海洋的氢燃料？科学家们表示，他们已经找到了一种方法&lt;/h3>;&lt;p>;“它在 5 月的首次运行中成功完成了为期 10 天的连续运行，标志着可再生能源海上制氢前景的良好开端”，国家新闻机构新华社 6 月 3 日报道。&lt;/p>;&lt;p>;这个 63 平方米（678 平方英尺）的平台结合了制氢系统和稳定的海上风力发电系统。通过将这两个组件结合起来，研究人员创建了一个环保型浮动农场，可以将海水电解成氢气，而不会产生不良副作用或污染。&lt;/p>;&lt;p>;“该演示实验不仅验证了该设备的抗干扰能力，而且还产生了有价值的数据。该项目是从学术成果向产业化转变的典范案例，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;平台核心制氢技术的创造者谢的团队首次发表了一篇关于该过程的文章发表在 11 月的同行评审期刊《自然》上。&lt;/p>;&lt;p>;由于海水的成分复杂，因此处理起来很复杂。它充满了微生物和悬浮颗粒，这往往导致电解效率低下，同时缩短设备的使用寿命。&lt;/p>;&lt;p>;以前的项目 - 例如荷兰和德国的项目 - 往往依赖于首先淡化&lt;/p>;&lt;p>;但这种方法增加了制氢过程的复杂性——需要大量的海水淡化设备和大量土地资源，这既增加了制氢成本，也增加了项目建设的难度.&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 70 年代以来，科学家们一直在寻找通过直接电解海水来制造氢气的方法。谢教授团队提供的解决方案被科技部评为2022年中国十大科技进步之一。&lt;/p>;&lt;p>;同时，东方电气集团帮助该技术实现产业化生产，确保海上风电稳定供应。研究人员表示，浮动电解平台由 10 兆瓦的风力涡轮机提供动力并配备 28 千瓦的储能系统，连续 10 天以接近 100% 的法拉第效率生产氢气。&lt;/p>;&lt;p>;即使在这些条件下该平台的性能和能耗与实验室条件相当。&lt;/p>;&lt;p>;科学家表示，在海水中运行 10 天后，该系统仍然保持了令人印象深刻的超过 99.99% 的离子排斥率，生产纯度至少为 99.9 的氢气。&lt;/p>;&lt;h3>;德国气候问题特使会谈中国、合作和 COP28&lt;/h3>;&lt;p>;此外，该平台无需海水淡化，提供了一种具有成本效益的替代方案到目前的工业生产。该技术每公斤（2.2 磅）氢气的成本低至 11.2 元（1.57 美元）——远低于目前天然气制氢的主流成本（每公斤 20 至 24 元）。&lt;/p>;&lt; p>;Xie 表示，该团队现在希望扩大他们的成就。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经成功整合了海上可再生能源，并在真实而复杂的海洋中实现了海水的无脱盐电解。我们的团队计划开发更高效、抗干扰的制氢系统，并与全球公司一起推动其产业化，”谢说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should empower its young refugees with better education and support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222797/hong-kong-should-empower-its-young-refugees-better-education-and-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/ae8ff2e4-86f7-494a-8042-a7ff3f5958d2_c095eba5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;11 岁的巴基斯坦演员 Sahal Zaman 最近获得第 41 届最佳新演员奖香港电影金像奖《向阳面》。他饰演一名年轻的难民，生动地展现了香港难民生活的艰辛。&lt;/p>;&lt;p>;香港的许多年轻难民，无论是与父母一起逃到这里，还是出生在难民家庭，都在香港长大。 &lt;/p>;&lt;p>;根据入境事务处的数据，截至 2 月 28 日，有 1,437 名年龄在 24 岁或以下的免遣返声请人因免于从香港被驱逐、遣返或移交到另一国家。他们没有香港居留权，也不想被遣返原籍国。在某些情况下，难民要等上 20 多年才能重新安置。&lt;/p>;&lt;p>;我们上个月发布的研究报告“香港难民青年研究：教育赋权计划”包括深入访谈三名专业人员和六名年轻难民。探讨难民青年面临的学习和生活问题，以及他们在香港的成长和发展，以及他们所获得的支持是否足够。&lt;/p>;&lt;p>;揭示难民青年不仅经历少数族裔常见的困难社会排斥和自我认同问题等问题，同时也生活在难民身份的束缚中。&lt;​​/p>;&lt;p>;难民家庭仅靠政府和非政府组织的支持难以满足基本生活费用.难民青年因贫穷而被剥夺了参加许多课外活动的机会，又因旅行限制而无法离开香港参加这些活动。由于缺乏政府对专上教育的补贴，能够继续深造的有才华的难民青年受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;那些希望合法工作的人必须向移民局申请就业许可，但过程缓慢.那些不遣返要求被拒绝的人发现更难获得许可证。这阻碍了他们努力摆脱贫困。&lt;/p>;&lt;p>;他们的苦难可能会导致情绪问题，但难民青年很难找到可以倾诉的朋友。他们往往自卑和自我污名化，将自己与主流社会和社会群体隔离开来。更糟糕的是，他们害怕被欺负而不敢透露自己的难民身份。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，这些难民青年仍然认为香港很特别，因为他们有在这个城市长大的朋友和记忆。即使他们在其他地方定居后，香港仍然是他们返回和贡献的首选之地。有难民回港支持香港志愿服务的感人事迹。&lt;/p>;&lt;p>;政府和社会有责任营造更适合香港难民青年成长发展的环境。我们应该把他们当作本地学生，给予适当的教育和培训。&lt;/p>;&lt;p>;世界上有很多地方的难民政策比较完善。例如，中国中央政府给予难民儿童（其中大部分被认为是中国血统）与当地儿童相同的公共教育机会。&lt;/p>;&lt;p>;我建议香港政府促进难民青年教育赋权程序。这将要求学校将难民学生转介给非政府组织进行课外教育和培训，以帮助他们缩小与当地学生的教育差距。&lt;/p>;&lt;p>;应在不向同龄人透露学生难民身份的情况下提供支持，以防止进一步的排斥和欺凌。理想情况下，这应该由非政府组织主导并得到学校的支持。&lt;/p>;&lt;p>;政府应提供资金，确保服务质量并建立交流平台，而推荐难民学生的学校应定期评估他们的表现&lt;/p>;&lt;p>;NGO 主要应定期向政府和学校评估和传播这些学生的表现数据，组织课外活动，帮助他们在社区中应用所学，确保&lt;/p>;&lt;p>;近年来，社会对假难民问题表示关注。安全局于去年年底推出了一项旨在结束滥用申诉系统的更新删除政策。收紧遣返政策以加强对免遣返声请的处理似乎是合理的；难民一直被批评为社会的负担，并且有人认为，增加支持可能会吸引更多人到香港。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港拘留移民不应该像坐牢&lt;/h3>;&lt;p>;但我相信这不太可能。大多数难民在逃离自己的国家之前，对香港的情况知之甚少，即使加强了教育支持，他们在香港的生活仍然充满挑战。&lt;/p>;&lt;p>;无论是成长还是发展，难民香港的年轻人生活很艰难，却很少有人关注他们。它们通常被视为负担并被贴上负面标签。我希望政府和社会重视他们的发展需要，多关注他们的教育。&lt;/p>;&lt;p>;如果政府、学校和非政府组织能够共同努力，香港的难民青年可以在更好的环境中成长环境。当他们快乐地定居在别处时，他们将能够更好地适应新家园并追寻自己的梦想。也许有一天，他们会回来为香港做贡献。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai start-up Changing Bio turns yeast into alternative dairy products to meet China’s surging protein demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3222970/shanghai-start-changing-bio-turns-yeast-alternative-dairy-products-meet-chinas-surging-protein?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/92d4321d-8404-4d8d-8de2-aabd5b35a4e3_7b720341.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国初创企业 Changing Bio，利用发酵技术从微生物蛋白中提取乳制品一位高管表示，该公司希望利用对环境可持续替代品不断增长的需求，帮助国家实现其气候目标。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，该公司在一年一度的年度盛会上推出了中国首款发酵衍生乳制品在上海举办的 Bakery China Expo，展示了一系列产品，包括淡奶油、奶油芝士、帕尔马干酪粉和冰淇淋。&lt;/p>;&lt;p>;Changing Bio 的微生物成分称为 Kluvy Protein，源自青海东南边缘的酵母-位于香格里拉镇的青藏高原，是公司产品的蛋白质产地。这些产品在味道和质地上与乳制品完全相同，但不含动物成分。&lt;/p>;&lt;p>;“地球上有超过一万亿种微生物，它们蕴藏着大量获取优质蛋白质的机会，”首席执行官罗斌说。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2019 年的一份报告，到 2025 年，中国的蛋白质摄入量预计将从 2018 年的 5700 万吨增长到 7000 万吨，占全球蛋白质市场价值的 35%。澳大利亚非营利性食品创新组织。&lt;/p>;&lt;p>;在去年 3 月的一次会议上，中国国家主席习近平敦促官员们支持来自植物和微生物的替代蛋白质以及传统食物来源，以改善粮食安全。&lt;/p>;&lt; p>;虽然发酵已在食品生产中使用了几个世纪，但随着对全球变暖和对环境可持续蛋白质的需求不断增长的认识，发酵的使用已扩展到其他应用，包括食品技术。&lt;/p>;&lt;p>;六年- 老上海的 Changing Bio 表示，它使用两种发酵技术从微生物中生产蛋白质——生物质发酵和精准发酵。前者利用酵母的蛋白质生长能力自然产生微生物蛋白质，后者利用基因工程微生物“酿造”构成特定蛋白质的所有成分，这些蛋白质在生物学上与动物产生的蛋白质相同。&lt;/p>;&lt;h3>;气候变化推动中国替代蛋白市场快速扩张&lt;/h3>;&lt;p>;由于精准发酵尚未获准在中国大陆销售，Changing Bio 目前的产品仅使用生物质发酵制成。其生物质发酵蛋白已获国家食品药品监督管理总局批准为食品原料。&lt;/p>;&lt;p>;据罗介绍，该公司产品的价格与传统乳制品相当，低脂低糖，富含益生元和膳食纤维。&lt;/p>;&lt;p>;使用微生物发酵生产蛋白质比传统畜牧业效率高“数千倍”，传统畜牧业使用土地和水等大量资源，也很耗时，Luo &lt;/p>;&lt;p>;“从饲养一头牛到获得它的奶或肉，至少需要三四年时间，但利用微生物发酵生产优质蛋白质的整个过程只需要 [几十] 小时”&lt;/p>;&lt;p>;一个反应罐每年可生产400吨蛋白质，可满足5000至10000人的蛋白质需求。&lt;/p>;&lt;p>;去年6月，Changing Bio获得美国获得 2200 万美元的 A 轮融资，据报道这是中国食品科技公司中规模最大的融资，由 Bits x Bites、Hillhouse Capital、Sherpa Healthcare Partners 等领投。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在中国建立了两个研发中心上海和青岛可生产足够200至300吨奶油和奶酪等替代食品的微生物蛋白粉。 Changing Bio 计划在今年第四季度将其产能扩大 20 倍。&lt;/p>;&lt;p>;食品科技领域的投资看起来已经出现了巨大的增长。根据 Good Food Institute APAC 去年的一份报告，与全球经济趋势相反，去年对亚太地区发酵蛋白公司的投资激增了 67%。&lt;/p>;&lt;p>;中国消费者也表现出渴望另类蛋白质智囊团表示，通过加入他们认为能够以可承受的价格提供高营养价值和食品安全的新食品，使他们的蛋白质供应多样化。&lt;/p>;&lt;p>;“微生物蛋白质可能成为第三大支柱Changing Bio 的 Luo 说：“未来的蛋白质产业除了动物蛋白和植物蛋白。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mall stabbing: authorities urged to overhaul mental health services to provide patients with more community support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3223049/hong-kong-mall-stabbings-authorities-urged-overhaul-mental-health-services-provide-patients-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/625a1cfc-cd0b-453b-bd8c-df08e5aeef1e_73480f68.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港应该通过转移一些医院护理资源来彻底改革其心理健康服务，以支持专家表示，在一名患有精神疾病的男子被指控在一次刺伤袭击中谋杀两名妇女，而另一名男子因涉嫌用刀威胁邻居而被捕后，专家表示，社区中的患者。&lt;/p>;&lt;p>;Hector Tsang Wing-hong, interim理工大学心理健康研究中心主任兼社会心理健康教授周一表示，上周的袭击事件反映了精神疾病患者融入社会缺乏支持。&lt;/p>;&lt;p>;“应该有一个团队，包括职业治疗师、社会工作者、社区护士和心理学家，密切监督患有严重精神疾病的人，并提供全面的帮助，”专门研究精神疾病的职业治疗师 Tsang 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这与医院环境不同”&lt;/p>;&lt;h3>;下令对面临 2 项商场谋杀罪的香港男子进行精神病学审查&lt;/h3>;&lt;p>;他敦促政府重新分配更多将公立医院的心理健康相关资源提供给社区，例如通过在地区卫生中心提供支持服务，以便患者在出院后得到照顾。&lt;/p>;&lt;p>;在两名妇女被刺伤后接到电话星期五在钻石山购物中心死亡。消息人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，嫌疑人患有精神分裂症，并于 2020 年住院，而当局表示，他曾在葵涌医院的公立专科门诊接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;另一名男子有精神病史周六，他因涉嫌敲打邻居的门并用一把刀威胁他们而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局在回复《华盛顿邮报》时表示，近年来一直通过以下方式提供社区精神科服务个案经理，他们会安排定期外展和家访。自 2011-12 年度以来，七个医院联网已成立重症监护小组，截至 3 月 31 日，已有 430 名个案经理跟进了 18,100 名患者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对商场双重谋杀案感到震惊。邮报介绍了您需要了解的内容&lt;/h3>;&lt;p>;2017 年，一份政府报告概述了将公共部门治疗严重精神疾病患者的个案管理员比例从 1:50 降低到 1:40 的目标到 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份的立法会简报会显示，当局已将比例降至 1:41，这意味着一名个案管理员可以负责 40 至 50 名患者。&lt;/p>;&lt;p>;虽然Tsang 说，政府有一个精神健康咨询委员会，医疗保健部门的成员主要是精神科医生，职业治疗师较少，他们在社区支持精神疾病方面发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“他们对精神健康政策的审查是不够全面，大部分资源都向公立医院倾斜，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“结果，社区投入的资源有限，现在悲剧发生了。医生不会走出诊室，接触社区。这些是社会工作者和职业治疗师的角色。”&lt;/p>;&lt;p>;由于医院、康复和社区护理方面的精神健康工作分散，他建议政府任命一名专员，以促进不同部门和专业之间的协调。&lt; /p>;&lt;p>;香港大学自杀研究及预防中心主任叶兆辉教授表示，每当发生与精神病患者有关的暴力犯罪时，社会可能只关注医疗而忽略了对社区支持。&lt;/p>;&lt;p>;“在医学方法中，医生主要治疗精神疾病患者的症状，而不是他们问题背后的原因，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要一个系统的改变精神卫生政策，而不是像过去那样，每当悲剧发生时就简单地向公立医院投入更多资金。”&lt;/p>;&lt;p>;他建议，从长远来看，政府应该应对精神卫生问题加强学校、家长和老师的教育，及早预防疾病。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学（HKU）临床心理学家兼社会工作副教授黄伟清), 表示应为辅导员设立官方认可制度，以鼓励当局和非政府机构聘用更多具有辅导背景的人士，以帮助较轻的精神疾病患者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人数有心理健康问题的学生在 4 年内翻了一番&lt;/h3>;&lt;p>;他说，临床心理学家和教育心理学家都在政府的医疗保健专业认可注册计划的涵盖范围内，但辅导员不在其中。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管辅导员”资格和培训时间可能不如精神科医生、心理学家或受过社会工作培训的人高，他们可以负责精神健康问题不太严重的患者或精神健康宣传工作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “香港应善用现有心理辅导员人手。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这有助纾缓公营机构心理健康专业人员短缺的情况。&lt;/p>;&lt;p>;Eric Chen Yu-hai, a政府心理健康咨询委员会成员表示，应加强公立和私营部门之间的合作，以弥补精神科医生的短缺。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，在 2019 年公共部门只有 390 名精神科医生工作2020-21 财政年度。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港精神病学院的数据，私营部门有 184 家。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学精神病学讲座教授陈说：“有很多我们所知道的公私合作的例子很少。我们城里没有足够的精神科医生。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing must take action to bolster growth, but do not expect drastic moves in the near term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/article/3222993/beijing-must-take-action-bolster-growth-do-not-expect-drastic-moves-near-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/38f5d561-6a1a-4d76-ab68-0920277c13f3_4923036c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京采取有力措施挽救经济的时刻即将到来，因为冠状病毒后的复苏已被证明是微弱和脆弱的。&lt;/p>;&lt;p>;就在三个月前，由于预期强劲反弹，中国政府 2023 年“5% 左右”的增长目标还被视为保守估计.现在这种乐观情绪基本消失，投资银行联手下调了对该国今年的增长预测。&lt;/p>;&lt;p>;即使是中国的官方经济数据也包含有关世界第二大经济体的不利迹象。该国 5 月份的采购经理人指数（衡量工厂活动的指标）跌至 12 月以来的最低水平，这是在青年失业率高企、消费者支出疲软和企业利润恶化的基础上经济疲软的新迹象。&lt;/p>;&lt; h3>;没有繁荣的民营经济，中国的年轻工人就没有工作&lt;/h3>;&lt;p>;虽然它远非典型的经济危机，但缓慢的增长和悲观情绪引发了关于中国是否已“见顶”的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;北京的反应基本上是沉默的。政府可能需要更多的时间来观察和分析，也可能是中国最高经济管理机构换岗导致难以迅速出台方案。虽然经济发展仍然是执政的共产党的中心任务，但与安全、意识形态和社会控制相关的工作往往最终成为重中之重。&lt;/p>;&lt;p>;但北京不能忽视该国的经济现实。长期稳定、安全和繁荣需要经济稳定增长，而在短期内，经济表现不佳会导致社会问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国一些地方财政状况不佳已经开始影响基本公共服务，直接影响社会稳定。例如，有零星的关于医生和教师无薪的报告——他们中的大多数是从国家基金中支付的。以减少补贴或奖金的形式削减政府雇员的工资也并不少见。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件使人们相信北京正在讨论推动增长的计划。毕竟，中国前任总理在过去也曾采用过类似的凯恩斯主义刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;朱镕基因在 1990 年代推出特别政府债券而广为人知，他批准通过出售不良贷款来救助四大国有银行。 &lt;/p>;&lt;p>;温家宝与他在 2008 年全球金融危机后推出的“4 万亿元刺激计划”结下了不解之缘。&lt;/p>;&lt;p>;李克强一再拒绝全面改革的呼吁-out 刺激计划，精心策划了某些支出计划，例如“棚户区改造”——这实际上是一种更有针对性的经济刺激形式。&lt;/p>;&lt;p>;因此，尽管李强总理比他的前任面临更多的限制，但仍有一个人们普遍认为政府必须采取行动解决经济增长乏力的问题。&lt;/p>;&lt;p>;有人猜测政府可能会通过救助地方政府融资平台来重蹈覆辙。&lt;/p>;&lt;p>;一种可能的情况涉及国家开发银行，该银行长期以来在城镇化进程中发挥了财政支持作用，并且一直是货币政策和财政政策之间的关键桥梁。可以允许银行通过发行特别债券筹集的资金接管有问题的融资工具的债务。&lt;/p>;&lt;p>;中国的四家国有资产管理公司——被称为“坏账银行”——可以承担类似的任务清理地方政府融资平台的资产负债表。&lt;/p>;&lt;p>;放宽对购买房产的限制也有可能，但这将是零碎和渐进的，以避免推翻北京长期以来的限制政策&lt;/p>;&lt;p>;另外，考虑到家庭债务水平、大量公寓库存以及婚姻率和出生率下滑，认为仅仅降低抵押贷款利率或降低首付就可以点燃希望是错误的希望新一波房地产投资浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京知道这些类型的支持政策是有代价的。如果设计和实施得当，它们可以为政府争取一些时间来解决根深蒂固的问题。但如果仓促推出，用中国自己的话说，就像“饮鸩止渴”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国可能使用的任何经济救助计划的范围都将是相当适度的。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Small-brained ancient human cousins may have buried their dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3223055/small-brained-ancient-human-cousins-may-have-buried-their-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 07:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/dcd72eb2-c8d9-4d52-86c0-89a1198eb14d_fb3dfa5f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个远古人类表亲可能已经埋葬了它的死者并在洞穴墙壁上雕刻了符号，令人惊讶对一种大脑较小的生物的发现。&lt;/p>;&lt;p>;十年前，在南非的地下洞穴中发现了该物种的化石遗骸，名为 Homo naledi。现在，研究人员表示，他们已经找到证据表明该物种能够做出复杂的行为，而这些行为迄今为止只出现在大脑更大的物种身上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在这里面临着一个非凡的发现”，对于一个拥有大脑的物种人类学家 Lee Berger 说，他的体型只有人类的三分之一，他领导了这项由他现在工作的国家地理学会资助的研究。&lt;/p>;&lt;p>;Berger 及其同事在周一发布在网上的研究中描述了他们的发现。该研究尚未经过同行评审，一些外部科学家认为需要更多证据来挑战我们对人类如何进化其复杂思维的了解。&lt;/p>;&lt;p>;“还有很多东西有待发现，”Rick Potts 说，未参与研究的史密森尼人类起源计划主任。&lt;/p>;&lt;p>;H. naledi 是人科族谱中的新成员，其中包括我们的直系祖先和其他两条腿行走的已灭绝亲属。 Berger 和他的团队在 2015 年宣布了该物种，当时当地洞穴探险者提供了一条线索，使他们前往约翰内斯堡附近的 Rising Star 洞穴系统，在那里他们发现了生活在大约 30 万年前的至少 15 个个体的化石。&lt;/p>;&lt;p>;这些研究小组成员、威斯康星大学麦迪逊分校人类学家约翰·霍克斯说，这些生物与现代人类有一些共同特征，比如为直立行走而生的腿和可以处理物体的手。但其他特征看起来更古老，包括它们的小脑袋。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，团队成员冒险回到洞穴，通过狭窄的地下空间进行棘手的下降。他们报告说，那里的东西从新的角度展示了这个物种。&lt;/p>;&lt;h3>;在 2700 年前的新疆女人墓中出土的已知最早的马鞍&lt;/h3>;&lt;p>;其中一项新研究描述了研究人员的内容说是故意埋葬地点。该团队在地下的浅洞中发现了成人和儿童的化石遗骸，他们的身体处于胎儿的姿势。&lt;/p>;&lt;p>;另一项研究描述了洞穴墙壁上雕刻的一系列标记，包括几何图案和交叉影线&lt;/p>;&lt;p>;“这是一件需要花费大量时间和精力才能完成的事情，”在约翰内斯堡金山大学领导最初研究的 Berger 说。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，对于大脑尺寸更接近猿类而不是人类的生物来说，所有这些行为都是令人惊讶的。&lt;/p>;&lt;p>;几十年前，我们认为智人是唯一能够弄清楚如何伦敦自然历史博物馆的人类进化专家 Chris Stringer 说，他没有参与这项研究。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，我们了解到像尼安德特人这样的其他群体也在过着复杂的生活。但这些物种仍然拥有巨大的大脑——不像 H. naledi，后者的埋葬会引发关于人类进化的进一步问题，Stringer 说。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们尚未能够确定这些雕刻的年代。因此 Potts 表示，目前的证据无法确定 H. naledi 是否真的是创造这些符号的人，或者是否有其他生物——甚至可能是 H. sapiens——在某个时候进入了那里。&lt;/p>;&lt;p >;对于研究作者、普林斯顿大学人类学家 Agustin Fuentes 来说，H. naledi 的证据使人们不再关注大脑大小。&lt;/p>;&lt;p>;“大脑仍然很重要，”Fuentes 说。 “他们只是不解释我们认为他们解释的东西。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Science Park unveils zero emissions plan as city eyes transformation into a green tech, finance hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3223045/hong-kong-science-park-unveils-zero-emissions-plan-city-eyes-transformation-green-tech-finance-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/911084a1-8ecd-4c79-b970-33473891a1b0_2084a136.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;初创孵化器香港科技园 (HKSTP) 公布了一项计划到 2045 年实现净零排放目标，以帮助该市实现其成为国际绿色技术和金融中心的目标。&lt;/p>;&lt;p>;根据其在世界环境日提出的 2045 年净零排放愿景周一，香港科技园公司制定了近期和长期目标，涵盖科学减碳倡议 (SBTi)，其最终目标是将全球整体气温上升限制在 1.5 摄氏度以内。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技园公司近期- 到 2030 年应实现的长期目标包括将运营中的碳排放量减少 42%。目标还包括将下游租赁资产的碳排放量减少 25%，例如租户和废物的碳排放量，以及资本货物每平方米的碳排放强度减少 52%，例如隐含碳排放量。 &lt;/p>;&lt;p>;通过做出承诺，香港科技园公司成为香港首个承诺到 2045 年实现净零排放的法定机构，比香港气候行动计划 2050 年碳中和目标提前五年。&lt;/p>;&lt;h3>;香港通过发行该市最大的绿色债券筹集了 60 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;“香港正在迅速崛起，成为绿色科技和绿色金融创新领域的领导者和先行者。我们希望我们的净零排放 2045 愿景能够通过设定新的运营基准来引领潮流，并向香港企业和行业表明净零排放是一个可行的商业目标，”香港科技园公司首席执行官 Albert Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>; “香港科技园正在建设绿色科技和绿色金融生态系统，以激发集群效应，将气候和可持续发展创新从香港推向世界，反之亦然。香港科技园公司已经拥有 100 多家绿色科技企业，相信创造绿色创新和投资的良性循环将推动可持续发展，从而进一步推动更多创新。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;目前，香港科技园公司正在起草一份脱碳路线图，重点关注建筑能源效率、改造调试和改造等领域。&lt;/p>;&lt;p>;该承诺还强调了 HKTSP 对香港将香港转变为绿色科技和金融中心的举措的支持，财政司司长陈茂波在 2 月的财政预算案中公布了这些举措。&lt;/p>;&lt;p>;陈茂波概述的举措包括建立绿色科技“生态系统”以吸引最优秀的人才和企业，以及鼓励产学研合作，加速创新技术的商业化。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施还包括帮助绿色项目通过传统渠道之外的创新融资安排“更方便、更灵活”地获得资金，并使新企业更容易获得独立的绿色证书认证（例如碳减排能力），这对于他们的筹款活动至关重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military slams Chinese warship’s ‘unsafe and unprofessional’ manoeuvres in Taiwan Strait]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3223054/us-military-slams-chinese-warships-unsafe-and-unprofessional-manoeuvres-taiwan-strait?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 06:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/af9f5b07-39b9-4789-8c6c-15db9bf6ce42_f20714cc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六中国军舰在台湾海峡进行机动国家安全委员会一名高级官员周一表示，美国空军喷气式飞机危险地接近美国飞机是“不安全和不专业的”。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全委员会发言人约翰柯比补充说，这一次的紧急呼叫加剧了紧张局势当两个大国之间的关系已经紧张时。&lt;/p>;&lt;p>;“用不了多久就会有人受伤，”柯比在白宫例行简报会上说。 “这就是对这些不安全和不专业的拦截的担忧。它们可能导致误解。它们可能会导致误判。”&lt;/p>;&lt;p>;根据五角大楼的说法，在周末的加美联合行动中，一艘中国军舰在距离美国驱逐舰“忠勋”号驱逐舰 150 码（137 米）以内。 &lt;/p>;&lt;p>;五角大楼公布的从美国伯克级宙斯盾舰甲板上拍摄的视频片段似乎显示，中国舰艇横穿“中勋”舰艏，留下巨大的尾流，促使美舰转向&lt;/p>;&lt;p>;此前五角大楼声称，5 月 26 日，一架美国波音 RC-135 在该地区执行例行任务时，在受到湍流袭击后被迫撤退，据称是由中国喷气式飞机故意造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“当你有那么大的金属片时，无论是在空中还是在海上，而且它们靠得那么近，都不会花太多时间判断错误或犯下错误，有人可能会受伤，”柯比说。 “这是不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;这位发言人是一位退休的海军少将，他还谴责自当时的众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 去年 8 月访问台湾以来，美国和中国军队之间的联系几乎完全破裂.&lt;/p>;&lt;h3>;美国和中国举行了“坦诚而富有成效”的会谈：国务院&lt;/h3>;&lt;p>;柯比说，美国国务卿安东尼·布林肯仍在努力安排访问北京以恢复联系，与最近截获的一个例子说明了为什么华盛顿“希望能够拥有开放的沟通渠道”。&lt;/p>;&lt;p>;“不应该让国务卿飞到北京去做那件事，”柯比补充道。 “但我知道，如果需要，他愿意这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌周一在北京表示，中国周六拦截船只是对美国挑衅的慎重回应。&lt;/p>;&lt;p >;“这些行为是完全正当、合法、安全和专业的，”王说。 “中国坚决反对有关国家在台海挑起事端。”&lt;/p>;&lt;p>;周日，在新加坡香格里拉对话会上，中国国防部长李尚福表示，中国“必须防止企图利用[那]航行自由，那次无害通过，行使航行霸权。”&lt;/p>;&lt;p>;在同一次会议的新闻发布会上，美国国防部长劳埃德·奥斯汀提出了 2001 年空中相撞的幽灵中美飞机在海南岛上空发生冲突，导致一名中国飞行员丧生，并致残美国 EP-3 侦察机。&lt;/p>;&lt;p>;“在那些日子里，我们正在与中国对话，处理这场危机仍然非常困难.现在想象一下，如果发生什么事情，而我们没有清晰的沟通，这将是多么困难，短期内会发生什么，”奥斯汀说。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我在这里与我们的盟友和合作伙伴进行了接触而在其他地方，每个人都有同样的愿望，希望能够在国际空间航行大海，飞翔天空。因此，我们继续从中国看到的情况非常令人担忧。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Notorious FBI double-agent Robert Hanssen, who fed US secrets to Russia, dead in prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223053/notorious-fbi-double-agent-robert-hanssen-who-fed-us-secrets-russia-dead-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 05:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/10dc004a-8eb2-42d0-840f-3882b075df16_a20f7383.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;罗伯特·汉森，臭名昭著的 FBI 双重间谍，秘密向俄罗斯提供了一些美国最深的秘密监狱官员说，汉森曾在 1980 年代和 1990 年代生活过，周一死于戒备森严的监狱。&lt;/p>;&lt;p>;1985 年，汉森向苏联军事情报部门自首，交易政府机密和美国间谍在苏联和苏联的身份。俄罗斯政府以换取钻石和数十万美元。&lt;/p>;&lt;p>;因为他在 FBI 重要的纽约反情报部门工作，负责追捕外国间谍，所以他能够掩盖自己的踪迹，因为他表面上调查了莫斯科在美国的特工。&lt;/p>;&lt;p>;2001 年 2 月 18 日，他在华盛顿郊外的弗吉尼亚郊区与他的俄罗斯经纪人交换信息，最终被抓获。一年后，他被判刑终身监禁，不得假释。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份监狱声明，79 岁的汉森周一早些时候被发现在科罗拉多州佛罗伦萨戒备森严的美国监狱中失去知觉，随后被宣布死亡.&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局称他为“该局历史上最具破坏性的间谍”。&lt;/p>;&lt;p>;汉森在芝加哥担任警察后，于 1976 年加入联邦调查局。九年后，他在纽约市办公室担任反情报职位，特工们投入大量时间跟踪并试图在联合国招募苏联官员。&lt;/p>;&lt;p>;相反，在很短的时间内他以“Ramon Garcia”的名义向另一方提供服务，甚至他的手下也不知道他的真实身份。&lt;/p>;&lt;h3>;五角大楼泄密事件：为什么 21 岁的美国警卫人员拥有绝密权限&lt; /h3>;&lt;p>;在他被捕时，他被认为是向外国政府泄露美国机密的最具破坏性的内奸，数以千计的美国机密文件被移交给了苏联，后来又移交给了俄罗斯。&lt; /p>;&lt;p>;其中包括美国核战争计划、跟踪间谍调查的软件，以及在莫斯科的美国消息来源的身份，其中包括 Dmitri Polyakov 或“Tophat”，他是一名苏联将军，在中美之间向美国提供了他的国家的机密。 1960 年代和 1980 年代。&lt;/p>;&lt;p>;Polyakov 于 1986 年被捕，几年后被处决。&lt;/p>;&lt;p>;据信，Hanssen 是出于金钱和阴谋而非意识形态的动机，获得了大约 140 万美元的现金&lt;/p>;&lt;p>;虽然多年来联邦调查局和中央情报局都知道他们的队伍中有一名位置优越的线人，但汉森很长一段时间都不是头号嫌疑犯。&lt;/p>;&lt;p >;他有妻子和六个孩子，生活节俭，与华盛顿保守的天主教精英关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;美国调查人员最终通过一名俄罗斯叛逃者提供的少量信息将更多注意力转向汉森。&lt;/p >;&lt;p>;他在他的办公室被秘密跟踪和记录了几个月，然后在弗吉尼亚死角被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯称美国在间谍阴谋中获取了数千部苹果手机&lt;/h3>;&lt;p>;在2002 年 5 月，他承认了 15 项间谍罪，以换取不寻求死刑的起诉协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我为我的行为道歉。我为此感到羞耻。”汉森在宣判时说。&lt;/p>;&lt;p>;“我为诽谤我完全无辜的妻子和孩子打开了大门，”他说。 “我深深地伤害了很多人。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>