<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 30, seizes narcotics worth HK$39 million at airport in 6 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227807/hong-kong-customs-arrests-30-seizes-narcotics-worth-hk39-million-airport-6-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/0019b90a-85b1-40e7-b0dd-a102fb97d0c1_17cc1d87.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国际机场海关人员拘捕30名抵港旅客，涉嫌走私近46公斤据《华盛顿邮报》获悉，今年上半年，警方查获价值 3,900 万港元（500 万美元）的毒品（141 磅）。&lt;/p>;&lt;p>;被捕人数和检获毒品数量急剧增加，反映出疫情三年后恢复航空旅行以及取消Covid-19限制。&lt;/p>;&lt;p>;去年上半年，七名入境旅客被捕，并查获5.7公斤毒品，价值590万港元被查获。去年全年共有 20 人被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;海关拘捕涉嫌将饼干罐装可卡因走私到香港的男子&lt;/h3>;&lt;p>;熟悉贩毒趋势的消息人士称，随着香港全面重新开放，机场逮捕人数开始上升。&lt;/p>;&lt;p>;“随着大流行病旅行限制的结束，贩毒集团加大力度利用快递员将非法毒品运入香港，采用不同的隐藏方法和消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，自 2021 年初以来，大流行病旅行限制迫使犯罪团伙停止使用快递将非法毒品带入该市。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，今年的逮捕人数是执法策略和风险评估迅速调整的结果。&lt;/p>;&lt;p>;临时数字显示，该市查获的五种主要非法毒品——可卡因、大麻、冰毒、海洛因和氯胺酮——今年前 5 个月的缉获量从去年同期的 2,227 公斤猛增三分之二，达到 3,712 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;1 月至 1 月期间可卡因缉获量增加了 228%，达到 1,489 公斤5月份，去年同期为454公斤。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年在机场查获的毒品大多藏在秘密行李舱内，隐藏在吞服毒品的犯罪嫌疑人体内——填充颗粒，或伪装成食品、乳液和香水。&lt;/p>;&lt;p>;今年在机场检获的怀疑毒品中，可卡因占大多数。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关检获1,600万港元传动轴内藏有价值氯胺酮&lt;/h3>;&lt;p>;五月，一名来自巴西的66岁男子被捕，并在其行李的床单中发现10公斤怀疑液体可卡因，价值800万港元。他是一周内因涉嫌贩毒而被捕的第五名巴西人。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，毒贩知道来自高风险地区的旅客通常会被挑选出来接受检查，因此他们已开始绕道前往香港以避免被发现。&lt;/p>;&lt;p>;7月8日，一名从澳门乘渡轮抵达香港的24岁男子在海关人员检获约6.3公斤怀疑可卡因后被捕，价值约为他行李中的四个丹麦饼干罐藏着 690 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;他前往香港的“极其复杂”的路线包括在土耳其伊斯坦布尔和埃塞俄比亚亚的斯亚贝巴停留。 .&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关查获经新加坡走私的最大宗货物&lt;/h3>;&lt;p>;就在两天前，一名从丹麦哥本哈根抵达的62岁女子在新加坡海关被捕。机场发现价值七百万港元的怀疑可卡因，藏于三个丹麦饼干罐及三个薯片盒内。&lt;/p>;&lt;p>;由于两宗案件均涉及在饼干罐内藏匿毒品，海关人员正调查两名嫌疑人是否受同一集团招募.&lt;/p>;&lt;p>;今年涉及航空旅客的最大案件发生在6月25日，一名从马来西亚抵达的42岁女子因在38包琼脂中发现14公斤怀疑可卡因、价值1,500万港元而被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;第二名消息人士称，海关将继续与内地及海外执法机构合作及交换情报，打击通过不同渠道贩运毒品。&lt;/p>;&lt; p>;根据《危险药物条例》，贩运最高刑罚为终身监禁及罚款500万港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong commerce chief says 186 companies set up shop in city in 5 months, expresses confidence in reaching goal of 1,130 in 2025]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3227890/hong-kong-commerce-chief-says-186-companies-set-shop-city-5-months-expresses-confidence-reaching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 15:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/1fc93374-c9df-4e77-ac0b-84c53a86f1f9_4ba8dfa0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;今年首五个月香港迎来186家公司落户今年，该市商务部长表示，他相信当局能够在三年内实现吸引 1,100 多家企业入驻的目标。&lt;/p>;&lt;p>;选择在该市落户的企业既有小型企业，也有大型企业商务及经济发展局局长邱英华周日在电视节目中表示，中型企业占大多数。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说，他们来自创新科技界或创意产业……其中，中小企业相对较多。”丘说。 “首五个月，已有186家企业落户香港，我有信心达到关键绩效指标。”&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在去年施政报告中表示邱腾华的任务是到 2025 年底吸引 1,130 家企业在香港立足，这几乎是每天一家公司。&lt;/p>;&lt;p>;部长周日提供的数字约占香港企业的 16.5%总体目标。&lt;/p>;&lt;p>;经过三年的疫情和 2019 年的反政府抗议活动，当局推出了一系列措施，吸引全球人才和企业重振经济。&lt;/p>;&lt;h3>;香港Kong的Paul Chan在上海之行吸引科技公司后暗示“好消息”&lt;/h3>;&lt;p>;这些政策包括推出针对顶尖毕业生和高收入者的新人才计划，以及设立人才办公室吸引战略企业，通过提供特殊奖励来吸引高潜力和代表性企业来到香港。&lt;/p>;&lt;p>;香港还从未来基金中拨款 300 亿港元（38 亿美元）设立“联合投资基金”，旨在通过商业投资吸引企业来港。&lt;/p>;&lt;p>;丘周日表示，该办公室在成立后的六个月内已与超过 150 家公司会面，并希望联系另外 300 家公司&lt;/p>;&lt;h3>;“100 家外国公司正在与香港就投资计划进行谈判”&lt;/h3>;&lt;p>;部长补充说，该办公室在与许多公司的讨论中取得了“良好进展”感兴趣的企业。他没有透露更多细节，理由是需要保护相关公司的“商业秘密”。&lt;/p>;&lt;p>;但感兴趣的各方包括来自中国大陆的企业，以及其他总部位于欧洲和美洲的企业，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I’ll get upset if I don’t eat dim sum’: Hongkongers keen to spend latest round of consumption vouchers despite T3 typhoon warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3227887/ill-get-upset-if-i-dont-eat-dim-sum-hongkongers-keen-spend-latest-round-consumption-vouchers-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 14:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/2dcb83ab-194f-41f6-bc8c-779e0ed5cb21_b54509b1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台风逼近，香港人仍热衷于消费今年最新一轮消费券，但一些人表示，他们对周日发放的第二期付款 2,000 港元（256 美元）感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日上午与几位居民一起使用电子优惠券&lt;/p>;&lt;p>;“最新一轮消费券将为零售及餐饮业注入约130亿港元的额外消费力”，他在博客中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“该计划实施三年后，电子支付在香港变得更加普遍，覆盖范围更广。电子支付平台上的个人账户增加了1300万个，企业账户增加了22万个。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，根据香港金融管理局（香港事实上的中央银行）的数据，电子支付平台上的交易总额增加了1300万个。储值支付平台交易金额1,385亿港元，同比增长近25%，交易笔数超过18亿笔。平均交易金额为港币77元。&lt;/p>;&lt;p>;周日起，合资格永久居民及18岁或以上新来港人士可获赠今年第二期港币2,000元礼券。第一轮3,000港元已于4月中旬派发。&lt;/p>;&lt;h3>;香港电子礼券将于7月16日起发放，但长期计划“困难”&lt;/h3>;&lt;p>;新来港定居人士指成人持有有效的香港身份证，并凭单程许可证（一份允许他们居住在这里的文件）从中国大陆来到香港，或者是获准在香港居住的永久居民的家属。&lt;/p>;&lt;p >; 继上个月发放 1,500 港元之后，通过各种工作和人才计划以及学习计划来到香港的人士将有资格领取 1,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;不受即将到来的热带风暴塔利姆的影响，周日早上，点心爱好者聚集在旺角的伦敦餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;一位只透露姓泽的常客表示，她注意到餐厅比平时更拥挤。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴，因为我们还有 2,000 港元可以花。”85 岁的老人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我和朋友们打算点烤乳猪和烤鹅。有了消费券，我们就可以想吃什么就吃什么。没有它，我们就不能这么无忧无虑，吃点心还得省钱。”&lt;/p>;&lt;p>;Chak说，她本来打算把大部分电子优惠券花在点心和食物上。&lt;/p >;&lt;p>;“虽然三号台风信号已经发出，但我还是要吃点心。如果我不吃点心我会不高兴。如果我不花掉代金券，我会为自己感到难过，”她说。 “2000港元并不是一个大数目。如果我买电器，剩下的礼券就不够买点心了。”&lt;/p>;&lt;p>;70岁的退休人员Ada Fong*表示，她很高兴将最新一轮的礼券花在食品上。 .&lt;/p>;&lt;h3>;香港电子优惠券“一闪而过”，提振零售和餐饮业&lt;/h3>;&lt;p>;“至少我们有更多的钱可以花。经济仍然表现不佳，”她说。 “如果政府将来不再推出另一轮也没关系，因为它已经在 Covid-19 大流行上花了很多钱。”&lt;/p>;&lt;p>;但一些食客对今年的甜味剂感到失望减半至 5,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在香港抗击第五波疫情时，当局提供了总价值 10,000 港元的代金券。该计划于 2021 年首次推出，当时发放了 5,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;40 岁的黄女士是一名教师，当时与父母一起用餐，她表示他们对这笔金额并不感兴趣。&lt;/p>;&lt;p >;“我对代金券计划没有任何特别的感觉。金额并不大。我们今天不打算在餐厅使用优惠券。我们把钱存起来买电器。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果每次发行总额为5,000港元或10,000港元，买东西会更容易。”&lt;/p>;&lt;p>; 50岁的家庭主妇黄女士和她的两个朋友表示，他们只会把代金券花在日常用品上。&lt;/p>;&lt;p>;“我对代金券没什么感觉。或多或少是一样的。我用 2,000 港元做不了多少事，”她说。 “如果我必须依靠这2000港元，那就有问题了。我们不打算用它来支付餐费。”&lt;/p>;&lt;p>;该计划中的六家支付平台提供商是八达通、中国银行的 BOC Pay、汇丰银行的 PayMe、AlipayHK、Tap &amp; Go 和微信 Pay HK。 &lt;/p>;&lt;p>;AlipayHK 归蚂蚁集团所有，而蚂蚁集团是《南华早报》所有者阿里巴巴集团的附属公司。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改了姓名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong insurance industry’s new capital rules will lift risk management standards as uncertainty grips capital markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3227737/hong-kong-insurance-industrys-new-capital-rules-will-lift-risk-management-standards-uncertainty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/b90d16b3-1787-4103-a0cf-db89e9fb2b83_af867fa1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港对保险公司的新资本要求为本地保险公司制定了严格的条件，但业内人士表示，这些新规定还将改善风险管理，并加强香港作为国际保险中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;香港立法者于 7 月 6 日通过了一项新法案，将为保险业提供立法框架。保险业监管局上周在一份声明中表示，该市将于明年为当地保险业引入基于风险的资本（RBC）制度。&lt;/p>;&lt;p>;新法律确保保险公司根据风险维持适当的资本和偿付能力水平。当局旨在促进行业财务稳健。&lt;/p>;&lt;p>;在新制度下，保险公司将需要根据风险水平注入额外资本其产品的期限和性质，短期产品和简单索赔需要较少的资本，而有保证付款的长期保单则需要较高的资本支持。这取代了目前更加规则化的资本要求标准。&lt;/p>;&lt;p>;“新的资本要求确实是一个很大的变化，每个保险公司都在忙着弄清楚如何应对新的变化。”专注于为该地区保险公司提供服务的资产管理公司Conning Asia-Pacific首席执行官Ruby Yang。&lt;/p>;&lt;p>;“这将确保保险公司有足够的资金来支付客户的费用，无论市场状况如何。这将让保险公司更好地应对不确定性，进而有助香港巩固其国际保险中心的地位。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港可以超越伦敦、新加坡成为全球保险中心&lt; /h3>;&lt;p>;Conning Asia-Pacific 是美国资产管理公司 Conning 的一部分，该公司管理着超过 2000 亿美元的资产。该公司代表保险公司进行投资，并为他们提供先进的投资管理工具。&lt;/p>;&lt;p>;“由于资本市场非常难以预测，保险公司需要复杂的计算和预测来管理其投资组合。任何公司都无法像以前那样手动完成这项工作，”她说。 “他们需要工具和定量流程来帮助他们进行分析。”宏利金融亚洲主席达米安·格林（Damien Green）表示，新要求是政府推广机构金融服务发展委员会的成员。将使香港与国际标准接轨。&lt;/p>;&lt;p>;“许多海外市场，特别是欧洲市场，已经采用了基于风险的资本要求，”格林说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种新的风险以香港为基础的资本制度将使香港处于全球金融市场的前沿，有利于香港保险业及其客户的长远发展。” “这是巩固香港作为国际金融和风险管理中心地位的关键一步。”&lt;/p>;&lt;p>;除了新的资本要求外，康宁的杨表示，她的公司还看到来自印度、新加坡的保险公司的强劲需求&lt;/p>;&lt;p>;“大湾区的机遇，以及‘一带一路’倡议的众多项目，在过去的几个月里，为香港和中国大陆重新开放边境带来了机遇。”增加了对各种保险的需求。香港是提供这种保险的理想地点。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;出生于北京的杨于 2010 年移居香港，他对香港行政长官李家超的发展目标充满信心&lt;/p>;&lt;p>;杨女士拥有20多年的金融行业经验，于2017年加入康宁，负责中国业务，并于今年3月晋升至现职。 。她还曾在贝莱德资产管理公司、工银国际、花旗银行和三井住友银行工作过。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对商机持乐观态度，预计今年下半年的业务活动将比疫情前更好”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的资金自由流动、理想的地理位置、全球认可的法律体系和丰富的人才库，将吸引更多热衷于在这一地区发展业务的国际保险公司世界。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nasdaq ranks Malaysia best place in Asia to retire, ahead of Vietnam, Indonesia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227883/nasdaq-ranks-malaysia-best-place-asia-retire-ahead-vietnam-indonesia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/c5bcad0a-f2ab-4b4f-b2ad-58dd163bd4c1_8692c854.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚在亚洲 10 个最安全的退休地点中排名第一总部位于美国的金融服务公司纳斯达克。&lt;/p>;&lt;p>;该公司最近在其 GoBankingRates 部分的一篇文章中表示，这一发现是基于联合国亚太地区集团和国内生产总值 (GDP) 的数据来自 WorldPopulationReview 的数据。&lt;/p>;&lt;p>;它还获得了来自 Numbeo 的生活成本数据以及来自经济与和平研究所全球和平指数 2022 年报告的全球和平指数 (GPI)。&lt;/p>;&lt;p>;GPI 衡量的是和平国家和地区的相对地位，以及国家卷入持续的国内和国际冲突的程度，旨在评估一个国家内部和谐或不和谐的程度。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯达克还据马新社报道，开创先例，各国的全球和平指数必须低于 2.0 才能获得资格。&lt;/p>;&lt;p>;排名第一的是马来西亚，其全球和平指数为 1.471，平均每月生活成本为 1,066 美元.&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚以22.9的生活成本指数和481.9万亿美元的GDP位居第一。平均每月开支略高于 1,000 美元，对于退休人员来说是一个绝佳的考虑地点，”它表示。排名第二的是科威特，全球和平指数为1.739，月平均生活成本为1,741美元。&lt;/p>;&lt;p>;科威特的生活成本并不像其他一些国家那么低。在这份名单上，排名为 37.4，但其总体生活成本加上全球和平得分使其成为退休的好地方。&lt;/p>;&lt;p>;根据纳斯达克指数，排名第三的是蒙古，和平指数为 1.775，每月平均生活成本为 940 美元，并补充说，蒙古的生活成本与印度尼西亚并列最低，为 20.2，但其国内生产总值 (GDP) 为最低，为 21 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;排名第四的是越南，和平指数为1.786，平均每月生活成本为1,117美元，其次是印度尼西亚，和平指数为1.800，平均每月生活成本为940美元。柬埔寨和尼泊尔也跻身前十。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初发表于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ChatGPT helps Hong Kong students with critical thinking, but teachers stay ahead with human touch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3227884/chatgpt-helps-hong-kong-students-critical-thinking-teachers-stay-ahead-human-touch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 14:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/e0c6674d-8935-4ffe-9c60-fae5a3b3d1fa_9442ec80.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港老师何洁莹递交表格时充满期待五名中文学生的平板电脑配备了 ChatGPT，这是一种备受争议但功能强大的人工智能 (AI) 工具。&lt;/p>;&lt;p>;全班必须分析已故中国作家习习的短篇小说《像我这样的女人》，讲述一位太平间化妆师准备在一家咖啡馆向她的新男友透露她的职业的故事。&lt;/p>;&lt;p>;Ho 希望学生询问 ChatGPT 它认为男友会如何反应。&lt;/p>;&lt;p>;“我的目标是鼓励我的学生运用批判性思维和创造力来评估和解释人工智能生成的回答。”已经教中文 13 年的何说。&lt;/p>;&lt;p>;她的学校 Yu Chun Keung九龙纪念学院一月份开始在非科学科目的课堂上使用 ChatGPT，当时就处于领先地位，距离 Microsoft 支持的 OpenAI 推出仅两个月。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法官试用人工智能加快转录速度，因为律师看到了它的潜力&lt;/h3>;&lt;p>;语言处理程序能够快速筛选大量数字信息，为问题提供类似人类的答案，根据要求生成论文或论文.&lt;/p>;&lt;p>;继5月份警告人工智能使用不当可能会阻碍学生思维并导致抄袭等不良后果后，教育局最近通知超过450所公立中学纳入10至14小时的人工智能课程&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》参观余振强纪念中学，观察师生如何使用人工智能工具。&lt;/p>;&lt;p>;在何老师的课堂上，ChatGPT告诉学生，男朋友对他的女朋友处理尸体的消息感到愤怒、害怕或不知道如何反应。&lt;/p>;&lt;p>;老师让她的学生分享人工智能生成的反应并讨论男朋友的反应，询问这是否源于他感觉自己被误导了，或者是他自己的无知或迷信。&lt;/p>;&lt;p>;“要求学生思考并详细阐述人工智能生成的几句话有助于训练他们的思维过程，这将有助于训练他们的思维过程。”最终提高他们的创造性写作技能。”Ho 说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 ChatGPT 可以在几分钟内产生令人信服的回复，但她说她可以使用人工智能判断学生是否抄袭。&lt;/p>;&lt;p>;“我学生的写作有时会触动我，但人工智能往往会产生的生硬内容却不会，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的一名学生，16 岁的张思文 (Cheung Sze-man) 说，她对在课堂上使用人工智能感到很兴奋，但意识到&lt;/p>;&lt;p>;她不得不反对这项动议，并向 ChatGPT 寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“它只是说人工智能可能会取代人类，导致导致失业并增加政府负担。如果没有例子，解释是不够的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Cheung 说，她喜欢使用人工智能工具来解决开放式历史问题。&lt;/p>;&lt;h3>;ChatGPT 制造商将五分之一的计算能力投入到防止“流氓”人工智能&lt;/h3>;&lt;p>;历史老师李君伟首先使用ChatGPT按时间顺序整理经济、社会、军事等类别的材料，帮助学生练习公开考试的答案。&lt; /p>;&lt;p>;在一项作业中，他的学生必须利用历史事件来判断政治弱点或经济问题对日本军国主义的崛起是否更为重要，然后要求 ChatGPT 做同样的事情，然后比较答案。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们必须输入适当的历史例子和关键词来改进人工智能生成的初始答案。他们成为解决聊天机器人缺点的‘老师’，”从事历史教学十年的李说。&lt;/p>;&lt;p>;“这个过程帮助他们掌握了评分要求和不同的问题类型。” &lt;/p>;&lt;p>;当16岁的中五学生温兆南询问ChatGPT冷战期间苏联共产主义或美国资本主义是否更有影响力时，它首先回答说苏联占上风。&lt;/p>; &lt;p>;但当他要求其详细说明时，它引用了“数据错误”，然后转而说美国更具影响力。&lt;/p>;&lt;p>;欣赏课堂上的人情味，他说：“我们的老师会引导我们从不同的角度思考，理解历史事件。”&lt;/p>;&lt;p>;他的同学张子祥，17岁，也认为老师有优势，不仅在人性情感上，而且在更现代的方面信息。&lt;/p>;&lt;p>;“ChatGPT 依赖数字化资源直至 2021 年，而我们的老师亲自为我们提供更多更新的观点，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港推出首个面向初中生的人工智能课程中学生&lt;/h3>;&lt;p>;理工大学英语与传播学系主任 Eric Friginal 教授表示，将 ChatGPT 融入课堂是促进学习者与机器互动的有效方式。&lt;/p>;&lt;p>;“这教育技术的理念强调学生与机器之间的互动，从而激发他们的批判性思维以及讨论和辩论正在发生的事情的能力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但教师仍然需要引导对话并加深学生的理解他补充说，弥补了人工智能潜在的偏见和错误信息。&lt;/p>;&lt;p>;恒生大学社会科学系助理教授邓建一表示，学校给出的结果很好供学生使用的平板电脑。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于数字鸿沟，他说一些学生可能买不起平板电脑或在家无法连接互联网，因此在学校引入该技术可以跨越经济或社会障碍.&lt;/p>;&lt;h3>;谁需要老师？我有 ChatGPT！香港教育界担心未来&lt;/h3>;&lt;p>;余振强纪念中学校长杨学海表示，看到学生在人工智能的帮助下提高英语学习水平，他感到很鼓舞。&lt;/p>;&lt;p>;“教师融入ChatGPT 材料，听力、口语、阅读和写作的相互关联练习。他们指导人工智能在相似的上下文中使用相同的词汇生成各个方面的试卷，这样学生就可以通过接触不断加深记忆。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;英语教师已经开始使用 ChatGPT 的文本转语音功能做听力考试，节省录音时间和精力。&lt;/p>;&lt;p>;从事英语教师近二十年的赵嘉韵承认，节省时间是最大的优势，但强调人工智能“不是万能”。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道如何让我的学生对学习更有信心，但人工智能不知道，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘More reliable’: tattoo parlour in China offers to ink contact details on Alzheimer’s sufferers for free to replace help cards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3227530/more-reliable-tattoo-parlour-china-offers-ink-contact-details-alzheimers-sufferers-free-replace-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/66ad8b54-2776-4bab-b1de-62dc8aa43df9_8e0136df.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一家纹身店主动在老人身上印上联系方式为阿尔茨海默病患者免费替代求助卡，赢得网上支持。&lt;/p>;&lt;p>;7月9日，广东​​省三间美容院的张姓老板在她的小红书社交媒体账户上发帖称，所有三个商店都将永久提供这项服务。&lt;/p>;&lt;p>;张本人是一名纹身师，她表示，这种新方法可能是一种“更可靠”的替代方案，可以替代目前许多患者被要求佩戴的帮助卡或医疗警报 ID 手环，以防万一。他们会迷失方向或感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;患有阿尔茨海默氏症的人会出现进行性记忆丧失、性格改变以及无法进行日常生活的情况。&lt;/p>;&lt;p>;在一份报告中留下的评论中国媒体《功夫财经》在谈到张的提议时，一位自称是疗养院工作人员的人士表示，患有严重阿尔茨海默氏症的患者很快就会失去控制，摘下求助卡和 GPS 手表。&lt;/p >;&lt;p>;“纹身可能看起来很残酷，但它可以帮助人们立即联系到病人的家人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;张说，这则广告的灵感来自其他纹身师，他们在纹身上留下了联系信息。阿尔茨海默氏症患者。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国东部山东省的一位纹身艺术家在75岁的祖母被诊断患有阿尔茨海默氏症后，将她的电话号码纹在了她的手臂上。&lt;/p>;&lt;p >;今年2月，中国东部浙江省的一位客厅老板称，一名80多岁的妇女带着家人来找他，并将她儿子、女儿和孙子的电话号码纹在了右手上。&lt;/p>;&lt;p>;陈姓纹身师表示，这名女子最初害怕疼痛，但为了家人忍受了。&lt;/p>;&lt;p>;张说她想利用自己的专业技能“为社会做一些有意义的事情”。&lt;/p>;&lt;p >;她补充说，只有在患者及其家人同意的情况下，她才会进行手术。&lt;/p>;&lt;p>;“有些患者愿意在清醒时纹身，以减轻家人的负担，”张告诉功夫财经提到阿尔茨海默氏症患者。&lt;/p>;&lt;p>;张告诉正观新闻，她的帖子​​被疯传后，她已经为一些患者提供了这项服务，并收到了 40 多次咨询。&lt;/p>;&lt;p>;网上有很多人评论者也支持她的慈善行为。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然病人穿的其他任何东西都可能会丢失，但纹身是最后的无奈手段，”一位人士说。&lt;/p>;&lt;p>;一些人不赞成一名自称医务人员的人士表示：“纹身可能会让医务人员很难找到静脉，而老年人身上的静脉不太明显。 ”&lt;/p>;&lt;p>;但另一个人不同意，他说：“与迷路的痛苦相比，纹身的痛苦要轻得多。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodia’s Hun Sen poised to extend 38-year rule, without his favoured platform Facebook]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227686/cambodias-hun-sen-poised-extend-38-year-rule-without-his-favoured-platform-facebook?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/066a17a7-6f85-4cff-b221-55e8126e8cde_fbe9e3b3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界上任职时间最长的领导人之一柬埔寨洪森即将换届本月晚些时候，在他禁止反对派并拆除大部分自由媒体后，他以压倒性的选举结果获得一致胜利。&lt;/p>;&lt;p>;但在他退出 Facebook 平台后，他也将在没有他最喜欢的通讯工具 Facebook 的情况下参加民意调查。他拥有 1400 万追随者。&lt;/p>;&lt;p>;洪森和他的柬埔寨人民党 (CPP) 是一名前红色高棉指挥官，他在残暴政权结束时倒戈并自 1985 年以来一直领导国家由于反对党烛光党在 5 月份因技术问题而被禁止参加选举，因此几乎没有遭到反对。&lt;/p>;&lt;p>;这使得选票上几乎没有留下任何有意义的反对派，几乎保证了洪森 38 年的统治将得到延长。&lt; /p>;&lt;p>;尽管已经消除了对他任期的威胁，这位 70 岁的老人仍然处于战斗状态：警告政界、民间社会和媒体的竞争对手，他有能力随意摧毁他们。&lt;/p>;&lt;p >;他甚至批评社交媒体巨头 Meta，该公司删除了他在柬埔寨主要社交媒体平台 Facebook 上的一篇帖子，称其煽动暴力。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，这是一位拥有近四十年历史的独裁领导人的典型表现。统治着这个东南亚王国，但他的攻击越来越不可预测，经常散布未经证实的外部势力意图破坏柬埔寨稳定的谣言，以凸显他作为该国试金石政治家的信誉。&lt;/p>;&lt;p>;洪森删除了他的言论6 月 29 日，Meta 监督委员会认为其时间轴上发布的一篇好斗言论威胁使用暴力，并在投诉违反 Facebook 社区标准后呼吁删除该帖子。&lt;/p>;&lt;h3>;接下来要做什么？洪森在民意调查中获胜后，柬埔寨的美国关系、中国贸易？&lt;/h3>;&lt;p>;演讲警告说，他可能会用“合法手段”或“大棒”来追捕反对派官员。&lt;/p>;&lt;p>;解释他的言论突然退出后，洪森表示他“不再使用 Facebook”，并指责虚假账户，并于第二天警告他可能“短期或永久”封锁该平台 — — 在 Facebook 是互联网使用基石的国家，这只是空洞的威胁.&lt;/p>;&lt;p>;但7月4日，外交部将该公司监督委员会的22名成员列入黑名单，并禁止他们入境。&lt;/p>;&lt;p>;“洪森已经习惯了全面统治研究东南亚的外交关系委员会智库高级研究员约书亚·库兰茨克 (Joshua Kurlantzick) 表示：“任何对他行为的质疑都会让他感到愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;梅塔的决定可能令这位柬埔寨领导人感到不安，因为“这是一个洪森并未完全控制的渠道”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这也说明了他的政权近年来日益加强的独裁主义，现在已经没有争议了，”Kurlantzick 补充道。&lt;/p>; >;&lt;p>;Meta 和监督委员会均表示，对于柬埔寨反对他们删除洪森帖子的决定，他们没有做出回应。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;如果没有 Facebook，洪森的帖子每天大量的恐吓言论并没有影响到他在该平台上的 1400 万前粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;他已经转到 Telegram 并重新激活了他的 Twitter 帐户，但这两个平台在柬埔寨都没有同样的渗透率，因为柬埔寨的许多人都使用互联网以 Facebook 为中心。&lt;/p>;&lt;p>;政府支持的新闻媒体、政客甚至大亨仍在他们的 Facebook 页面上发布一致的信息，分享有关公众人物和非政府组织的帖子，拳击队承诺在选举中投票而不是投票支持“有毒政客”。&lt;/p>;&lt;p>;官员们敦促他们的追随者花更多时间在 Telegram 和 TikTok 上，洪森已在这些网站上占据了数字地位。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨年轻人表示 Facebook 争议已经强调了人格政治背后的辩论和政策细节的降级。&lt;/p>;&lt;p>;“在这场政治竞选中，我们只看到了人民党……但我们看不到任何有关他们的行动、政策的信息，他们只是告诉[网民] 21 岁的大学生、非正式讨论和辩论团体 Politikoffee 的成员 Chhun Theareach 说道。 /p>;&lt;h3>;柬埔寨洪森希望在美国平衡行动中“回到北京的轨道”&lt;/h3>;&lt;p>;尽管柬埔寨人大量使用该平台，但他们对在 Facebook 上发帖也持谨慎态度，因为他们意识到不受欢迎的风险受到同侪甚至当局的关注 – 反对派成员和活动人士仅仅因为他们的 Facebook 帖子就被指控犯有一系列煽动案件。&lt;/p>;&lt;p>;“一些用户不愿意表达他们对政党或政党的看法。他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，在洪森空口威胁禁止 Meta 平台后，他注意到越来越多的柬埔寨年轻人被促使在网上畅所欲言，谈论没有 Facebook 的生活风险。激发更广泛的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;“[柬埔寨年轻人]了解情况，但他们没有自由表达意见的空间或环境，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;预计洪森领导的柬埔寨人民党将在 7 月 23 日的民意调查中争夺国民议会全部 125 个席位，就像 2018 年那样，此前政府精心策划了一场镇压崛起的反对派联盟柬埔寨救国党的行动。 &lt;/p>;&lt;p>;这一次，新的反对党烛光党——其起源可以追溯到备受争议但受欢迎的人物沉良西——也被禁止参加这次选举。&lt;/p>;&lt;p>;但与之前的选举不同，洪森越来越多地暗示自己退休，并表示他希望将权力移交给儿子洪马内，而不会与柬埔寨社会的任何角落发生冲突或异议。&lt;/p>;&lt;h3>;柬埔寨候任领导人：美国受过军事教育，但却是中国人？&lt;/h3>;&lt;p>;洪森的支持者称，他稳定了一个破碎、贫穷的国家，并通过重大基础设施和建设计划引导了经济增长，重塑了一个被战争种族灭绝和长期腐败摧毁的国家。&lt; /p>;&lt;p>;但批评者表示，所创造的大部分财富都被少数精英所分享。其他人则指责洪森允许柬埔寨成为中国的有效附庸国，将大片土地和资源出售给中国企业，而阴暗的中国投资者和黑帮却在全国各地的赌场和诈骗中心找到了赚钱的避风港。 &lt;/p>;&lt;p>;自始至终，这位独裁强人一直忙着向柬埔寨近 1700 万人民坚称，是他的领导才带来了国家的所有成就。&lt;/p>;&lt;h3>;投票，否则你将被禁止竞选柬埔寨总理表示，在未来的所有选举中，即使没有可靠的反对党，洪森政府也会加班加点地培育选举热情并压制异议。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨议会匆忙通过了一项新法律旨在迫使人们去投票站，并对那些“煽动”公民不投票的人提出措辞含糊的指控——可能针对的是流亡的反对派坚定支持者和洪森的宿敌桑兰西，他呼吁柬埔寨人销毁选票。&lt;/ p>;&lt;p>;人权观察亚洲分部的菲尔·罗伯逊 (Phil Robertson) 表示，随着投票的临近，洪森将“非常想念”他的 Facebook 页面。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯逊对监督委员会的决定表示赞赏，他说“可以说是柬埔寨社交媒体生活的公共广场”的平台，如果没有洪森的“政治尖刻和恐吓策略”，将会变得更好。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Social anxiety and wanderlust are among Covid-19 pandemic’s lingering impact on Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227654/social-anxiety-and-wanderlust-are-among-covid-19-pandemics-lingering-impact-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d00e4454-9c1c-49f8-ad61-4339ef32b8c4_992baab3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;最近在泰国度假让我反思了 Covid-19 造成的损害有多大大流行对我们所有人都造成了影响。一系列研究和调查显示了伤害有多深，以及对许多人的影响如何持续存在。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问的直接目的是看望我住在曼谷的三个孙子。当然，在国际旅行基本关闭期间，我们仍然通过电话保持联系。但是在小屏幕上看到远处的面孔与亲眼看到那个人并有机会自发拥抱并不一样。&lt;/p>;&lt;p>;通过护照印章检查上次访问的日期，我意识到一种恐惧感，我们已经三年多没有近距离接触过。在此期间，其中两个孩子已成为青少年，第三个孩子的年龄已达到两位数。我错过了他们最重要的一些成长岁月。&lt;/p>;&lt;p>;但这不仅仅是我，也不仅仅是泰国。我们的生命中都曾经历过三年的时光。那是我们永远无法挽回的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;最终的损失是数以百万计的死亡者所承受的，我们应该哀悼他们的去世。但死者的直系亲属和亲密朋友也遭受了损失，他们的悲痛非常严重，如果国际旅行的障碍消除了最后告别的机会，他们的悲痛尤其严重。&lt;/p>;&lt;p>;一些患者还报告说，他们的悲痛已经持续很长时间了。长期感觉疲劳和记忆力减退。毫无疑问，所谓的“长期新冠”现象将在未来数月乃至数年内得到研究。&lt;/p>;&lt;p>;对年轻人教育的不利长期影响已经显现。孩子们来上课时无法社交。由于多次停课，高年级学生的教育受到严重干扰，Zoom 课程并不能替代面对面教学。最糟糕的日子已经过去，一切正在恢复正常，但负面影响需要时间才能消退。&lt;/p>;&lt;p>;那么我们现在在哪里？环顾四周，最引人注目的事情肯定是戴口罩的人仍然占多数。 3月初的谨慎或许可以理解，但在解除授权四个多月后呢？从个人观察来看，我估计公共交通上大约一半的乘客继续戴口罩。&lt;/p>;&lt;p>;在拥挤的火车上可以采取更保守的做法，但我们该怎么办私家车司机独自坐在车里，还是独自行人走在空荡荡的人行道上？我什至看到人们在健身房里蒙着脸做剧烈运动，这与世界卫生组织的建议完全相反。&lt;/p>;&lt;p>;在半山区，我们周围都是中学，每天都在中间夏季气温远高于 30 摄氏度，屋顶湿度很大，数百名孩子艰难地去上课，呼吸急促。一些人已经开始不戴口罩，但大多数人仍然戴着口罩。我们必须问为什么。&lt;/p>;&lt;p>;福音派路德教会社会服务处进行的一项研究可能会给出部分答案。超过80%的接受调查的学生继续佩戴口罩，其中最大的原因是健康问题。父母的影响是另一个重要因素，但第二个最常见的原因是令人担忧：对自己的个人外表缺乏信心。&lt;/p>;&lt;p>;我们的许多年轻人由于社交焦虑而继续戴着面具。当只能看到眼睛的时候，每个人都是平等的。但当摘下面具后，人们可以而且将会在外表吸引力方面与同龄人进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;高等教育学院和中文大学进行的另一项研究发现，超过一半的人接受调查的中小学生有中度至重度抑郁或压力问题。该研究旨在寻找心理健康与在线玩视频游戏之间可能存在的联系。&lt;/p>;&lt;p>;在线旅行社 Klook 进行的另一项调查也得出了有趣的结果。当被问及成年人未来 12 个月的旅行计划时，96% 的人表示他们计划搬到某个地方。他们也准备花更多钱，旅行时间也在增加。此外，计划旅行的准备时间越来越短：当香港人想去旅行时，他们就想立即出发。&lt;/p>;&lt;p>;将所有这些拼图拼凑在一起，我们开始了解香港人的情况。疫情对香港人心态的影响。他们很担心。他们重新认识到生命的无常，刚刚失去了三年的生命，并感到没有时间可以浪费。&lt;/p>;&lt;p>;我们每个人都会从大流行的经历中吸取不同的教训。我会对那些继续表现出焦虑或抑郁迹象的人更加同情。我计划花更多的时间陪伴家人，不管花多少钱。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Importance of US-India ties shown with Janet Yellen’s latest trip amid China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227875/importance-us-india-ties-shown-janet-yellens-latest-trip-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 13:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/3676f473-5dc1-4ae4-9f5d-cf3ea710888d_0194aac0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦结束北京之行返回美国这是九个月内第三次与印度会面，这次是与二十国集团财长会面，讨论全球经济挑战，例如低收入国家面临的债务违约威胁加剧。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦将利用在甘地讷格尔的时间试图促进美国和印度之间的关系升温。她还计划在越南河内停留，以解决供应链可靠性、清洁能源转型和其他经济弹性问题。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在印度的目标：推动发展中国家经济债务重组推动全球开发银行现代化，使其更加注重气候变化，并深化不断发展的美印关系。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦频繁访问该国表明了在紧张时期这种关系的重要性&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国及其盟国努力制裁俄罗斯经济并在经济上打击俄罗斯经济，但随着克里姆林宫继续入侵乌克兰，印度与俄罗斯的长期关系也将受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;印度尽管七国集团商定了俄罗斯石油价格上限，并在减缓俄罗斯经济增长方面取得了一些成功，但今年担任 G20 主席国的俄罗斯并未参与惩罚俄罗斯的行动，也没有维持与该国的能源贸易。&lt;/p >;&lt;p>;尽管如此，美国越来越依赖印度，并向印度领导人示好。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登 (JoeBiden) 于 6 月主持白宫国事访问，向印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 致意，旨在强调和促进两国关系。两位领导人宣布美印关系从未如此牢固，并在两国之间推出了新的商业协议。&lt;/p>;&lt;p>;战略与国际研究中心美印关系政策专家小雷蒙德·维克里 (Raymond Vickery Jr.)耶伦在访问中国后不久就来到印度是有意义的，因为印度官员“将想详细了解与中国同行会面时发生的情况，看看这与他们对与中国经济关系的看法是否相符。”&lt; /p>;&lt;p>;“他们想知道美国是否认真地将其部分采购活动从中国转移到印度。”&lt;/p>;&lt;p>;一位财政部高级官员表示，条件是匿名预览耶伦的行程，表示希望在会议上讨论并迅速完成加纳和斯里兰卡的债务处理。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡和加纳去年拖欠了国际债务，大约两年了赞比亚违约后。超过一半的低收入国家面临债务困境，这损害了它们的长期运作和发展能力。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，赞比亚与其包括中国在内的政府债权人达成了重组协议在巴黎举行的全球金融峰会期间，贷款金额达 63 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该协议涵盖来自法国、英国、南非、以色列和印度等国家以及赞比亚最大的经济体中国的贷款债权人的债务总额为 41 亿美元。该协议可能为中国如何处理与其他陷入债务困境的国家的重组交易提供路线图。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在中国待了一周，与中国财政部会面并讨论相互贸易限制后不久就开始了此行。哈德逊研究所高级研究员 Harold W. Furchtgott-Roth 表示，耶伦的印度之行“反映了自然发展的联盟关系。”&lt;/p>;&lt;p>; “印度与中国的关系非常紧张——他们的边界争端不断。”&lt;/p>;&lt;p>;“印度希望发展并已经发展成为印度洋海军强国，这也是印度洋海军强国的一个特点。”中国想要发展的地区。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[El Nino and climate change will combine to shatter more records this year as world bakes in heatwaves, scientists say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3227729/el-nino-and-climate-change-will-combine-shatter-more-records-year-world-bakes-heatwaves-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/c5e029a1-29de-41af-b49b-bc91056cf8d0_359f204f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自 4 月初以来让许多国家感到闷热的热浪将继续推动气温创纪录- 根据气候科学家的说法，由于温室气体排放增加导致的变暖与周期性厄尔尼诺天气现象的发生同时发生，今年剩余时间的气温将达到突破水平。&lt;/p>;&lt;p>;然而，很难破译与气候变化的影响相比，厄尔尼诺现象在历史上加剧了陆地和海洋的极端热浪，而造成的影响有多大。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于未知领域，我们可以期待更多随着厄尔尼诺现象进一步发展，记录将会下降，”世界气象组织（WMO）气候服务主任克里斯托弗·休伊特（Christopher Hewitt）周一在一份声明中表示。 “这些影响将持续到 2024 年。这对地球来说是令人担忧的消息。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国气候变化会议 (COP28) 候任主席本周发布了四大支柱，强调了紧迫性在 11 月迪拜年会之前，计划将“快速过渡”作为首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，截至 7 月 9 日的一周是有记录以来全球最热的一周由卫星、陆地站和船舶收集并由世界气象组织分析。随后迎来了有史以来最热的六月。&lt;/p>;&lt;p>;日本气象厅的数据显示，7 月 7 日，全球平均气温为 17.24 摄氏度，打破了 2016 年 8 月 16 日创下的 16.94 摄氏度的纪录。&lt; /p>;&lt;p>;世界气象组织指出，南极海冰处于卫星监测开始以来 6 月份的最低水平，比平均水平低 17%。&lt;/p>;&lt;p>;厄尔尼诺现象是太平洋的一种自然气候模式这会带来海洋表面温度升高，通常会导致世界各地的热浪、干旱和洪水。&lt;/p>;&lt;p>;据美国国家气象局称，这种现象平均每两到七年发生一次，每次持续九到十二个月。海洋和大气管理局。&lt;/p>;&lt;p>;“全球变暖已被证明会增加极端温度事件的可能性，”中国大学地球系统科学副教授弗朗西斯·谭（Francis Tam）和博士生曹定瑞说。香港。 “厄尔尼诺现象会进一步加剧一些地区严重热浪的发生。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，准确量化人为引起的全球变暖和厄尔尼诺现象对炎热事件的单独贡献在科学上仍然具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，热浪已成为经常发生的事情。今年，南亚和东南亚早在 4 月中旬就受到了影响，印度、孟加拉国、中国西南部、老挝、泰国、缅甸、新加坡和越南的气温都创下了历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，华北地区遭遇高温天气。北京本月有 16 天每日高温至少达到 35 度，6 月 22 日达到最高气温，创下 41.1 度的 6 月最高气温。&lt;/p>;&lt;p>;持续的热浪烧焦了南欧大片地区，造成白天最高气温上周气温在 30 多岁到 40 多岁之间，预计将持续到本月底。&lt;/p>;&lt;p>;在美国南部德克萨斯州，停滞的高压系统导致气温飙升预计上个月大部分时间的气温比平均水平高出五度或以上，预计将持续到本月底。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，到 7 月 15 日为止，7 月有 10 天非常炎热，最高气温超过 33 度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;随着全球气温上升，城市能否承受极端高温？&lt;/h3>;&lt;p>;从今年到 2027 年，全球年平均气温将比工业化前高出 1.5 度以上，有三分之二的可能性WMO 在 5 月表示，五年内至少有一年的气温保持在较低水平。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2016 年近 200 个国家签署的《巴黎协定》，全球领导人承诺将全球变暖控制在远低于 2 度的范围内，并且通过实施脱碳政策，努力将气温升高控制在 1.5 度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据气候行动追踪，截至去年 11 月全球实施的政策将导致气温升高 2.7 度。&lt;/p>; &lt;h3>;21世纪的技术为中国冰川融化提供帮助&lt;/h3>;&lt;p>;今年最不寻常的热浪之一正在大西洋东北部发生，上个月海面温度创下历史新高：比本月平均气温高出 1.36 度。&lt;/p>;&lt;p>;据欧盟支持的研究机构哥白尼气候变化服务中心称，大气中的短期异常环流和海洋的长期变化导致了气温激增。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学名誉教授刘雅昌表示，这种海洋热浪可能会对夏季飓风的轨迹和强度以及冬季中纬度气旋产生严重影响。地理和资源管理部门。&lt;/p>;&lt;h3>;随着高温和洪水风险的上升，中国对农作物和电网的损害保持警惕&lt;/h3>;&lt;p>;它们还可能对海洋生态系统造成严重和持久的影响，例如英国埃克塞特大学气候影响系主任理查德·贝茨 (Richard Betts) 表示，随着浮游植物大量繁殖、有毒藻类大量繁殖和鱼类捕捞量下降，这些变化正在发生。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在东亚，起源点向东南方向移动Tam 和 Cao 表示，在典型的厄尔尼诺年中，预计热带气旋的数量会比正常年份晚，而且台风季节的到来会比正常情况晚。&lt;/p>;&lt;p>;厄尔尼诺通常会导致更强烈和更持久的现象。台风，贝茨说。他补充说，更多的飓风将在中国东北部、韩国和日本等高纬度地区登陆，而较少的飓风会登陆更南部的菲律宾、中国南部和越南。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>