<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden calls China ‘ticking time bomb’ due to economic troubles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230703/joe-biden-calls-china-ticking-time-bomb-because-economic-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 07:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/9808849a-e319-4e58-adda-4c9f8968e76f_f9a791ea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周四称中国为“定时炸弹”，因为经济挑战，并表示该国因增长疲弱而陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;“他们遇到了一些问题。这不好，因为当坏人遇到问题时，他们就会做坏事。”拜登在犹他州的一场政治筹款活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的言论让人想起他在 6 月份的另一场筹款活动中提到总统时发表的评论。习近平是“独裁者”。&lt;/p>;&lt;p>;中国称这些言论是挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;这些言论是在美国国务卿安东尼·布林肯完成旨在稳定两国关系的中国访问后不久发表的。北京称其正处于自 1979 年建立正式关系以来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;中国的消费领域陷入通货紧缩，7 月份出厂价格继续下跌。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能正在进入这是一个经济增长缓慢得多、消费价格和工资停滞不前的时代，与世界其他地方的通货膨胀形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;美国作为世界上最大的经济体，已经与高通胀作斗争，并看到了强劲的劳动力市场。&lt; /p>;&lt;h3>;美国科技限制针对中国公司，但双边关系也将受到影响&lt;/h3>;&lt;p>;“中国遇到了麻烦，”拜登周四表示。他表示，他不想伤害中国，希望与中国建立理性的关系。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周三签署了一项行政命令，禁止美国在计算机芯片等敏感技术领域对中国进行一些新投资。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周三签署了一项行政命令，禁止美国在中国对计算机芯片等敏感技术进行一些新投资。 p>;&lt;p>;作为世界第二大经济体的中国表示对该命令“严重关切”，并保留采取措施的权利。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine filmmaker spotlights women in drug war film: ‘we are not fiction’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230684/philippine-filmmaker-spotlights-women-drug-war-film-we-are-not-fiction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/b60afdf4-d183-4c9f-adce-b6f11139e7b5_11610eb9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;寡妇和母亲是菲律宾电影制作人谢丽尔一部坚韧纪录片的“核心”罗丝·安第斯 (Rose Andes) 将镜头对准前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 致命毒品战争留下的妇女。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特 (Duterte) 六年任期（于 6 月结束）期间，警方的反毒品突袭行动中造成 6,000 多人死亡政府数据显示，到 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;权利团体估计真实数字为数万人，其中大多数是生活在贫民窟的穷人，死于执法人员、杀手和治安维持者之手。&lt;/p>;&lt; p>;许多受害者都有妻子、伴侣和母亲，她们不得不承受失去亲人以及家庭主要经济支柱的心碎和痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;在她的新纪录片《玛丽亚》中，安第斯讲述了其中两名妇女，玛丽·安·多明戈和玛丽亚·德帕琳，为生存和寻求正义而奋斗。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须证明这件事确实发生过。现在人们需要看看他们的家人发生了什么事。”安德斯说。&lt;/p>;&lt;p>;安德斯说，她之所以制作这部电影，是因为担心菲律宾人可能会忘记或永远不会了解菲律宾的残酷时期。他们国家的历史。&lt;/p>;&lt;p>;当她在马尼拉马普阿大学教授电影制作课程的一名学生对毒品战争“真的发生”表示惊讶时，她得到了“巨大的警钟”。&lt; /p>;&lt;h3>;菲律宾法院宣判前总统杜特尔特“反毒战争”的最高批评者无罪&lt;/h3>;&lt;p>;2020 年的那一刻——杜特尔特反毒战争已经过去四年了，这场战争成为了世界各地的头条新闻，并引发了国际社会的关注对涉嫌侵犯人权的调查让她大吃一惊。&lt;/p>;&lt;p>;三年后，《玛丽亚》成为第一部参加该国独立电影节 Cinemalaya 竞赛的长篇纪录片，该电影节于 8 月 4 日开幕。&lt;/p>;&lt; p>;玛丽亚（Maria）是天主教徒占多数的菲律宾女性的常见名字，重点讲述了多明戈和德帕琳的痛苦经历，安第斯说这给了这部电影“心灵和情感”。&lt;/p>;&lt;p>;这部纪录片展示了这些女性做一些卑微的工作来养家糊口，并含泪拜访亲人的坟墓。&lt;/p>;&lt;p>;“我放大了细节，因为它不应该仅仅与数字有关，”安德斯说。 “这是一个关于女性的故事。我不想让人们记住这只是一个毒品战争故事。”&lt;/p>;&lt;p>;Deparine 在 2016 年 9 月的几天内相继失去了两个儿子。其中一个儿子与当地毒贩一起被绑架。身份不明的男子。&lt;/p>;&lt;p>;他们都头部中弹，尸体被扔在桥下。六天后，警方在一对贩毒夫妇的家中逮捕了第二个儿子。后来他被发现死在另一座桥下。&lt;/p>;&lt;p>;自从他们去世后，在一家鱼罐头厂工作并于 2016 年投票支持杜特尔特的德帕琳 (Deparine) 与她的丈夫和幸存的儿子多次搬家，因为他们正在努力维持生计。足够的钱支付房租。&lt;/p>;&lt;p>;同月，德帕琳失去了她的儿子，多明戈的伴侣和十几岁的儿子在一次夜间警察突袭中被杀，当时一家人睡在棚屋里。&lt;/p>;&lt; p>;后来，她和三个幸存的孩子因担心自身安全而不得不逃离。&lt;/p>;&lt;p>;正在帮助多明戈为他们的死亡寻求正义的律师克里斯蒂娜·康蒂(Kristina Conti)表示，据称开枪打死她的四名警察伴侣和儿子已获保释，并在短暂停职后重新穿上制服。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这些男子面临杀人审判。&lt;/p>;&lt;p>;“作为失去伴侣的母亲， 这个非常困难。有时，我只是想放弃，有时我真的放弃了，”49 岁的多明戈说。 “这（电影）是我们向世界展示发生在我们身上的事情的机会。”&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾母女二人打破成见，解决冲突&lt;/h3>;&lt;p>;天主教神父弗拉维亚诺·维拉纽瓦 (Flaviano Villanueva)，出现在纪录片中，说寡妇、母亲和祖母忍受了“难以想象”的艰辛，才让剩下的家庭成员活下去。&lt;/p>;&lt;p>;维拉纽瓦为毒品战争死者家属经营一个支持小组，他说，有“社会耻辱”导致对留下的人的歧视。&lt;/p>;&lt;p>;孤儿在学校受到“欺凌”，寡妇被排除在政府援助之外，因为“她的丈夫因吸毒而被杀”，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;影片中另一位突出的女性是菲律宾前副总统莱尼·罗布雷多 (Leni Robredo)，她是反毒战争的直言不讳的批评者，她安慰多明戈和德帕林。&lt;/p>;&lt;p>;罗布雷多参加了竞选活动。 2022 年总统选举，但以巨大优势输给了该国已故独裁者费迪南德·马科斯的儿子和同名者，后者继续进行反毒战争。&lt;/p>;&lt;p>;安德斯此前曾在一家非政府组织工作了 10 年。她说纪录片是重述历史的“有力工具”，但她担心菲律宾人更喜欢“逃避现实”，不准备面对严峻的挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管杜特尔特一年多前下台，小费迪南德·马科斯总统发誓要将反毒战争推向新的方向，但安第斯表示，杀戮“从未停止”。&lt;/p>;&lt;p>; “纪录片有政治立场，”她说。 “我们不是小说，我们不是来挑逗的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 08:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Russia launches lunar lander in race to find water on moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3230704/russia-launches-lunar-lander-race-find-water-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 08:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/daae72ba-7442-47be-93bf-497605fb0d06_8515d44e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，一枚运载月球登陆艇的火箭在俄罗斯近十年来的首次登月任务中升空50 年来，抢在印度航天器之前登陆地球卫星。&lt;/p>;&lt;p>;Luna-25 飞船从远东的俄罗斯东方航天港发射到月球，这是俄罗斯自 1976 年加入月球以来的首次发射&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯月球着陆器预计将于 8 月 23 日抵达月球，与 7 月 14 日发射的印度飞船大约在同一天。俄罗斯航天器将需要大约 5.5 天到达月球前往月球附近，然后在大约 100 公里（62 英里）的轨道上飞行 3 到 7 天，然后前往月球表面。&lt;/p>;&lt;p>;只有三个政府成功登陆月球：苏联、美国和中国。印度和俄罗斯的目标是成为第一个登陆月球南极的国家，该地区被认为拥有令人垂涎的冰冻水域。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯航天局表示，它希望向人们展示俄罗斯“是一个俄罗斯著名太空分析师维塔利·叶戈罗夫 (Vitaly Egorov) 表示，“研究月球并不是我们的目标”。 。 “目标是中国和美国这两个超级大国以及其他一些也想获得太空超级大国称号的国家之间的政治竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰后对其实施的制裁使其它更难获得西方技术，从而影响其太空计划。分析人士称，Luna-25 最初的目的是携带小型月球车，但为了减轻月球车的重量以提高可靠性，这个想法被放弃了。&lt;/p>;&lt;p>;“国外电子产品更轻，国产电子产品更重， “叶戈罗夫说。 “虽然科学家的任务可能是研究月球水，但对于俄罗斯航天局来说，主要任务只是登陆月球 - 恢复失去的苏联专业知识并学习如何在新时代执行这项任务。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度人在国家向月球南极发射着陆器和月球车时欢呼雀跃&lt;/h3>;&lt;p>;根据俄罗斯航天局的视频，Luna-25 从俄罗斯远东的东方航天发射场完美发射。&lt;/p>;&lt;p>;太空港是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的宠儿项目，也是他努力使俄罗斯成为太空超级大国以及将俄罗斯的发射从哈萨克斯坦的拜科努尔航天发射场转移到月球南极的努力的关键。&lt;/p>;&lt;p>;印度此前曾尝试在月球南极着陆2019 年着陆器坠入月球表面后结束。&lt;/p>;&lt;p>;科学家对月球南极特别感兴趣，他们认为永久阴影的极地陨石坑可能含有水。&lt;/p>;&lt;p>;冰冻的月球未来的探险家可以将岩石中的水转化为空气和火箭燃料。&lt;/p>;&lt;p>;“月球基本上没有受到影响，月球的整个历史都写在它的表面上，”天文学家埃德·布卢默(Ed Bloomer)说。英国皇家天文台，格林威治。 “它是原始的，不像地球上的任何东西。它是自己的实验室。”&lt;/p>;&lt;p>;Luna-25 将采集月球岩石和尘埃样本。这些样本对于在月球上建造任何基地之前了解月球环境至关重要，“否则我们可能会在建造东西时不得不在六个月后关闭它们，因为所有东西都已被有效地喷砂了”，布卢默说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Imran Khan’s jailing leaves little hope Pakistan’s democracy can escape ruling elite and meddling military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230527/imran-khans-jailing-leaves-little-hope-pakistans-democracy-can-escape-ruling-elite-and-meddling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/7b5af623-02a0-4541-91af-804ff06c751b_153ae753.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上周六，巴基斯坦前总理伊姆兰·汗被法院判刑后被捕至三年监禁。他被指控在 2018-22 年担任总理期间买卖价值约 50 万美元的国家礼品。&lt;/p>;&lt;p>;汗曾是一名巴基斯坦板球队长，后来转型为政治家，他于 5 月被冲进监狱的准军事部队拘留。伊斯兰堡高等法院以多项腐败指控将他监禁。随着汗被拘留的消息传开，全国各地爆发了抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总理的追随者手持警棍，袭击了包括军队总部在内的安全机构。 5 月 12 日获准保释后，汗将这种情况归咎于陆军参谋长赛义德·阿西姆·穆尼尔 (Syed Asim Munir) 将军，他说：“这不是安全机构；这不是安全机构造成的。”汗的被捕是自去年他被免职以来数月政治动荡以及他的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 面临镇压以来的最新进展，许多高级领导人被捕并被迫退党。数千名他的支持者因涉嫌参与抗议活动而被捕，并有可能在军事法庭受审。&lt;/p>;&lt;p>;自 1947 年获得独立以来，巴基斯坦军队统治着该国一半以上的时间. 巴基斯坦 23 名总理中只有 3 名任职时间超过四年，而且由于军方控制国内外事务，该国继续实行部分民主制度。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦的民主身份得到进一步加强两个政治王朝之间复杂的斗争：布托家族领导的巴基斯坦人民党（PPP）和谢里夫家族领导的巴基斯坦穆斯林联盟（PML-N）。汗领导的 PTI 首次通过反腐败运动和治理改革承诺对现状提出挑战。&lt;/p>;&lt;p>;汗于 2018 年上台，是继纳瓦兹·谢里夫 (Nawaz Sharif) 后的第二次民主权力更迭。 2013年大选。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦在军事政变和准民主政治政权之间的摇摆反映在军队管理边境事务以及国防和外交政策上。对于其邻国和竞争对手印度来说，无论是在谢里夫还是汗统治期间，在这些转变期间与领导层打交道一直是一件棘手的事情。&lt;/p>;&lt;p>;尽管巴基斯坦与中国保持着密切关系，但其不断变化的条款已经造成了让许多人感到困惑的外交政策立场。其在加入反对阿富汗塔利班的国际联盟的同时，也暗中支持阿富汗塔利班。&lt;/p>;&lt;p>;汗所在的政党于2018年上台，赢得了与其产生共鸣的城市中产阶级的支持。承诺根除腐败和治理改革。军方对伊姆兰·汗的支持也值得一提，其影响力从媒体一直延伸到外交政策。&lt;/p>;&lt;h3>;伊姆兰·汗与巴基斯坦军方之间的紧张关系有可能爆发混乱&lt;/h3>;&lt;p>;汗为维持和平而做出的努力兑现他的承诺促使他挑战政治王朝和军队的现状。尽管他是通过宪法程序被免职的，但军方撤回支持是他退出的转折点。&lt;/p>;&lt;p>;虽然汗改变了巴基斯坦的政治叙事，但他的反腐败运动主要针对反对派领导人。随着他的政府变得越来越独裁，他倾向于绕过议会，反映出他对国家机器的不信任。由于治理薄弱和高通胀导致政治动荡，盟友跳槽和军方撤回支持，汗未能在不信任投票中幸存，并在任职四年后离职。&lt;/p>;&lt;p>;他指控外国干涉和巴基斯坦当局根深蒂固的腐败吸引了许多追随者，并产生了甚至令军队紧张的政治势头。有人说，这可能是该国历史上的一个转折点，导致巴基斯坦民主前景发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;汗在 11 月 3 日的抗议游行中被枪杀，让人想起贝娜齐尔·布托被暗杀的事件。当时正在竞选第三任总理。他指责总理谢赫巴兹·谢里夫、内政部长拉纳·萨纳乌拉以及美国领导的外国阴谋集团与军方勾结，密谋暗杀他。&lt;/p>;&lt;p>;汗对当权派的公开挑战激励了他的对手在巴基斯坦目前的统治下团结起来。联盟，包括以前的宿敌人民党和穆斯林联盟。鉴于那些观点与建制派不一致的人的命运，对于汗和巴基斯坦脆弱的民主来说，局势越来越令人不安。&lt;/p>;&lt;p>;随着本届议会任期本月结束，巴基斯坦预计将举行选举其国民议会不迟于 11 月召开。从历史来看，人们不太期望即将举行的投票会是自由和公平的。由于军方的支持，以及通过监禁汗来阻止他参加选举，执政联盟很可能保住权力，从而使他在五年内没有资格竞选政治职位。&lt;/p>;&lt;p>;即使汗的运动帮助迎来了必要的变革，并给人民带来了希望，即可以出现一个有效的民主制度，但巴基斯坦民主金三角——议会、司法和军队——的影响力仍然很大。&lt;/p>;&lt;p>;问题是巴基斯坦是否会发展出一种不同的政治制度，并让其人民有公平的机会实现可行、可信的民主，摆脱王朝政治、既定精英的控制，最后但并非最不重要的一点是，拥有一支拥有全面影响力的军队。国家政治。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The odd behaviour of a subatomic particle may shake up physics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230702/odd-behaviour-subatomic-particle-may-shake-physics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 06:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/7146fd7c-6cf5-45e3-ae1c-335dea0fcb1e_5c1ee6a9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国实验室实验中一种称为μ介子的亚原子粒子的奇特摆动正在产生科学家们越来越怀疑他们在对物理学的理解中遗漏了一些东西——也许是一些未知的粒子或力。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员周四宣布了关于 μ 子（发音为 MEW-on）的新发现，μ子是一种类似于磁性和带负电的粒子他们在美国能源部位于伊利诺伊州巴达维亚的费米国家加速器实验室进行的实验中，其质量与其表亲电子相同，但质量大 200 倍。&lt;/p>;&lt;p>;该实验研究了 μ 子穿过磁场时的摆动。 μ 子和电子一样，有一个微小的内部磁铁，会导致它摆动——或者从技术上讲，“进动”——就像在磁场中旋转的陀螺的轴一样。&lt;/p>;&lt;p>;但是摆动是实验中测得的速度与基于粒子物理学标准模型的预测存在很大差异，粒子物理学标准模型解释了物质的基本构建块如何相互作用，并受宇宙中四种基本力的控制。&lt;/p>;&lt; p>;当研究人员试图理清理论预测与实际实验结果之间的差异时，基于 2021 年发布的数据的新发现继续暗示着一些神秘因素在起作用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在寻找μ子正在与我们未知的东西相互作用的迹象。它可以是任何东西：新粒子、新力量、新维度、时空新特征，任何东西，”费米实验室高级科学家、发表在《物理》杂志上的研究论文的作者之一布伦丹·凯西说。评论信件。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢疯狂，所以我希望这是洛伦兹破缺或时空本身的其他新属性之类的东西。这将是疯狂和革命性的。”凯西补充道。&lt;/p>;&lt;p>;凯西提到了一种称为洛伦兹不变性的原理，该原理认为物理定律在任何地方都是相同的。&lt;/p>;&lt;h3>;物理学家正在寻找一种幽灵粒子，不受中美摩擦的影响&lt;/h3>;&lt;p>;“是的，可以公平地说，它可能指向未知的粒子或力量，”伦敦大学学院物理学家兼研究合著者丽贝卡·奇斯莱特说。 “目前由于理论界的新成果，很难确切地说出两者[预测的μ子行为和观察到的行为]之间的差异是什么，但理论学家正在努力解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;该实验在-268 摄氏度（-450 华氏度）的温度下进行。研究人员将 μ 子束射入直径为 15 米（50 英尺）的甜甜圈形超导磁性存储环。当 μ 子以接近光速的速度绕着环快速移动时，它们与其他亚原子粒子相互作用，这些亚原子粒子就像微小的舞伴一样，改变了它们的摆动。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年的结果同样显示出异常的摆动。新结果基于四倍的数据量，增强了人们对研究结果的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“有了所有这些新知识，结果仍然与之前的结果一致，这非常令人兴奋，”Chislett 说。 &lt;/p>;&lt;p>;研究人员希望在大约两年内利用他们收集的所有数据公布他们的最终发现。&lt;/p>;&lt;p>;“该实验测量了μ子在磁场中旋转的速度。这个概念很简单。但要达到所需的精度需要花费数年时间进行实验并获取数据。我们获取了 2018 年至 2023 年的数据。新结果基于我们 2019 年和 2020 年的数据。”Casey 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须保持耐心，因为我们需要标准模型预测来赶上我们的步伐凯西补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也感到非常困惑，因为有不同的方法可以预测我们的实验应该看到什么，但它们的一致性并不很好。因此，我们必须忽略一些非常基本的东西，这非常有趣。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huobi grapples with rumours of employee arrests, insolvency and fraud in roller coaster week for crypto world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3230681/huobi-grapples-rumours-employee-arrests-insolvency-and-fraud-roller-coaster-week-crypto-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/d699a658-ff37-4d30-889d-5d5d0bc5cddd_1c96302a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;火币全球站，一家在中国大陆成立的加密货币交易所，在香港拥有大量业务，正在努力应对围绕涉嫌逮捕员工、破产和欺诈的大量谣言，这些谣言在过去一周引发了加密货币市场的过山车之旅。&lt;/p>;&lt;p>;这出戏于周六开始，当时区块链新闻网站 Wu据《硕》报道，数名加密货币交易所高管已被大陆警方调查。不久之后，香港 Techhub News 报道称，作为调查的一部分，至少三名火币高管被内地警方带走，其他员工被要求离开中国。该报告引用了未透露姓名的消息来源。&lt;/p>;&lt;p>;火币在给《华盛顿邮报》的电子邮件中否认了这些指控。一位发言人表示，该公司已要求这些网站删除并纠正“错误信息”，并补充说，公司保留采取法律行动的权利。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控是在火币即将面临香港监管机构审查之际提出的。 ，计划根据香港新的加密货币制度申请虚拟资产交易牌照。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融监管机构于 6 月 1 日启动了新的虚拟资产交易提供商 (VATP) 牌照制度，为加密货币交易所提供了一年内申请许可证或退出市场。许可要求涵盖了广泛的领域，包括用户入职、资产托管、网络安全和公司治理。&lt;/p>;&lt;p>;火币一位官员周一表示，该交易所仍打算申请增值税许可证，但尚未提交一份申请表。该交易所此前已开始在其新推出的香港交易应用程序上招募零售交易者。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，投资者也因火币金融不稳定的指控而感到震惊。周日，金融科技高管、天使投资者和著名加密货币分析师亚当·科克伦 (Adam Cochran) 对火币发起了一系列社交媒体攻击。&lt;/p>;&lt;p>;具体而言，他指出火币的美国 Tether 储备可能导致破产。 - 与美元挂钩的稳定币，也称为 USDT。&lt;/p>;&lt;p>;Tron 加密网络创始人兼火币顾问 Justin Sun 最近在 Tron 上推出了一款名为 stUSDT 的 USDT 产品，据称允许投资者“质押”他们的 USDT ，然后将稳定币投资于政府债券。&lt;/p>;&lt;p>;但 Cochran 声称，质押的 USDT 的很大一部分被回收到与 Sun 相关的去中心化金融协议和钱包中，理由是第三方估计存在巨大差异Tron 的 USDT 余额和交易所之前的自我报告数据。&lt;/p>;&lt;p>;Cochran 补充说，流通中的绝大多数质押 USDT 产品直接由与 Sun 或 Huobi 相关的地址持有。区块链新闻网站 Protis 早些时候发表了一篇文章，得出了类似的结论。&lt;/p>;&lt;p>;火币周一表示，其平台“照常运营”，并将破产指控斥为“[恐惧、不确定性和怀疑的蔓延” ]”。该消息未能扭转以太坊、Avalanche、BNB Chain、Fantom 和 Polygon 网络区块链的资金外流，根据分析公司 Nansen 的数据，截至周二的 7 天内，资金外流总额为 1.13 亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;然而，周二火币从一些行业参与者与 Sun 关联的加密钱包获得价值 2.09 亿美元的 USDT 和 USDC 稳定币单笔注入后，投资者情绪似乎有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;总资产根据数据提供商 DefiLlama 的数据，截至周四，火币锁定的价值已升至 32 亿美元，而周二为 25 亿美元，一个月前为 30 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;火币表示，他们已于本周早些时候联系向 DefiLlama 询问其数据问题。 DefiLlama 周二将 stUSDT 添加到火币的代币列表中，显示该交易所拥有约 4 亿美元的 stUSDT。&lt;/p>;&lt;p>;DefiLlama 没有立即回应《华盛顿邮报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore billionaire, Lim Oon Kuin accused of brazen fraud by HSBC: ‘must be held accountable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230693/singapore-billionaire-lim-oon-kuin-accused-brazen-fraud-hsbc-must-be-held-accountable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/64d80f41-67b9-4d22-af0a-f82d87e530ab_911a312a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;汇丰控股有限公司表示，被石油大亨林恩坤及其子女欺骗由银行和其倒闭的燃料贸易帝国的清算人提起的民事诉讼在新加坡拉开帷幕。&lt;/p>;&lt;p>;兴隆贸易私人有限公司 (Hin Leong Trading Pte. Ltd.)汇丰银行及其法院指定的经理正在起诉林氏家族，因为他们寻求追回资金，以支付包括汇丰银行和星展集团控股有限公司在内的 20 多家银行债权人。汇丰银行对林氏家族的诉讼也已开始，该案指控两人共谋和欺诈性失实陈述。汇丰银行的律师表示，“汇丰银行的案件表明，它是被告无耻欺诈行为的受害者”。在开场陈述中，林氏家族通过隐瞒兴隆严峻的商业困境，欺骗多家银行扩大融资。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的兴隆因涉嫌破产而倒闭，这些银行总共欠债约 35 亿美元。大约三年前的欺诈和隐性损失。该公司曾经是亚洲金融中心最大的燃料贸易商之一。&lt;/p>;&lt;p>;OK Lim，这位众所周知的 81 岁商人，分别面临检察官提出的多项欺诈和伪造指控。 。他在今年早些时候的一次审判中表示不认罪，判决尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;“林氏家族必须为他们的欺诈行为负责，”清算人 Drew &amp; Napier LLC 的律师在他们的诉讼中表示。开幕词。 “他们的行为极其恶劣，值得做出这样的回应。” Hin Leong 的清算人是普华永道会计师事务所 (PwC LLP) 的 Chan Kheng Tek 和 GTP Advisory PAC 的 Goh Thien Phong。&lt;/p>;&lt;h3>;汇丰银行退出伦敦金丝雀码头预计会引发房价下滑：机构&lt;/h3>;&lt;p>;Cavinder Bull，领导清算人诉讼称，林氏夫妇的辩护是指责一群让他们失望的员工，这一点并不可信。布尔说，林氏夫妇故意实施欺诈行为，如果他们知道真相，没有一家银行会与他们打交道。&lt;/p>;&lt;p>;在同一次听证会上，代表汇丰银行的 Shook Lin &amp; Bok LLP 的萨吉特·辛格·吉尔 (Sarjit Singh Gill)，指责林氏家族故意向其金融家隐瞒“惊人的损失”。他说：“现在，林氏家族试图将他们的员工扔到公共汽车下，这是恶魔般的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;为林氏辩护，达文德·辛格·钱伯斯有限责任公司 (Davinder Singh Chambers LLC) 的林氏律师在开庭陈述中表示，清算人的主张无论在法律上还是在事实上都没有任何价值，应该予以驳回。它表示与汇丰银行的说法相同，并补充说该银行的证据“充满了不一致”，没有文件支持，而且是自私自利。&lt;/p>;&lt;h3>;汇丰银行高管抨击“软弱”的英国与美国站在一起反对中国，招致强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;根据法庭文件中的早期估计，总部位于伦敦的汇丰银行被视为在兴隆银行倒闭中承受的最大风险，达 6 亿美元。星展银行 (DBS)、荷兰银行 (ABN Amro Bank NV) 和新加坡华侨银行 (Singapore&#39;s Oversea-Chinese Banking Corp.) 的资产分别约为 2 亿美元至 3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;林的家人，包括他的孩子 Evan Lim Chee Ming 和 Lim Huey Ching， 2021年，新加坡高等法院在全球冻结了高达35亿美元的资产。孩子们都是兴隆的董事。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s economy falters, foreigners look to Malaysia, investing US$2 billion in stocks and bonds in July]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230662/chinas-economy-falters-foreigners-look-malaysia-investing-us2-billion-stocks-and-bonds-july?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/57782838-74cd-48be-9a7a-e2f980d60b29_d54f668a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;外国投资者上个月加大了对马来西亚资产的购买力度，以寻求利差回报押注全球央行的紧缩周期已接近尾声。&lt;/p>;&lt;p>;根据彭博社汇编的数据，他们总共购买了约 20 亿美元的马来西亚股票和债券，这是自 2017 年 5 月以来的最高水平。总资金流入的 80% 流入了该国的公司和主权债务。&lt;/p>;&lt;p>;温森表示，由于美元对冲收益率仍然有吸引力，且套利环境有利，债券资金流可能集中在短期票据上。 Phoon，新加坡马来亚银行证券私人有限公司固定收益研究主管。 “短期仓位久期风险较小，外汇对冲和美联储利率接近峰值，这对流失套利具有吸引力，从风险回报角度来看也是一个更好的主张。”今年上半年，由于市场友好型改革缓慢和中国需求疲软，拖累该国股市和货币在该地区表现排名垫底。资金流入帮助扭转了这一局面，令吉现在是过去一个月表现最好的货币，而股市同期上涨超过 5%。&lt;/p>;&lt;p>;“投资者目前正在抄底，” said David Chao, global market strategist for Asia-Pacific at Invesco Asset Management in Singapore. “Malaysian stocks remain cheaply valued and relatively defensive from external risks. Valuations for the KLCI are already at the lower-end of the range.”&lt;/p>;&lt;p>;Forecasts for Bank Negara Malaysia to leave its rate unchanged this year could help drive more inflows on expectations that returns on the nation&#39;s debt will be maintained. This is in contrast to other emerging market economies such as Brazil, Chile and Hungary which have begun cutting rates.&lt;/p>;&lt;p>;Foreign investors net bought about US$31 million worth of Malaysian stocks this month as of August 9, according to Bloomberg compiled data after purchasing US$313 million of stocks in July.&lt;/p>;&lt;h3>;De-risking, reshoring chip away at China&#39;s exports as shipments tumble&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Still, the strong inflow into Malaysia may not last amid risks of China&#39;s economic woes spilling over into the region and renewed strength in the dollar.&lt;/p>;&lt;p>;“A slower-than-anticipated economic recovery in China alongside a prolonged period of restrictive monetary policy across developed markets in particular suggest a more challenging global growth prospects for 2H23 and beyond, implying more cautious risk sentiment ahead,” Loke Siew Ting, an economist at United Overseas Bank Ltd. wrote in a note to clients.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We won’t feel intimidated’: Chinese scientists see limited impact from US hi-tech investment ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3230678/we-wont-feel-intimidated-chinese-scientists-see-limited-impact-us-hi-tech-investment-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/10/7d828305-92cd-409d-b5ec-fc7315187fd8_6244aece.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A US ban on investment in certain sensitive technologies in China will have a limited impact since these areas have become less reliant on American funds in recent years, according to Chinese scientists.&lt;/p>;&lt;p>;President Joe Biden signed an executive order on Wednesday to block US dollars from flowing to Chinese semiconductors and microelectronics, quantum information tech and certain artificial intelligence systems – the latest move to blunt China&#39;s access to such technologies.&lt;/p>;&lt;p>;Rapid advancement by “countries of concern” in these areas “significantly enhances their ability to conduct activities that threaten the national security of the United States”, according to the order.&lt;/p>;&lt;p>;It also claims the countries are exploiting or have the ability to exploit certain US outbound investments, including certain intangible benefits to help companies succeed.&lt;/p>;&lt;p>;China, along with its special administrative regions of Hong Kong and Macau, was the only country of concern noted in the emergency declaration.&lt;/p>;&lt;p>;Li Zhimin, deputy president of the ministry-affiliated National Centre for Science and Technology Evaluation, said the restrictions had “more political significance”, noting that the US had long been wary of Chinese advances in these sectors.&lt;/p>;&lt;h3>;3 barriers to China&#39;s hi-tech self-sufficiency quest – and 1 potential pay-off&lt;/h3>;&lt;p>;The US Treasury Department said it was considering a ban on investments in Chinese electronic design automation software or semiconductor manufacturing equipment; the design, fabrication or packaging of advanced integrated circuits; and the installation or sale of supercomputers.&lt;/p>;&lt;p>;American investments in Chinese quantum computers, certain quantum sensors, and quantum networking and communication systems could also be banned.&lt;/p>;&lt;p>;US Treasury is also considering introducing notification requirements for US investments in Chinese entities working on software that incorporates an AI system and could have military or intelligence applications.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s tech industry has long been a destination for US venture capital, but it has slowed dramatically as geopolitical tensions increased.&lt;/p>;&lt;p>;“Previously, [the US] had some investments in the semiconductor industry but that has stopped,” Li said. “Investing in the fields of quantum technology or artificial intelligence ceased four or five years ago.”&lt;/p>;&lt;p>;Several Chinese scientists working in quantum technology agreed.&lt;/p>;&lt;p>;“Chinese firms in this field do not rely on foreign investment so the new restrictions from the US will have little influence on us,” said Wang Chao, general manager of XT Quantech, which is based in Shanghai and uses the technology to provide information security solutions.&lt;/p>;&lt;p>;He also said semiconductors and AI in China had become less reliant on US investment in recent years.&lt;/p>;&lt;p>;A Chinese quantum physicist who founded a start-up was unsurprised by the latest ban. The scientist, who spoke on condition of anonymity, said he had turned down an offer from several American venture capitalists four years ago because he was concerned it could bring trouble as relations worsened between the US and China. The deal would have involved disclosure and exchange of sensitive technology.&lt;/p>;&lt;p>;As Beijing directs more funding into science and technology to meet its goal of self-reliance, some see the latest restrictions as an opportunity.&lt;/p>;&lt;p>;“China will continue to advance its technologies and is firmly supporting home-grown alternatives, so the withdrawal of US capital is a chance for us to step in,” said one investor in Shanghai focused on Chinese hi-tech firms.&lt;/p>;&lt;p>;Li from the ministry-affiliated centre also said the order could motivate Chinese scientists and that could “give a boost to these industries”. But he said those working overseas who had planned to return to China may now reassess their options.&lt;/p>;&lt;p>;According to Zeng Liaoyuan, from the University of Electronic Science and Technology of China in Chengdu, universities and research institutes are prepared for the restrictions.&lt;/p>;&lt;p>;“We won&#39;t feel intimidated or devastated,” said Zeng, an associate professor of information and communication engineering. “We will continue to find ways to enhance China&#39;s technological strength in these areas.”&lt;/p>;&lt;h3>;China funds new &#39;chiplet&#39; tech research projects to advance semiconductor goals&lt;/h3>;&lt;p>;But the tech rivalry between the two powers has had an impact in China. The quantum physicist said it was a pity that scientists found themselves in what he called a “lose-lose” situation, and that his start-up had been unable to source essential components from the US in recent years.&lt;/p>;&lt;p>;Sourcing parts has also been a problem for other Chinese companies. One researcher gave the example of Origin Quantum, a major Chinese player in quantum technologies.&lt;/p>;&lt;p>;“Origin Quantum used to say it should be able to build a quantum computer with hundreds of qubits,” said the researcher, who does not work for the company, referring to the basic units of information. “So far it has only built a computer with more than 70 qubits.”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pentagon creates generative AI task force]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3230701/pentagon-creates-generative-ai-task-force?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 06:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/11/886953cf-bfc5-4de5-8900-c78c0adc7a84_fa94d7ad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The US has established its first generative artificial intelligence task force, the Pentagon announced on Thursday, amid fierce competition with China in the domain that is vital to future warfare.&lt;/p>;&lt;p>;Task Force Lima, as it is called, will assess, synchronise and employ generative AI capabilities across the Defence Department, ensuring that it remains at the forefront of cutting-edge technologies while safeguarding national security, according to a Pentagon statement.&lt;/p>;&lt;p>;Craig Martell, the department&#39;s chief digital and artificial intelligence officer and the task force&#39;s leader, said the Pentagon had an imperative to responsibly pursue the adoption of generative AI models while mitigating national security risks. “We must also consider the extent to which our adversaries will employ this technology and seek to disrupt our own use of AI-based solutions,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;Generative AI is “a category of AI algorithms that generate new outputs based on the data they have been trained on”, according to the World Economic Forum, with a wide range of applications including the creation of images, text and audio. The most widely known generative AI application is ChatGPT, which was launched in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;By leveraging generative AI models, which can use vast data sets to train algorithms and generate products, the Pentagon said it aimed to enhance its operations in areas such as warfare, readiness, health and policy.&lt;/p>;&lt;p>;Task Force Lima&#39;s mission commander, Captain M. Xavier Lugo of the US Navy, said the Pentagon recognised generative AI&#39;s potential to significantly improve intelligence, operational planning, and administrative and business processes. “However, responsible implementation is key to managing associated risks effectively,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Washington is increasingly wary of Beijing&#39;s access to its AI technology for military use, and has announced plans to restrict American investment in sensitive fields such as “certain AI systems” in China, according to an executive order President Joe Biden signed on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;The move, Biden said, was in response to the “rapid advancement” of China&#39;s capabilities in semiconductors and microelectronics, quantum information technologies and artificial intelligence, and the enhancement of its ability to conduct activities that threaten US national security.&lt;/p>;&lt;h3>;Could artificial intelligence help halt a hypersonic missile attack?&lt;/h3>;&lt;p>;The emergence of military AI will likely deepen the US-China rivalry and increase strategic risks, according to a recent report by the Washington-based think tank Centre for a New American Security.&lt;/p>;&lt;p>;“In the near- and midterm, most of the changes AI will usher in will be incremental and narrow. But in the mid- to long-term, some could be revolutionary and general,” the report said.&lt;/p>;&lt;p>;“China provides little transparency on its military modernisation efforts, including for AI, which could someday lead to strategic surprise for the United States if Beijing manages to make breakthroughs in secret,” it added.&lt;/p>;&lt;p>;Former Google CEO Eric Schmidt, speaking at a US House hearing in May, said China invests far more in AI for defence than the US does. The US is “slightly ahead” by a few years in the key areas such as AI and quantum computing, but he warned that “there&#39;s every reason to think they have more people working on strategic AI”.&lt;/p>;&lt;p>;The risks of the military use of AI are being debated. More than 60 countries, including the US and China, signed a “call to action” endorsing the responsible use of artificial intelligence in the military during a conference in February.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheng Lei, Australian journalist held in China writes first public statement since being detained: ‘I miss my children’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3230691/cheng-lei-australian-journalist-held-china-writes-first-public-statement-being-detained-i-miss-my?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/10/1c6d5aee-5598-48d9-bd67-3eb504004b47_43e10579.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Australian journalist Cheng Lei, detained in China on national security charges, has described how standing in sunlight for just 10 hours a year feels in a “love letter” to her country.&lt;/p>;&lt;p>;Cheng, 48, was a business television anchor for Chinese state television when she was detained by Chinese security officials in August 2020.&lt;/p>;&lt;p>;The “love letter to 25 million people” was her first public statement since then. It was dictated to consular staff during a visit and released by her partner.&lt;/p>;&lt;p>;“In my cell, the sunlight shines through the window but I can stand in it for only 10 hours a year,” she wrote.&lt;/p>;&lt;p>;“I haven&#39;t seen a tree in three years.我重温每一次丛林漫步、河流、湖泊、海滩，游泳、野餐和迷幻的日落。 I secretly mouth the names of places I&#39;ve visited and driven through.”&lt;/p>;&lt;p>;Cheng has yet to receive a verdict after facing trial more than a year ago in a closed court in Beijing, where she was accused of providing unspecified state secrets to another country.&lt;/p>;&lt;p>;The Australian government has repeatedly raised concerns about her detention, which came as China widened blocks on Australian exports amid a diplomatic dispute that is gradually easing.&lt;/p>;&lt;h3>;Australia &#39;deeply concerned&#39; by delays in journalist Cheng Lei&#39;s China verdict&lt;/h3>;&lt;p>;China, which has said Canberra should respect Beijing&#39;s judicial sovereignty, this week lifted sanctions on Australian barley, raising expectations that Prime Minister Anthony Albanese could accept an invitation to visit Beijing this year.&lt;/p>;&lt;p>;There is public pressure on his government to secure Cheng&#39;s release.&lt;/p>;&lt;p>;On Sunday, Albanese said the barley decision was positive, but he wanted “other impediments to be removed … included in that, the detention of the Australians, including Cheng Lei”.&lt;/p>;&lt;p>;“Lei being released and back home with her children would greatly improve the atmospherics with regard to the bilateral relationship, from an Australian and international perspective … at a time where both countries are making efforts to improve relations,” Cheng&#39;s partner Nick Coyle told Reuters.&lt;/p>;&lt;h3>;Journalist groups call for Chinese-Australian reporter&#39;s release&lt;/h3>;&lt;p>;Coyle was chairman of the China-Australia Business Council for nine years until he left Beijing in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Cheng, who moved to Australia as a 10-year-old, recalls growing up in a multicultural nation.&lt;/p>;&lt;p>;Her prison bedding is aired once a year for two hours in the sun, and comes back warm. “I wrapped myself in the doona (quilt) and pretended I was being hugged by my family,” she wrote.&lt;/p>;&lt;p>;“Most of all I miss my children,” the letter ends. Aged 11 and 14, they are living in Australia with their grandmother.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>