<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Taiwan’s annual air-raid drills to simulate evacuations in event of PLA attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3227319/taiwans-annual-air-raid-drills-simulate-evacuations-event-pla-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/eb17dd8a-7c6a-4cf2-8466-cf05e5464cb1_1f55e366.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾将扩大防空演习范围，考验民众反应本月晚些时候举行年度演习时，应对中国人民解放军潜在的战机和导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;除了测试民间准备情况外，今年的演习还将评估台湾 22 个地方政府的执行情况国防部周二表示，将负责居民的疏散以及他们到达最近的防空洞后的程序。&lt;/p>;&lt;p>;每个地方政府都必须指定一个社区 - 可以是村庄、城镇、城市国防部综合防卫动员局人事处长朱森村表示，“防空演习将在北部地区轮流举行”。朱说：“7月24日，台湾部分地区，7月25日，台湾南部，7月26日，东部和离岛，7月27日，中部地区。”&lt;/p>;&lt;p>;测试平民准备情况的演习将在演习时间为下午1.30至2.30，疏散演习时间为下午2.30至2.30。&lt;/p>;&lt;p>;当防空警报响起时，所有人都必须留在室内，所有交通都必须停止。所有个人、政府单位、学校、组织、公司和工厂在疏散演习期间都必须配合有关机构。&lt;/p>;&lt;p>;“任何不遵守要求的人将被处以根据民防法，新台币 30,000 元和新台币 150,000 元（956 美元和 4,780 美元），”楚说。&lt;/p>;&lt;p>;在同一个新闻发布会上，国家政策局民防局副局长林国华 (Lin Kuo-hua)防务控制中心表示，全台共有5,475个防空洞。林说，它们可以容纳 5440 万人，是岛上 2350 万人口的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;空袭演习将再次与 7 月 24 日开始的为期五天的年度汉光军事演习同时进行。国防部表示，测试台湾军队对解放军全面进攻的战备状态。&lt;/p>;&lt;p>;他们将评估台军拦截和反击来自海空的解放军部队的能力&lt;/p>;&lt;h3>;习近平赞扬军队继续对台施压&lt;/h3>;&lt;p >;年度演习是在台湾海峡紧张局势加剧之际举行的。台湾持续受到北京的威胁，北京将台湾视为其领土的一部分，并誓言要将其置于其控制之下 — — 如有必要，将使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面武力改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;南希·佩洛西去年8月担任美国众议院议员时访问台北发言人加剧了与北京的紧张关系，北京认为这次访问严重侵犯了其主权。作为报复，解放军在该岛周围进行了大规模的实弹演习。台湾总统蔡英文在美国会见佩洛西的继任者凯文·麦卡锡后，四月份举行了更多的军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;此后，解放军加强了在台湾周边的军事活动，包括派遣战机越过中线台湾海峡将台湾岛与中国大陆分开的线。解放军飞机和军舰也出现在台湾东部附近，据报道那里的防御能力并不强大。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部表示，周二在该岛附近发现了 34 架解放军战机，其中 29 架越过台湾海峡。中线进入其西南和东南防空识别区。据称，四艘解放军舰艇也参与了此次行动。台湾军方派出战机和舰艇跟踪解放军，并部署了导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周二，台湾军方否认了媒体有关台湾在美国指导下开发生物武器的报道，称不会这样做，因为&lt;/p>;&lt;p>;军方还反驳了新北市议员关于台军穿的防弹背心可以被解放军使用的普通机枪和步枪子弹穿透的说法。&lt; /p>;&lt;p>;执政党民进党的林平宇上周提出了这一说法，称在美国进行的测试发现背心没有效果。&lt;/p>;&lt;p>;“我不能……可以肯定地说，在没有使用[PLA]枪械进行测试的情况下，我们的[背心]是100%防弹的，”军备局局长于玉堂说。&lt;/p>;&lt;p>;但他说测试表明，该背心可以抵抗常规 7.62 毫米口径弹药筒的穿透，该弹药筒比解放军常用的 5.8 毫米口径弹药筒威力更大。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 20:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BBC pauses investigation into sex photo allegations after meeting police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227333/bbc-pauses-investigation-sex-photo-allegations-after-meeting-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/61f679e9-f073-42f0-ba9a-5c234ab66dbc_3c7e8cb7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;BBC 周二表示，已暂停对一名被指控支付报酬的主持人的调查年轻人要求露骨图片，并表示在警方调查情况期间，其审查已暂停。&lt;/p>;&lt;p>;《太阳报》最近几天报道称，英国主要广播公司的一位主要主持人已支付了报酬，这让英国主要广播公司感到震惊。一名年轻人从 17 岁开始，在三年内因拍摄露骨照片而被罚款 35,000 英镑（45,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;主导英国文化和新闻领域的 BBC 已经暂停了该主持人的职务，并与警察。&lt;/p>;&lt;p>;主持人的名字尚未透露。几位 BBC 明星在社交媒体上表示，在网上流传各种猜测后，他们没有参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;“BBC 已被要求暂停对这些指控的调查，同时警方正在考虑未来的工作，”它在周二的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一表示，其专业犯罪指挥部的侦探已与该公司的代表会面，并正在评估信息。&lt;/p>;&lt;p>;“目前没有调查这次，”他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 的资金来自每个英国电视收看家庭支付的许可费。它现在正在努力调查有关该演示者的指控并保护他们的隐私，同时保持透明，不让所有主要演示者受到怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;该公司周二表示已收到有关该演示者的投诉5 月份，但其调查小组随后一直难以与申诉人取得联系。该投诉来自该年轻人的一名家庭成员。&lt;/p>;&lt;h3>;BBC 主席因向鲍里斯·约翰逊提供贷款而辞职&lt;/h3>;&lt;p>;周一，BBC 报道称，它收到了一封来自代理律师的信函案件中的年轻人称这些指控是“垃圾”。&lt;/p>;&lt;p>;“最近几天发生的事件表明，此类案件是多么复杂和具有挑战性，处理这些案件是多么重要以最大的勤勉和谨慎，”BBC 周二在声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 20:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blood test developed by Hong Kong researchers can detect nasopharyngeal cancer risk in asymptomatic patients, Chinese University says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227337/blood-test-developed-hong-kong-researchers-can-detect-nasopharyngeal-cancer-risk-asymptomatic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 20:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/96d690c4-924a-42e0-b188-46109cde756b_b0632c15.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大学表示，其香港研究人员进行的血液测试已得到证实能够有效检测无症状患者的早期鼻咽癌风险，那些检测结果持续呈阳性的患者在以后的生活中患这种疾病的可能性高出 17 倍。&lt;/p>;&lt;p>;该大学的研究小组周二还表示，其研究结果显示一些“假阳性”——那些在初步筛查中显示出阳性结果但没有患有癌症的人——随后在几年后被诊断出患有癌症。&lt;/p>;&lt;p>;李教授主任卢玉明教授该大学嘉诚健康科学研究所表示，这个结果有两种可能。&lt;/p>;&lt;p>;“有可能是假阳性的人携带癌症病毒，数年后逐渐发展为癌症，或者“他们已经处于癌症的极早期阶段，还无法通过内窥镜检查或 MRI 检测到，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些人在那个阶段没有患癌症，但病毒在他们的身体。我们能做点什么，比如开药来抑制病毒活动吗？这是我们需要解决的问题之一。”&lt;/p>;&lt;p>;血浆筛查测试可以检测血液中的 Epstein-Barr 病毒，该病毒与鼻咽癌密切相关，鼻咽癌是美国最常见的癌症之一。城市每年新增病例约 700 例。&lt;/p>;&lt;p>;男性患此病的风险是男性的三倍，发病高峰年龄约为 50 至 60 岁。&lt;/p>;&lt;h3>;血液测试可以拯救难以发现的头颈癌患者&lt;/h3>;&lt;p>;只有 20% 的病例能被早期发现，而五年生存率约为 90%。大多数是在后期发现的，当时的生存机会低于 70%。&lt;/p>;&lt;p>;针对该疾病的抗体筛查只有 5% 的阳性预测值，而大学的血液检测的准确率约为19%。&lt;/p>;&lt;p>;作为研究的一部分，研究团队在2013年至2016年间对2万名无症状中年男性进行了检测。&lt;/p>;&lt;p>;其中其中，309 例在初次和后续检测中持续呈阳性结果，其中 34 例后来通过内窥镜和 MRI 检查确诊，其中 70% 处于早期癌症阶段。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年至 2021 年期间之后，团队对 17,000 名初始参与者展开了第二轮筛查，其中第一阶段分别有 677 名和 237 名短暂阳性结果和持续阳性结果，但在内窥镜和 MRI 检查中未被诊断出患有癌症。&lt;/p>; &lt;h3>;香港研究揭示基因编辑细胞治疗肺癌的新方法&lt;/h3>;&lt;p>;24 名参与者被诊断出患有癌症，其中 3 名在第一轮中显示出短暂的阳性结果，4 名则显示出患有癌症。持久的阳性结果。&lt;/p>;&lt;p>;该大学化学病理学系的 Allen Chan Kwan-chee 教授表示，研究结果表明阳性结果与以后患鼻咽癌的风险之间存在相关性。&lt;/p>;&lt; p>;他说，短暂阳性结果的参与者患这种疾病的可能性高出 4.4 倍，而持续阳性结果的参与者患癌症的可能性高出 17 倍。&lt;/p>;&lt;p>;“研究结果告诉我们，即使如果你得到阳性结果，但没有立即诊断出患有癌症，你不应该忽视风险，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们建议他们每隔一两年进行一次癌症筛查，以方便及早发现并提高存活率。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，研究人员将继续监测这 20,000 例病例。&lt;/p>;&lt;p>;我们正在与医院管理局讨论，以制作第一代陈透露，血浆筛查技术是一种实时聚合酶链反应测试，可在公立医院使用。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，最新版本的筛查成本更高，并且只能在私人医院使用机构费用为 2,000 港元（255 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;随着基于血浆 DNA 的检测在检测各种癌症方面变得越来越普遍，卢教授表示，他相信涉及假阳性的类似现象可能会影响其他癌症，例如好吧，补充说还需要更多的研究。&lt;/p>;&lt;p>;研究结果已发表在新英格兰医学杂志集团旗下的出版物 NEJM Evidence 上。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 20:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong merchant jailed for 4 months over drunken attack on police officers that ended with defendant being shot 3 times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227339/hong-kong-merchant-jailed-4-months-over-drunken-attack-police-officers-ended-defendant-being-shot-3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 20:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/1326fb4f-5c7c-4669-9479-4361024b36a4_ae59e982.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港商人在商场袭击两名警察后被判入狱四个月今年早些时候发生的醉酒袭击事件，最终一名警察向他开了三枪。&lt;/p>;&lt;p>;43 岁的奥利弗·戴罗·阿里马斯 (Oliver Dairo Arimas) 周二在东部法院承认两项在烧烤场烧烤后袭击一名警察的罪名。 1月24日，大年初三，坪洲离岛。&lt;/p>;&lt;p>;Arimas的代表值班律师表示，被告袭击警员时是在酒精的影响下。&lt;/p>;&lt;p >;首席裁判官徐宜媚表示，唯一的减刑因素是被告及时认罪。她承认这起案件并不是同类案件中最严重的，因为他没有使用武器。&lt;/p>;&lt;p>;阿里马斯的同案被告、33 岁的车手西奥内·克里斯·阿尔瓦雷斯·萨克达兰 (Cione Chris Alvarez Sacdalan) 已被释放-崔先生警告他，在未来三年内不要再对警察犯下进一步的罪行或涉及暴力的行为，否则他将被罚款 2,000 港元（255 美元），并可能面临更重的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;Sacdalan 还需支付 1,000 港元的诉讼费用&lt;/p>;&lt;p>;两名被告与另外六名被告一起烧烤东区法院周二聆讯，1月24日，坪洲永安街一栋三层楼的天台发生了一起事件。但邻居两次向警方投诉天台下的公寓传来吵闹的音乐。&lt;/p>;&lt;h3>;1 月份被香港警察枪杀的男子因袭警而受到额外指控&lt;/h3>;&lt;p>;这两名警察的身份已确定晚上 11 点前，高级警员郑冠中和警员谭鸿钧在法庭上进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;Sacdalan 首先应门，随后 Arimas 将门打开并与两名警员对峙。&lt;/p>;&lt;p>;Sacdalan 首先应门。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这名商人浑身散发着酒气，拉着程的衬衫领子说：“我认识你，我认得你。”&lt;/p>;&lt;p>;阿里马斯随后“以大声而愤怒的方式”咕哝着一些难以理解的话。谭试图阻止阿里马斯，但被萨克达兰挡住，后者用左肘推了他。&lt;/p>;&lt;h3>;洪警方称，孔警察在开枪射击嫌疑人之前袭击了嫌疑人 3 次&lt;/h3>;&lt;p>;阿里马斯随后抓住程的脖子，将他推下楼梯，并追赶他到附近的一家餐馆。他还举起拳头威胁要攻击谭。&lt;/p>;&lt;p>;正当郑正要向阿里玛斯使用胡椒喷雾时，阿里玛斯冲向他，将他手中的武器打落。&lt;/p>;&lt; “[程]无处可退，”检方文件称。 “为了防止[Arimas]进一步袭击，[Cheng]别无选择，只能向[Arimas]开枪。”&lt;/p>;&lt;p>;高级警员开了一枪，当Arimas再次向他射击时，他又开了两枪。法庭获悉，阿里马斯腹部和手臂中弹，一度情况危急。他在医院住了一个多月。&lt;/p>;&lt;h3>;香港六人团伙因袭警被判入狱最高 40 个月&lt;/h3>;&lt;p>;该文件强调了 Arimas 和 Cheng 之间的体格差异，以及前者的“威胁”行为，为警官使用武力辩护。&lt;/p>;&lt;p>;程的颈部多处擦伤，腰部疼痛，而他的资浅同事没有明显受伤。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该文件没有提及阿里马斯的伤势，只是说他被制服并送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;崔法官周二因攻击郑而判处阿里马斯监禁三个月，并判处四个星期监禁因他对谭的冒犯。她下令分开服刑。&lt;/p>;&lt;p>;根据《侵害人身罪条例》，任何人若被定罪袭击、抗拒或故意阻碍警务人员正确执行职务，最高可被判处两年监禁。监狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain’s MI5 is being sued for calling Christine Lee a Chinese agent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227330/britains-mi5-being-sued-calling-christine-lee-chinese-agent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/f7488d3c-baad-4744-a100-41d2ee3c694f_2f823d32.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名被英国国内情报机构军情五处称为中国特工的女子正在起诉该机构为了洗清她的罪名，她的律师周二试图迫使军情五处披露为什么向立法者发出有关她的警告。&lt;/p>;&lt;p>;军情五处于 2022 年 1 月发出了有关 Christine Lee 的警报，声称她“参与了代表中国执政的共产党在英国进行“政治干预活动”。&lt;/p>;&lt;p>;下议院议长林赛·霍伊尔向立法者传达了军情五处的警报，他表示军情五处发现李“为服务于服务的财政捐款提供了便利”以及代表驻香港和中国的外国人的有抱负的议员”。&lt;/p>;&lt;p>;李否认了这些指控，目前正在伦敦法庭对军情五处采取法律行动，寻求因涉嫌侵犯她的人权而获得的赔偿，具体金额不详。 .&lt;/p>;&lt;p>;她的律师托尼·穆曼 (Tony Muman) 周二告诉调查权力法庭，军情五处发出的所谓干扰警报是“至少 80 年来”首次发出此类警报。&lt;/p>;&lt;p>;他说，李在看到媒体报道她被“称为国家敌人”之前，并不知道已发出此类警报。&lt;/p>;&lt;p>;“[李的]声誉受到了严重的公开攻击”没有任何先前的有罪判决，”他在法庭文件中说。 “她声称自己是国家行为的受害者，她寻求保护自己的基本权利。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“秘密警察局”是什么？它们的作用是否被夸大了？&lt;/h3>;&lt;p >;周二的听证会涉及李向军情五处披露信息的申请，涉及该机构对她涉嫌干涉英国政治的任何事实调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;代表军情五处的律师在法庭文件中辩称，不需要向李进一步披露信息。 &lt;/p>;&lt;p>;该机构的律师罗斯玛丽·戴维森表示，发出干扰警报是“为了保护议会民主免受外国政治干预的威胁”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese man convicted for building bridge ignites public debate over judicial power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3227331/chinese-man-convicted-building-bridge-ignites-public-debate-over-judicial-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2f5f2cf4-f8c7-4690-aa39-57f6a5cfac3e_6eaa6cdb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名男子在修建一座桥梁后被判“寻衅滋事”罪缓解他村庄的交通现在成为有关中国司法权力的公开辩论的中心。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，东北吉林省白城市村民黄德义被定罪。在他的案件接受审查后，他在最近几天受到公众的关注，促使许多人质疑当地法院是否滥用职权，因为他试图解决当地交通瓶颈而对其进行惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;一些人还质疑当地法院是否滥用职权。中国应该废除这一罪名，该罪名已被用来监禁众多异见人士和活动人士，因为它为政府和法院关押批评者提供了巨大的灵活性。&lt;/p>;&lt;h3>;不要将“寻衅滋事”定为犯罪行为。 ” 在中国，著名律师表示&lt;/h3>;&lt;p>;2014 年，黄在他的村庄的一条河流上建造了一座浮桥，而该村庄没有其他公路桥梁。他自费修桥，收费过路。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，黄某及其参与修建的17名亲属被当地法院判处“寻衅滋事罪”。黄在缓刑两年后被判处两年有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;判决称，黄在 2014 年至 2018 年间共收取过桥费 52,950 元人民币（7,331 美元），“这是一种强迫犯罪”索取他人财物，造成恶劣社会影响，扰乱社会秩序的。”其称“情节严重，其行为已构成寻衅滋事罪”。&lt;/p>;&lt;p>;黄某于2019年12月被定罪，被判入狱11个月。自2019年缓刑结束后，他一直在监狱外。 2021年底。&lt;/p>;&lt;p>;2021年底，黄提出上诉，3月份被驳回。 6月再次上诉。&lt;/p>;&lt;p>;周六，白城市中级人民法院下发通知，决定对黄某的上诉进行再审。&lt;/p>;&lt;p>;多家媒体对黄某的遭遇进行了报道。过去一周，在中国社交媒体上引发轩然大波。&lt;/p>;&lt;p>;许多律师公开表示反对下级法院的判决，认为处罚过重，而且政府没有解决案件的真正问题。该地区缺乏基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;当中国最著名的刑法学者罗翔周六发表文章认为黄的行为不构成寻衅滋事罪时，讨论达到了高潮。 &lt;/p>;&lt;p>;北京中国政法大学教授、律师罗先生在其微信账号上发表文章称，“学术界的普遍观点是严格限制该罪名的适用” &lt;/p>;&lt;p>;“如果修建这座桥符合公众的期望，不仅没有扰乱社会秩序，反而受到社会的赞扬，那么它就不是任何意义上的犯罪。”&lt;/p>; &lt;h3>;中国人的‘寻衅滋事’罪名是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;连官方媒体都表示质疑。&lt;/p>;&lt;p>;“当你打破它。但要解决村民过河难的问题，光靠处罚是不够的。”人民日报旗下社交媒体渠道侠客岛周五发表的一篇评论文章称。&lt;/p>;&lt;p>;此案重新引发了关于“寻衅滋事”的长期争论——几十年来，这种刑事犯罪一直被用来监禁异见人士和活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;为婴儿请愿赔偿的活动人士赵连海2008年毒奶粉丑闻中受伤，2010年被判有罪。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，公民记者张展因同样罪行被上海法院判处四年有期徒刑。判决称，在武汉市爆发Covid-19疫情期间，张多次接受外国媒体采访，“导致国内外网络和媒体传播虚假信息，造成公共场所严重混乱”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines mulls higher defence budget to tackle South China Sea ‘harassment’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227316/philippines-mulls-higher-defence-budget-tackle-south-china-sea-harassment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/f97df162-5bcd-409b-af73-1ee4f156dfcb_2c0d49fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾正在考虑增加国防预算，以应对中国对该国的“骚扰”船只靠近有争议的南中国海的珊瑚礁，北京警告说，任何让第三方参与解决海上争端的尝试都可能将资源丰富的水道变成“战争之海”。&lt;/p>;&lt;p>;立法者筹款委员会主席乔伊·萨尔塞达表示，在批准明年的军事支出之前，国会需要知道国防部在增强海上能力方面取得了多大成功。&lt;/p>;&lt;h3>;随着菲律宾对美国的调整-中国平衡，“混合信息”可能会让北京感到不安&lt;/h3>;&lt;p>;萨尔塞达还呼吁该部门解释需要哪些资源来做好应对中国侵略的充分准备，并补充说他的小组有足够的财政实力来增强资金，因为它寻求从欧洲国家寻求更多援助。&lt;/p>;&lt;p>;“我们能负担得起什么并不重要。我们可以探索不同的来源，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是我们已经走了多远，以及我们还需要采取哪些步骤。”&lt;/p>;&lt;p>;萨尔塞达表示马尼拉也将购买今年，美国制造的高机动火炮火箭系统和印度的布拉莫斯反舰巡航导弹加强了其军事姿态，海岸警卫队誓言要加强巡逻，以“赶走”印度能源丰富的雷克托浅滩附近的数十艘中国渔船。南海。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队补充说，这些船只出现在菲律宾海域可能是中国非法占领该地区的前奏。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾与中国之间的关系在日益紧张的情况下变得紧张。南海局势紧张，马尼拉和其他几个国家对南海提出了与北京存在争议的主权声索。&lt;/p>;&lt;p>;但外交部参赞周立表示，中国的“目标”是让南海成为“海洋”和平”，北京和马尼拉之间达成协议，谈判是解决海上争端的唯一途径。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有能力处理好此事，但必须保持高度警惕周上周在推特上写道：“南海可能会被第三方变成战争之海。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然她拒绝透露第三方的名字，但中国过去曾指责美国每当华盛顿批评北京在有争议海域的“胁迫”行为时，各国就会干涉南海。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾小马科斯赞扬南海禁渔谈判取得“进展”&lt;/h3>;&lt;p>;同时议员弗兰斯·卡斯特罗敦促参议院调查进入该国领空的“秘密”美国军事飞机，称这架飞机可能是中国向菲律宾南海专属经济区派遣更多船只的原因。&lt;/p>;&lt;据《菲律宾星报》报道，卡斯特罗表示，这些在机场当局不知情的情况下在全国各地进行的突袭行动“令人深感不安”。&lt;/p>;&lt;p>;参议员、小费迪南德·马科斯总统的妹妹伊米·马科斯 (Imee Marcos) 表示虽然政府一再呼吁中国船只出现在南海，但它需要密切关注美军在该国的活动。&lt;/p>;&lt;p>;她的回应是在两架军用运输机进入菲律宾后作出的据报道，上周，这些飞机绕过了当地的空中交通规则。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾空军表示，这些飞机是参加 7 月 21 日结束的联合演习的机队的一部分，并已获得外交许可。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU’s trade-focused climate policy seen as ‘new tariff barrier’ in China economic circles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227326/eus-trade-focused-climate-policy-seen-new-tariff-barrier-china-economic-circles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 19:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/92b67252-3ece-44fe-82b5-1b1bc969a8a4_2f4ab6cb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拍摄欧盟新气候政策背后的设计师、中国中央政府银行家表示，欧盟的碳边境调整机制（CBAM）充当了违反经济原则的“新关税壁垒”。&lt;/p>;&lt;p>;CBAM将于10月生效，旨在防止“碳泄漏” ，来自气候政策不太严格的国家的碳密集型进口产品在竞争中胜过国内生产。&lt;/p>;&lt;p>;根据新规则，欧盟的进口商必须支付与该国支付的碳排放价格之间的差价。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果欧洲对来自中国的相关产品按照[碳]价差征税，可能会对中国的相关行业和企业产生非常大的影响，据中国媒体澎湃新闻报道，中国人民银行金融研究所所长周成军周六在北京的一个学术论坛上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;从 GDP 到人民币：4 7月份中国经济值得关注的事情&lt;/h3>;&lt;p>;该新闻网站报道称，周恩来将CBAM比作“新关税壁垒”，这将对全球化进程产生不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;周表示，碳进口税方案“违背基本经济原理”，并认为碳排放在跨境贸易中没有立足之地。&lt;/p>;&lt;p>;“国际经济学的基本原理告诉我们，跨境贸易的基本前提是跨境贸易。” -边境贸易和税收是产品和服务是可贸易的，”他说。 “对于非贸易商品，因为它们不能跨境交易，所以不应该存在所谓的税收问题。”&lt;/p>;&lt;p>;看看理发，他试图解释，并指出了另一种类型的“非贸易商品”。 -可交易的商品”。在欧盟，男士理发的平均价格约为 50 欧元（55 美元），而在北京仅为 50 元（7 美元）。然而，这并不意味着欧洲可以对差额征税，因为理发不是一种可交易的服务。&lt;/p>;&lt;h3>;中国促进低碳生活的实验会得到回报吗？&lt;/h3>;&lt;p>;6月初据《华盛顿邮报》报道，中国驻世界贸易组织大使李成钢表示，碳关税将不公平地惩罚发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟委员会的说法，进口商需要报告其进口产品中的排放量过渡期至2025年底。碳收费将从2026年开始分阶段实施，并于2034年全面生效。&lt;/p>;&lt;p>;2023年前5个月，欧盟是中国第二大碳排放国。根据中国海关数据，欧盟机制将首先适用于六大碳密集型行业：水泥、钢铁、铝、化肥、电力，仅次于东南亚国家联盟。和氢气。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国不向欧盟出口电力，但它确实向该地区出口其他五种受影响的产品。中国是欧盟最大的水泥、铝、钢铁供应国之一。&lt;/p>;&lt;p>;CBAM可能会使中国钢铁行业的出口成本增加4%至6%，导致出口成本增加2亿美元至4亿美元。中国冶金工业规划研究院院长范铁军5月在接受中国环境报采访时表示，新的碳税对中国来说短期影响是可控的，但风险可能会上升范表示，从长远来看，随着CBAM行业覆盖范围的逐步扩大，以及中欧碳价差距的拉大，中国钢铁产品将需要承担更高的出口成本。出口到欧洲时还要缴税，”范说。 “其他发达国家也可能会设置类似CBAM的贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;“这些加在一起将对中国钢铁行业产生更加深远和广泛的影响。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unacceptable’: Hong Kong’s small auditors are cutting corners, threatening to undermine city’s finance hub status, says accounting watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3227300/unacceptable-hong-kongs-small-auditors-are-cutting-corners-threatening-undermine-citys-finance-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/7af2d7ab-3bac-431a-8606-77c8f81a8b19_9bd1bef3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港会计监管机构猛烈抨击该市的落选审计师，指责他们可能危及香港作为全球金融部门的地位的不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;中小型公司，通常是那些每年审计少于 100 家上市公司的公司，有“令人失望”的偷工减料倾向，并表现出会计与财务报告委员会（AFRC）检查主管Janey Lai在引述行业工作年度审查时表示，未能“从过去的错误中吸取教训”，表现出“不可接受的态度”，从而“损害了审计质量”。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些会计师事务所还有巨大的改进空间，”赖在新闻发布会上表示，但没有点名任何一家会计师事务所的名字。 “过去三年，我们的年度检查屡屡出现缺陷，这表明一些企业没有从我们之前的检查结果中吸取足够的教训。”&lt;/p>;&lt;p>;AFRC对该行业的严厉评估，包括超过10,000名注册审核员” ，”她说，并补充说大公司的审计质量普遍都很好。 “这可能会严重影响公众对香港作为国际金融中心的财务报告质量的信心。”&lt;/p>;&lt;p>;此次活动的共同主持人、香港金融管理局主席黄天佑 (Kelvin Wong Tin-yau) AFRC表示，如果相关小公司在未来几年没有改善，监管机构可能会将它们提交给纪律委员会进行处罚。&lt;/p>;&lt;h3>;美国审计监管机构的检查人员在香港做什么？ &lt;/h3>;&lt;p>;在回应这些批评时，该行业的立法者埃德蒙·黄（Edmund Wong）也在香港经营着一家小型会计师事务所，他表示，规模较小的企业因难以招募到最优秀的人才而受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p >;“中小型会计师事务所也想成为大型交易的审计师，但他们可能发现很难找到更复杂的工作所需的人才，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“要解决问题政府应该培养更多的人才，帮助所有会计师事务所有足够的人力来做好工作。小公司也可以考虑与其他公司建立合作伙伴关系，以改善人才库。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国将向美国提供审计数据，以避免中国公司被美国交易所驱逐&lt;/h3>;&lt;p>;同时，中国的黄说，财政部已同意，未来将更及时地将审计调查所需的文件移交给香港会计监管机构。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，监管机构已与香港会计监管机构会面。中国内地官员于 4 月在北京同意缩短未来向香港监管机构传递文件的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“内地监管机构花了 11 个月才通过第一批文件我们收到了很多文件，因为该机制是新的，也因为 Covid-19。我们预计未来的转移时间会大大缩短。”Wong 在周二的媒体活动中说道。&lt;/p>;&lt;h3>;你说谁是骗子？中国主动反驳美国欺诈指控&lt;/h3>;&lt;p>;中国广泛定义的国家机密法律也适用于公司的审计文件，目前禁止审计师将此类文件带出国接受海外监管机构检查。&lt;/p>; &lt;p>;根据2019年签署的协议，财政部协助该委员会进行调查，于2020年12月转交了涉及7家公司的第一批文件，并于2022年9月转交了涉及5家公司的第二批文件。&lt;/p>; &lt;p>;黄表示，香港和内地监管机构将继续开展跨境合作，调查涉嫌审计失败的问题，其中包括为内地公司提供会计服务的香港会计师事务所。&lt;/p>;&lt;h3>;中国计划采取新方法来结束与美国在审计方面的僵局&lt;/h3>;&lt;p>;他拒绝就美国审计监管机构最近在香港举行的会议发表评论。 《华盛顿邮报》3 月份报道称，上市公司会计监督委员会 (PCAOB) 的高管计划在今年晚些时候进行检查之前访问该市，与德勤和安永举行“预备会议”，以评估他们对中国上市公司的审计工作&lt;/p>;&lt;p>;“我无法评论其他监管机构的工作，但我可以说的是，任何海外监管机构都可以在香港对海外上市公司的审计师进行定期检查。” &lt;/p>;&lt;p>;根据2020年12月通过的美国《外国公司控股责任法案》(HCFAA)，所有在美上市的外国公司的审计师都需要遵守PCAOB的检查规则，否则在连续三年后将面临退市。不遵守规定。约168家内地在美上市公司因此面临退市风险。&lt;/p>;&lt;p>;不过，去年8月财政部、证监会签署协议后，情况出现了突破和 PCAOB 批准在香港进行此类检查，第一轮检查于去年 9 月至 11 月期间在香港的普华永道和毕马威办事处进行。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国监管机构去年 12 月表示已获准进行此类检查对为赴美上市的内地公司提供服务的审计事务所进行检查，消除了当时许多公司面临的退市风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Say sorry to my dog’: unleashed canine in lift sparks ‘beast’ taunt and demand for apology from pet owner who faces online backlash in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226923/say-sorry-my-dog-unleashed-canine-lift-sparks-beast-taunt-and-demand-apology-pet-owner-who-faces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/1fd09b47-b2f2-4d12-88ca-19e7336f5d80_09a1eac0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位宠物主人要求邻居向她的狗道歉的故事电梯内的激烈争执引起了大陆社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;冲突始于7月5日，当时狗的主人、家住中国东北辽宁省的张姓女子回到了她的身边。大楼的安全视频显示，张女士和她的狗在一名老妇和她四岁的孙女后面进入大楼大厅，他们最终共用同一部电梯。 &lt;/p>;&lt;p>;据当时不在现场的高姓邻居的儿子称，当他们带着未拴绳的狗乘坐电梯时，他的母亲开始对孙女的安全表示“担忧”。&lt;/p>;&lt; p>;高告诉新浪新闻，这侮辱了张，在视频中可以看到张在电梯里抱着她的狗。&lt;/p>;&lt;p>;情况很快升级。&lt;/p>;&lt;p>;奶奶开始跺脚，警告狗不要靠近，同时告诉她的孙女，动物可能会咬人。&lt;/p>;&lt;p>;张坚称，她的狗不会攻击人，因为她养它的九年里，它从未惹过任何麻烦。张说，这只狗已获得许可，并被视为家庭成员。&lt;/p>;&lt;p>;邻居回应称这只狗是“野兽”。&lt;/p>;&lt;p>;此时，张已经足够的。她告诉祖母她很粗鲁，她的行为是不可接受的。张随后要求奶奶向她的狗道歉，并威胁如果不道歉就采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;“向我的狗道歉”，张告诉邻居，但邻居拒绝了，张张因此报了警。 &lt;/p>;&lt;p>;警察到达现场后不久，发现张某没有正确地用皮带拴住她的狗。据新浪新闻报道，他们还告诉张要求老妇向狗道歉是不合理的。&lt;/p>;&lt;p>;这场纠纷以及张的行为在大陆社交媒体上引发了广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>; “如果狗咬了小女孩，你会怎么办？”一个人问道。&lt;/p>;&lt;p>;“不管狗有多可爱，如果没有皮带，我还是会害怕。”另一个人评论道。&lt;/p>;&lt;p>;关于宠物主人和他们的故事令人愤慨的行为在大陆经常引起公众的关注。&lt;/p>;&lt;p>;两个月前，中国东部的一名男子在与伴侣打架时将一只萨摩耶犬从七楼公寓的窗户扔出，引发了公众的愤怒。狗当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;去年1月，中国北方的一名男子被指控将他的狗饿了三天，然后在狗吃了他的一只鸡后，用铁棍将它打得几乎致死。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s caretaker PM Prayuth Chan-ocha announces retirement from politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227318/thailands-caretaker-pm-prayuth-chan-ocha-announces-retirement-politics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 18:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/328b521f-d68c-4294-a7cf-5c444034e929_ae45725c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国总理巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha) 宣布从政界退休，九年后” p>;&lt;p>;巴育将继续担任看守总理，直至新政府成立。&lt;/p>;&lt;h3>;随着议会确定 7 月 13 日投票，泰国的皮塔有信心担任总理&lt;/h3>;&lt;p>;巴育领导了 2014 年的权力争夺。英拉·西那瓦当选的文官政府，将其描述为稳定一个由暴力对手街头抗议、政变和短命文官政府所定义的国家的“责任”行为。&lt;/p>;&lt;p>;巴育后来将自己重新塑造为文官批评者称，该文件让保皇党军队掌权，任命了 250 名参议院成员，并允许政府将公共资金投入武装部队，同时支持大企业在亚洲最不平等的社会之一。&lt;/p>;&lt;p>;他仍然存在巨大的分歧，甚至失去了政治盟友的支持，因为受到 Covid-19 大流行打击的公众越来越多地指责经济失当。&lt;/p>; &lt;p>;批评者称，他代表了一个脱离现实的保皇党机构，不会让民主扎根。自1932年成为君主立宪制国家以来，泰国已发生13次政变。&lt;/p>;&lt;p>;南华早报亚洲部的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>