<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China inflation: 4 takeaways as deflation worries grew in July, but is the worst over?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3230530/china-inflation-4-takeaways-deflation-worries-grew-july-worst-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/a43dce67-e2a7-4803-b594-0e5d07b80dd2_bc4b6fc6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国7月份居民消费价格继6月份持稳后，出现2021年2月以来首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;2019年居民消费价格指数（CPI）下降0.3% 7月同比，该数据略高于中国金融数据提供商Wind预测的0.5%的预期下降。&lt;/p>;&lt;p>;下跌的“罪魁祸首”是食品通胀大幅下降导致的凯投宏观分析师表示，受基数效应影响。&lt;/p>;&lt;p>;在 CPI 中，7 月份食品价格同比下降 1.7%，而 6 月份则上涨 2.3%，而非上个月食品价格与去年同期相比保持不变，6 月份增幅下降 0.6%。&lt;/p>;&lt;p>;野村证券分析师指出，去年基数较高是 CPI 负值的主要推动因素.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;反映工厂向批发商收取产品价格的生产者价格指数（PPI）7月份同比下降4.4%，降幅收窄6 月份为 5.4%。&lt;/p>;&lt;p>;这符合 Wind 的预期，标志着连续 10 个月收缩。&lt;/p>;&lt;p>;PPI 通胀在 7 月份出现小幅反弹，分析师表示。野村证券在连续六个月下跌后。&lt;/p>;&lt;p>;“与往常一样，主要驱动因素是大宗商品价格，由于其波动性，对整体 PPI 产生巨大影响。凯投宏观 (Capital Economics) 分析师表示，尤其是石油和天然气价格上涨意味着上个月 PPI 环比仅下降 0.2%，而 6 月份则下降了 0.8%。&lt;/p>;&lt;p>;“但是对我们来说最突出的是耐用消费品产出价格在连续六个月下降后小幅上涨。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的核心消费者通胀率，不包括波动较大的食品价格7 月份同比增长 0.8%，增幅高于 6 月份的 0.4%，达到 1 月份以来的最高水平，与 2022 年平均水平基本一致。&lt;/p>;&lt;p>;核心通胀是，据凯投宏观 (Capital Economics) 称，这是衡量潜在价格压力的更好指南。&lt;/p>;&lt;p>;“核心商品通胀有所回升，但上个月同比仅为 0.4%，仍远低于年初水平。相比之下，7 月份服务业通胀达到 1.2%，创 17 个月新高。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管 7 月份 CPI 与 PPI 一起处于通缩区域，但分析师表示表示中国最糟糕的时期实际上可能已经过去，但人们怀疑到今年年底两国仍将处于通货紧缩区间。&lt;/p>;&lt;p>;“核心通胀表明潜在通胀较低，但仍为正值。我们认为，随着政策支持导致经济增长略有加速，未来几个月可能会有所回升。”凯投宏观分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的基本效应对食品通胀和生产者价格构成压力。不久之后，通胀也将变得更加有利。低通胀仍然是一个令人担忧的问题，但中国似乎并未处于通缩螺旋的边缘。”&lt;/p>;&lt;p>;野村证券分析师预计 CPI 通胀将同比温和上升至负 0.1%，由于高频数据显示夏季服务价格通胀依然强劲，部分食品价格将在 8 月份开始反弹。&lt;/p>;&lt;p>;他们还预计 PPI 通胀将进一步反弹至负 3.2% 8月份同比增长主要是由于基数仍然较低以及近期全球一些大宗商品价格的反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“自7月份以来，我们注意到高频工业生产指标有所改善。 ，这对CPI环比上涨有一定贡献。尽管如此，通胀上升的空间不会太大，”经济学人智库经济学家徐天辰表示。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产开发商和一些地方政府的去杠杆正在施加下行压力通过降低需求来降低价格。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国押注于更好的政策执行来拯救经济，誓言将提供更多帮助&lt;/h3>;&lt;p>;北京最近几周推出了各种政策和计划来支撑经济经济放缓，但分析师认为需要改革和更多支持，包括增加公共支出；利率和减税；以及更完善的社会保障网以促进消费。&lt;/p>;&lt;p>;“由于内需低迷，经济动力持续减弱。 “目前尚不清楚最近公布的政策能否很快扭转经济势头。”精点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。&lt;/p>;&lt;p>;“CPI通缩可能会给企业带来更大的压力。”政府考虑采取额外的财政刺激措施来缓解挑战。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[People in Hawaii flee into ocean to escape ‘unprecedented’ wildfires burning popular Maui tourist town]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230567/people-hawaii-flee-ocean-escape-unprecedented-wildfires-burning-popular-maui-tourist-town?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/3edc804c-8b0f-465c-bd5f-f0c4b9e17875_50acc3c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;夏威夷强风助长的野火烧毁了历史悠久的拉海纳镇、周三，多个社区被迫疏散并关闭学校，救援人员救出了十几名逃离海洋烟雾和火焰的人。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队对人们进入海洋躲避火灾的地区做出了反应，毛伊岛县在一份声明中表示，烟雾弥漫。海岸警卫队在推特上表示，一名船员从拉海纳附近的水域救出了 12 人。&lt;/p>;&lt;p>;该县在推特上表示，拉海纳的多条道路已关闭，并警告：“不要前往拉海纳镇。”&lt;/p>;&lt;茂宜县发言人马希纳·马丁 (Mahina Martin) 周三早些时候在接受电话采访时表示，拉海纳大火蔓延，包括前街 (Front Street)，这是该镇深受游客欢迎的地区。&lt;/p>;&lt;p>;由于人们出行，交通非常拥堵。她说，试图疏散，官员们要求不在疏散区域的人们就地避难，以避免增加交通。&lt;/p>;&lt;p>;国家气象局表示，飓风多拉正在向南部袭来位于岛链 500 英里（805 公里）安全距离处的大风，是造成时速超过 60 英里/小时（97 公里/小时）的阵风的部分原因。夜幕降临时，阵风导致电力中断、房屋摇晃、消防直升机停飞。&lt;/p>;&lt;p>;危险气象部门表示，强风和低湿度造成的火灾预计将持续到周三下午。&lt;/p>;&lt;p>;代理州长西尔维娅·卢克代表正在旅行的州长乔什·格林发布了紧急公告，并启动了紧急公告夏威夷国民警卫队。&lt;/p>;&lt;p>;马丁说，官员们不知道有任何死亡事件，只知道有一名消防员受伤，一名消防员吸入烟雾，目前在医院，情况稳定。&lt;/p>;&lt;p >;无法统计受火灾影响的建筑物数量或受疏散影响的人数，但马丁表示，有四个避难所开放，最多时有 1,000 多人。&lt;/p>;&lt;p>;“这个如此前所未有，”马丁说，并指出多个地区都受到了影响。她说，夜间发生的紧急情况是可怕的，黑暗使得很难评估损失的程度。&lt;/p>;&lt;p>;“现在所有人都在全力以赴，我们焦急地等待天亮。” ”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;联邦紧急事务管理署批准了一项灾难声明，为扑救威胁科哈拉牧场 (Kohala Ranch) 及其周边地区约 ​​200 所房屋的火灾提供帮助，科哈拉牧场 (Kohala Ranch) 是一个农村社区，人口超过 500 人。据夏威夷紧急事务管理局称，大岛。&lt;/p>;&lt;p>;提出请求时，火势已烧毁超过 600 英亩（243 公顷）且尚未得到控制。官员们表示，周三，夏威夷大部分地区仍处于红旗警告之下，大岛和毛伊岛还发生另外两起失控的火灾。&lt;/p>;&lt;p>;毛伊岛的消防人员正在扑灭集中在两个地区的多处火灾。 ：西毛伊岛和内陆山区的热门旅游目的地。在毛伊岛西部，紧急 911 服务无法使用，居民被指示致电警察局。&lt;/p>;&lt;p>;由于阵风，直升机无法从空中向火浇水 - 或者马丁说，消防员在内陆火灾扑救时遇到了被倒下的树木和电线堵塞的道路。&lt;/p>;&lt;p>;根据停电信息，毛伊岛约 14,500 名顾客周三早些时候断电。 .us.&lt;/p>;&lt;h3>;“太可怕了”：随着加拿大火灾烟雾向南飘移，纽约的空气质量是世界上最差的&lt;/h3>;&lt;p>;“对于我们的岛屿来说，这绝对是最具挑战性的日子之一，因为它有多个马丁说。&lt;/p>;&lt;p>;毛伊岛内陆记录到的风速为 80 英里/小时（129 公里/小时），据信周二早些时候已得到控制的一场大火在几小时后又爆发，大火造成了巨大的火灾。风，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“火可能距离你的房子一英里或更远，但一两分钟后，它可能就到了你的房子，”消防副队长杰夫吉西说。&lt;/p>; >;&lt;p>;毛伊岛市长理查德·比森 (Richard Bissen) 表示，在毛伊岛库拉地区，至少有两栋房屋在一场大火中被毁，大火吞噬了约 1.7 平方英里（4.5 平方公里）的面积。他说，40 所房屋中约有 80 人被疏散。&lt;/p>;&lt;p>;大岛市长米奇·罗斯 (Mitch Roth) 在谈到疏散北部四个社区的约 400 户房屋时表示，“我们正在努力保护社区内的房屋”岛上的。他说，截至周二，一所房屋的屋顶起火。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷的火灾与美国西部的许多火灾不同。它们往往在岛屿干燥一侧的大草原上爆发，而且通常比大陆火灾小得多。&lt;/p>;&lt;p>;在人类到来之前，夏威夷和其他热带岛屿很少发生火灾，本地生态系统的进化也没有发生。他们。这意味着火灾爆发时可能会造成巨大的环境破坏。例如，火灾会导致植被消失。当火灾后伴有大雨时，雨水会将松散的土壤带入海洋，从而窒息珊瑚礁。&lt;/p>;&lt;h3>;从中国到美国，厄尔尼诺现象如何推动热浪和极端天气&lt; /h3>;&lt;p>;2021 年大岛发生的一场大火烧毁了房屋，迫使数千人撤离。&lt;/p>;&lt;p>;檀香山所在的欧胡岛也面临停电、电线倒塌的问题夏威夷应急管理局通讯总监 Adam Weintraub 表示：“以及交通问题。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[16 Hong Kong top advisers declare ownership of 110 properties and 450 plots of land; 7 affiliated with city’s golf club]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3230565/16-hong-kong-top-advisers-declare-ownership-110-properties-and-450-plots-land-7-affiliated-citys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/25b9f16f-425a-4007-85cd-e09d69f9f79a_ae58bda8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港主要决策机构中的 16 名高级顾问拥有约 110 处房产和根据其最新的年度利益申报数据，总共有超过 450 块土地。&lt;/p>;&lt;p>;周三还透露，行政会议的七名非官方成员隶属于香港高尔夫球队俱乐部正在游说反对政府在香港最古老的球场的一部分建造公共住房的计划。&lt;/p>;&lt;p>;在行政长官李家超的 21 名部长组成的治理团队中，财经事务及库务局局长许正宇再次成为最大房东，拥有七处本地及海外物业，其本人、妻子或其他家庭成员拥有七处本地及海外物业。&lt;/p>;&lt;p>;政制及内地事务局局长曾国卫、房屋事务处处长Winnie何永贤和技术部长孙东都拥有位于城外的房产。&lt;/p>;&lt;p>;何永贤声称拥有新加坡一套残缺公寓和三处当地房产，而孙东则称与他在北京共同拥有一套公寓。妻子和另外三人在香港。&lt;/p>;&lt;p>;该信息已根据政府规定于周三公开。除部长外，非官守行政会议成员也需申报其投资、财产所有权以及与社区团体的关系。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官自愿遵守申报安排。&lt;/p>;&lt;p>;市领袖李先生透露，他与妻子在油尖旺区共同拥有一套连停车场的住宅单位，供自用，在香港以外并无房产。&lt;/p>;&lt;h3>;香港政府顾问第三次致电高尔夫球场房屋计划掉头&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员、乡议局主席刘业强是行政会议成员中拥有最多物业的。&lt;/p>;&lt;他宣称拥有20处住宅和商业房产，主要用于出租。他还在新界拥有456块土地，以及湖北省和广东省的两块边境工厂用地。&lt;/p>;&lt;p>;据他报道，中国大陆的土地一直处于空置状态。 &lt;/p>;&lt;p>;行政会议成员李国祥也拥有庞大的房地产投资组合，在香港拥有超过30处房产，其中包括他和家人通过一家公司间接拥有的位于油尖旺区的一家酒店。 &lt;/p>;&lt;p>;李在英国还有两处房产供自己使用。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财政部长被揭露是李家超管理团队中最大的房东&lt;/h3>;&lt;p>;行政会议成员兼立法会议员林健峰列出了他拥有的10处本地房产，其中包括东区一栋12层工业大厦的街区。他还在广东拥有一栋厂房和三块土地。&lt;/p>;&lt;p>;根据声明，刘国强和林俊杰以及其他五人都是香港高尔夫球会的成员。&lt;/p>; &lt;p>;这五人分别为行政会议召集人叶刘淑仪、委员任志刚、唐嘉华、郑慕智及梁高美仪。&lt;/p>;&lt;p>;叶以前对于政府收回粉岭部分高尔夫球场的计划，初步目标是兴建12,000个公营单位，他表示保留。唐还称这一决定是对“民粹主义思维”的让步。&lt;/p>;&lt;h3>;香港政府高级顾问攻击在高尔夫球场建造住房的计划&lt;/h3>;&lt;p>;理工大学政治学家陈伟强表示，虽然所有声明有助于确保透明度，但公众对可能的利益冲突的看法也很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“只要有一个透明的利益声明制度，就应该避免这个问题。但有时公众不禁会怀疑一些议员是否可能通过其他渠道游说他们的利益。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;行政会议成员目前必须申报对行政会议讨论的任何项目感兴趣。机构，确保首席执行官能够确定潜在的冲突以及高级顾问是否应该退出政策讨论。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[41 migrants, including 3 children, missing after new Mediterranean shipwreck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230563/41-migrants-including-3-children-missing-after-new-mediterranean-shipwreck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/625f9ed3-65d2-47ba-8c80-ac375bd3d0fc_f79a4650.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上周在墨西哥湾发生海难，包括三名儿童在内的 41 名移民恐已死亡。地中海，联合国机构援引周三被带到意大利兰佩杜萨岛的四名幸存者的话说。&lt;/p>;&lt;p>;他们的金属船从突尼斯港口斯法克斯出发后，于周四至周五夜间因恶劣天气翻覆，联合国难民、儿童和移民机构发表联合声明。&lt;/p>;&lt;p>;幸存者——一名 13 岁男孩、一名妇女和两名男子——被一艘商船救起并带回他们说，意大利海岸警卫队已将其送往兰佩杜萨岛。&lt;/p>;&lt;p>;管理岛上移民接待中心的意大利红十字会在另一份声明中表示，这四人总体健康状况良好。&lt;/p>; &lt;p>;他们说他们来自科特迪瓦和几内亚，与失踪的移民无关。&lt;/p>;&lt;p>;四人通过内胎漂浮在海难中幸存下来，然后到达了另一艘船。 &lt;/p>;&lt;p>;这起沉船事件是最近几天在恶劣天气之后报道的几起致命事件之一。&lt;/p>;&lt;p>;官员周一报告称，有 16 名移民在墨西哥海岸附近的沉船事故中丧生。突尼斯和西撒哈拉。&lt;/p>;&lt;p>;周日，联合国移民机构国际移民组织 (IOM) 表示，兰佩杜萨岛附近发生两起沉船事故，至少有 30 人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;这个小岛距离突尼斯仅 90 英里（约 145 公里），是许多从北非前往欧洲的移民的第一个停靠港。&lt;/p>;&lt;p>;但其中许多人无法生存，使得中部地区地中海移民穿越了世界上最致命的航线。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际移民组织周五的数据，今年迄今为止已有 1,800 多人在穿越这条路线时死亡，是去年同期死亡人数的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;国际移民组织新闻官弗拉维奥·迪贾科莫周三表示，考虑到恶劣的天气，在最近的悲剧中死亡的移民几乎没有机会。&lt;/p>;&lt;p>;“撒哈拉以南的移民（从突尼斯离开）被迫使用这些低成本的铁船在航行20或30小时后就会破裂。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在这样的海域，这些船很容易倾覆。很可能发生的沉船事故比我们所知的要多得多，这才是真正的恐惧。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，在这种情况下将移民送往海上的人贩子“比平常更加犯罪……完全是这样”。毫无顾忌”。&lt;/p>;&lt;p>;对周日沉船事故的调查已经在意大利西西里岛的阿格里真托展开。&lt;/p>;&lt;p>;阿格里真托警察局长埃马努埃莱·里西法里 (Emanuele Ricifari) 表示，贩运者早就知道天气不好。 &lt;/p>;&lt;p>;“无论是谁允许他们或强迫他们随这片海域离开，都是一个肆无忌惮的犯罪疯子，”他周末告诉意大利媒体。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说， &lt;/p>;&lt;h3>;滞留的移民获救，但数十人在意大利附近的波涛汹涌的大海中失踪&lt;/h3>;&lt;p>;今年到目前为止，已有近 94,000 名移民登陆意大利海岸，根据内政部的数据，比去年同期的近 45,000 人有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;联合国机构周三在声明中再次呼吁在地中海中部建立“协调的搜救机制”，并要求各国增加资源，以更好地履行“他们的责任”。&lt;/p>;&lt;p>;他们还呼吁为进入欧洲的移民和难民提供更安全的合法路线，“以避免人们不得不诉诸危险的旅程来寻求安全”和保护”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: what next in the China-Philippines war of words over the Second Thomas Shoal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230551/south-china-sea-what-next-china-philippines-war-words-over-second-thomas-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/d4e9eb1d-f70c-42f5-9be2-d68fef3bfee8_5c51ae78.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和菲律宾预计将确保避免因冲突而爆发口水战两国分析人士均表示，南海问题并未升级。&lt;/p>;&lt;p>;“双方实际上都显示出了和解的初步迹象，或者至少有意不让局势升级，”马尼拉地缘政治分析师贾斯汀·巴基萨尔 (Justin Baquisal) 表示.&lt;/p>;&lt;p>;巴基萨尔说，菲律宾总统小费迪南德·马科斯也强调保持沟通畅通的必要性，同时认识到两国都难以解决相互竞争的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势于周六爆发。当时，六艘中国海警船和两艘海上民兵船拦截了一艘小得多的菲律宾船只，该船正在前往仁爱礁补给部队。仁爱礁是马尼拉控制的礁石，但北京、台北和河内也声称拥有主权。三艘中国海军护卫舰也在该地区。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾表示，中国船只在发射水炮之前，以“危险的动作”将两艘运载食品和其他物资的船只中的一艘与其护航的海岸警卫队船只分开。菲律宾的照片和镜头显示，中国船只还向菲律宾海岸警卫队船只开水。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾船只正在为驻扎在 BRP Sierra Madre 浅滩上的一个排提供补给，这是一艘生锈的海军舰艇该船在越南战争中部署后从美国获得的废船。&lt;/p>;&lt;p>;1999年，在中国开始在美济礁（周围的另一个有争议的领土）进行建设后，菲律宾故意将马德雷山脉搁浅在环礁上。仁爱礁西北 30 公里（19 英里）处。马尼拉现在将这艘船视为永久停靠站，并展示其对环礁的主权。&lt;/p>;&lt;p>;中国已敦促菲律宾将这艘船从浅滩上移走，并表示只允许基于人道主义理由进行补给航行。其声称，最近运送的货物包括用于加固马德雷山脉的建筑材料。&lt;/p>;&lt;p>;周末遭遇后，包括美国在内的多个西方国家站出来支持菲律宾，并重申了其武装部队的立场：对菲律宾公共船只的攻击将援引其 1951 年与菲律宾签订的条约中的共同防御承诺。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾表示，现在判断这场对抗是否需要根据该条约采取行动还为时过早。&lt;/p>;&lt;p >;马科斯周三还表示，菲律宾不会将其船只从其领土上移走。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾称，根据2016年无效的中国“九段线”仲裁裁决，该浅滩位于该国专属经济区&lt;/p>;&lt;p>;中国不承认该裁决。&lt;/p>;&lt;p>;中国不承认该裁决。菲律宾政府前政策官员巴基萨尔表示，海牙常设仲裁法院无权对此案作出裁决，因为菲律宾主权主张的核心问题超出了其管辖范围。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆已敦促菲律宾就一些海事倡议展开谈判，但军事对峙的可能性仍然“相当大”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾政府决心认真对待这一局势，并且“我们不会像杜特尔特执政期间那样急于淡化这一问题，因此必须取得一些实质性进展。”他指的是马科斯的前任罗德里戈·杜特尔特。&lt;/p>;&lt;p>;虽然马科斯表示，巴基萨尔表示，冲突不足以援引与美国的共同防御条约，菲律宾仍在考虑援引这些承诺的条件。中国的大部分行动，例如近距离跟踪、使用激光和水枪，都低于向菲律宾人员开枪的更明显的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是美国或菲律宾轻易做出的决定，” &lt;/p>;&lt;p>;前解放军教官宋忠平表示，中国接下来的行动将取决于菲律宾和美国采取的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“这两天，中国海警、外交部和国防部发出了强硬的言论和声明，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们希望菲律宾拆除[马德雷]，因为他们认为这艘船损害了中国的主权和利益。领土完整。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国海警甚至解放军可以增加仁爱礁附近的巡逻，以象征性地展示实力，但中国可能会保持克制。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为双方都不想小题大做。”解放军退役大校、清华大学国际安全与战略研究中心高级研究员周波说。&lt;/p>;&lt;p>; “无论是中方发言人还是驻菲律宾使馆的表态，我认为还有一定的回旋余地。重点仍然是需要对话，双边问题可以通过双边讨论来解决。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Car giant Geely’s new smartphone venture closes chip unit, underscoring difficulties in China’s self-sufficiency drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3230549/car-giant-geelys-new-smartphone-venture-closes-chip-unit-underscoring-difficulties-chinas-self?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/ed5417c8-e436-4128-a23c-ea269908643d_bf0377ad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国汽车制造商浙江吉利控股集团的消费电子部门已解散其芯片研究团队，成为响应北京呼吁实现半导体自给自足的智能手机相关企业中的第二个受害者。&lt;/p>;&lt;p>;3月份才成立的星机魅族集团表示，该决定是“面对市场的不确定性”而做出的。据国营《证券时报》和商业新闻网站界面等当地媒体报道，该公司的芯片团队表示，今后将更加注重产品创新和软件用户体验。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的芯片团队据称，该公司拥有约 200 名员工，其中包括 40 名应届毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;星机魅族周三并未立即回应进一步置评的请求。&lt;/p>;&lt;p>;该公司是在吉利子公司湖北星机时代之后成立的。据该公司网站称，去年夏天，星基科技收购了总部位于珠海的智能手机品牌魅族，星基魅族专注于智能手机、扩展现实以及芯片和操作系统等其他“前瞻性技术”。&lt;/p>;&lt;p>;解散就在其芯片业务启动的几个月前，中国智能手机巨头 Oppo 在 5 月份关闭了其芯片设计子公司 Zeku，令员工感到震惊，在美国对该行业的贸易制裁不断加强的情况下，这对中国在半导体领域实现自力更生的目标造成了打击。当时，OPPO 将其“艰难的决定”归咎于“全球经济和智能手机市场的不确定性”。此举影响了近 3,000 名员工，这些员工是 Zeku 在 2019 年成立后雇用的，专门为 Oppo 的产品设计芯片。&lt;/p>;&lt;p>;突然关闭令业界感到惊讶，因为 Zeku 早在两年前就发布了招聘启事。公告发布前几周。公告中的职位空缺涵盖了数十个职位，包括一名芯片架构工程师以及多名芯片验证和软件编码员。&lt;/p>;&lt;h3>;中国追求高科技自给自足的3个障碍 - 以及1个潜在回报&lt;/h3 >;&lt;p>;Oppo 和魅族芯片部门的消亡凸显了中国无晶圆厂芯片设计人员面临的挑战。由于限制出口含有美国技术的先进芯片的制裁，中国无晶圆厂公司越来越难以找到制造商来生产其设计。&lt;/p>;&lt;p>;在剥离芯片部门后，星机魅族预计将随着竞争对手竞相构建互联生态系统，重点支持吉利增强汽车制造商的软件能力和智能汽车的开发。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，瑞典电动汽车制造商 Polestar 表示已与星吉成立了一家合资企业魅族。两家公司将合作为在中国大陆销售的 Polestar 汽车开发操作系统。&lt;/p>;&lt;p>;魅族成立于二十年前，在市场份额输给竞争对手之前曾是中国最受欢迎的智能手机品牌之一包括 Oppo、Vivo、荣耀和小米。研究公司 IDC 的数据显示，到 2022 年第一季度，魅族仅占据 0.1% 的市场份额。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top diplomat Wang Yi to visit Asean members amid South China Sea tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230554/beijings-top-diplomat-visit-asean-members-amid-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/68dc346a-b43b-4dee-9633-f8a7ee17c6fb_f93a7b06.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在紧张局势加剧之际，中国外交部长王毅本周将访问新加坡、马来西亚和柬埔寨外交部表示，王毅将于周四开始为期四天的东南亚之行。这将是他自7月25日再次被任命为外交部长以来首次正式出访。&lt;/p>;&lt;p>;此前，一艘中国海岸警卫队船只向位于南部仁爱礁的一艘菲律宾补给船发射了高压水枪。周末的中国海。北京和马尼拉均声称对有争议的珊瑚礁拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，王毅此行旨在加强与新加坡、马来西亚和柬埔寨的“战略沟通”，以促进地区稳定。&lt;/p>;&lt;p>;中方也愿与三国一道，推动经济复苏，维护和平安宁，深化交流互鉴，为地区和世界的和平稳定、发展繁荣作出更大贡献。 ”该部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;周末事件加剧了北京和马尼拉之间在南海问题上长期存在的紧张关系，随着中美在该地区的竞争日益加剧，这种紧张关系进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在马尼拉指责其“过度和无礼”后，北京表示已采取必要和专业的行动来维护其领土完整。在华盛顿发表声明支持马尼拉在该地区的主权声索后，中国还猛烈抨击美国“指手画脚”。&lt;/p>;&lt;p>;北京对南海大部分地区拥有主权，但菲律宾、马来西亚、越南、文莱和台北存在相互竞争的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学国际关系教授朱峰表示，王很可能会与东南亚国家联盟成员就南海行为准则寻求共识以及与菲律宾的最新争端后该地区的危机管理。&lt;/p>;&lt;p>;他还希望中国努力确保该地区的经济一体化不会受到美国的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“南海局势实际上影响着整个亚太地区未来的地区安全和经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;“东盟整体一体化和区域合作是否符合东盟的共同利益？”可以有效维持，防止中美在南海的安全和军事对抗升级。”&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，中菲之间的最新争端可能会导致进一步的争端。行为准则的谈判上个月取得进展，并在雅加达举行的东盟外长峰会期间完成了二读。&lt;/p>;&lt;p>;王毅代替因缺席而缺席的秦刚出席了那次会议。由于未具体说明的健康原因，后来在没有任何解释的情况下被免去外交部长职务。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学专门研究中国与东盟关系的助理教授迪伦·洛（Dylan Loh）表示，这并不奇怪鉴于东南亚在习近平主席外交政策中的重要性，东南亚是王毅连任后的首次出访。&lt;/p>;&lt;p>;他预计南海问题将被提上议程。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会高估这一点。”新加坡和马来西亚对中国的影响力程度——当然不是要求中国克制——但我认为肯定会公开交换意见。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么是一个生锈的老菲律宾人外交部表示，王毅还希望通过“一带一路”这一全球基础设施计划深化与这三个国家的伙伴关系，并“将双边关系提升到一个新的水平”。&lt;/p>;&lt;p>;时隔四年，中国将于今年晚些时候举办第三届“一带一路”高峰论坛。随着北京继续发起外交攻势，寻求挑战美国领导的全球秩序，预计数十位世界领导人，尤其是发展中国家的领导人将出席。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年以来，东盟一直是中国最大的贸易伙伴，根据复旦大学绿色金融与发展中心的数据，新加坡、马来西亚和柬埔寨是过去两年中国参与“一带一路”的首要目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s government lawyers say court failed to recognise its lack of expertise in national security risks when it refused ban on protest song]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230556/hong-kongs-government-lawyers-say-court-failed-recognise-its-lack-expertise-national-security-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 21:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/de54b3e0-0602-4fa8-8713-f76aa489e719_bbeef560.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港司法部批评法院未能承认这一点司法部在拒绝禁止宣传 2019 年经常被错误播放的抗议歌曲而不是国歌后，缺乏评估国家安全风险的专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;司法部周三解释了法律依据请求原讼法庭准许就其驳回拟议的“愿荣光归香港”禁制令提出上诉，该禁制令在四年前的社会动乱期间广受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;政府律师在20-该部门网站上发布的上诉申请草稿页面称，法院在决定拟议禁令的是非曲直时，没有给予行政长官李家超“最大的重视和尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;他们说李认为推广这首歌会破坏国家安全的决定具有约束力，法院一般应接受行政当局的评估，因为司法部门缺乏对国家安全威胁的敏感情报、机构能力和专业知识。&lt;/p>; &lt;p>;“如果行政当局评估所提议的措施是必要的或可能有效或有用[维护国家安全]，法院应给予适当的重视和尊重这种评估并颁发禁令，除非该部门的文件称，“法院确信它不会产生任何影响。”“这位博学的法官认为法院处于适当的位置，就好像它与行政部门一样好，这是错误的。”律政司代表律政司司长林定国早前宣布，在忠于北京的政界人士呼吁镇压的情况下，打算对法院的判决提出上诉。如果这项史无前例的禁令获得批准，将禁止任何怀有犯罪意图的人“广播、表演、印刷、出版、销售、许诺出售、分发、传播、展示或该命令还将涵盖协助、导致、促成、煽动、协助、教唆、故意授权、允许或允许他人实施禁止行为的个人和机构。&lt; /p>;&lt;p>;当局坚称，该禁令将使政府在要求互联网服务提供商删除与该歌曲相关的内容方面拥有更大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;但法律专家表示，谷歌等外国科技巨头不太可能这样做&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院驳回政府禁止抗议歌曲的申请&lt;/h3>;&lt;p>;李先生批准监督国家安全程序的法官陈建强先生上个月阻止了政府的申请由于担心禁令缺乏效果。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调了与刑法程序的潜在冲突，例如保释要求和在指定时间内启动法律程序。&lt;/p>;&lt;p>;陈的裁决被驳回政府认为法院应该按照指示行事。&lt;/p>;&lt;p>;他说他不能放弃自己的司法责任，特别是当无辜的第三方可能受到影响时。&lt;/p>;&lt;p>;但该部门的律师坚持认为“国家安全的压倒性原则”至关重要，法官在履行宪法义务、执行北京实施的国家安全法时必须考虑到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为陈已经设定了门槛通过要求当局证明法律变更来授予过高的禁令，将比现有刑法中已有的威慑力提供更大的威慑力。&lt;/p>;&lt;p>;法院应该对拟议的禁令可以协助刑事执法感到满意政府法律团队表示，只要没有证明就没有效果。&lt;/p>;&lt;h3>;司法部就法官拒绝禁播《愿荣光归香港》提出上诉&lt;/h3>;&lt;p>;政府律师还强调了调查与歌曲相关的犯罪行为所需的困难和时间，并建议民事禁令可以在现有刑事制裁之外提供额外的威慑力。&lt;/p>;&lt;p>;但政府团队认为，禁令是一种民事补救措施，与刑事犯罪定罪不同，两者不会发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，法律禁止双重危险（对同一罪行进行两次审判）不会受到侵犯，因为法官可以仍然不允许对因单一非法行为引起的人进行并行诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;政府律师还驳回了法官关于禁令可能产生潜在寒蝉效应的警告。&lt;/p>;&lt;p>;他们说政府只是想“放大刑法下的同样的威慑作用”。&lt;/p>;&lt;p>;听证会日期尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;标准民事程序要求任何人提出上诉临时命令，首先要获得主审法官的许可。&lt;/p>;&lt;p>;但是，即使第一次尝试失败，当事人仍然可以向上级法院提出申诉。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s jamboree failure sparks calls for heads to roll: ‘this is a national shame’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3230552/south-koreas-jamboree-failure-sparks-calls-heads-roll-national-shame?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/2a3e95a2-75e9-4e5e-858f-1064729a8dca_74dbaa3d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国组织的 1000 亿韩元（7600 万美元）世界童军大露营已被猛烈抨击为“国家耻辱”，要求官员调查这一注定失败的事件的呼声越来越高，这也让该国举办 2030 年世博会的能力受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;虽然全世界的球探都知道永远要“做好准备”，来自 158 个国家的约 43,000 名年轻人对困扰这次狂欢的热浪、虫子、肮脏的厕所、食物不足和缺乏服务感到措手不及。&lt;/p>;&lt;p>;来自英国的数千名参与者最终周六，在为期 11 天的运营三天后，离开西南海岸的新万金工厂。来自美国的数百人也纷纷效仿。&lt;/p>;&lt;p>;剩余的参与者约 37,000 人于周二离开现场前往首尔及其周边地区，预计台风卡农将于周四袭击该国。&lt;/p>; &lt;p>;“这绝对是国家耻辱。这肯定会作为韩国主办的最糟糕的国际活动之一而载入史册。”智库总统领导力分析师 Choi Jin 表示。&lt;/p>;&lt;p>;就在韩国于 2017 年赢得主办权之后。在举办这次活动时，有人提出了在首尔西南约 180 公里处的海滨扶安郡建造的狂欢场地是否适合在炎热潮湿的天气里举办活动的问题，因为该地区缺乏自然遮荫且易受自然因素影响.&lt;/p>;&lt;p>;但当地新闻报道称，全罗北道地方政府坚持将新万金填海区作为举办聚会的首选场地，希望吸引中央政府在那里的基础设施投资。&lt;/p>; &lt;p>;虽然不能将热浪或即将到来的台风直接归咎于组织者，但批评集中在一个可以预防的问题上：不卫生的厕所。&lt;/p>;&lt;p>;“现场的条件不是最好的......他们说他们是一天要打扫厕所 12 次，但他们没有，”一位不愿透露姓名的英国 17 岁童子军告诉《亚洲周刊》。 “而且我们没有得到足够的食物。我们的饮食要求没有得到满足。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位来自英国的 16 岁童子军也认为该网站“不适合其目的”。&lt;/p>;&lt;p>;明显提到总统尹锡烈和执政党人民力量党有影响力的议员安哲洙周三呼吁“政府最高当局”在周六的狂欢结束后道歉。&lt;/p>;&lt;p>;“应该进行彻底的审计安说：“应该解雇对失败负有最大责任的部长。”&lt;/p>;&lt;p>;人民力量党发言人姜公元也呼吁进行“彻底”调查，以确定纳税人是否资金使用得当，筹备和预算管理是否存在问题。他说：“我们必须严厉惩罚责任人。”&lt;/p>;&lt;p>;青瓦台似乎也有类似的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“人们想知道，为什么活动进行得如此顺利，尽管如此多钱都花在上面了。青瓦台一位不愿透露姓名的官员告诉韩联社：“我们需要查明到底发生了什么，这样的事情就不会再发生了。”&lt;/p>;&lt;p>;自由派反对党韩国民主党表示，议会正在对此事进行调查。童子军大露营的失败是必要的，称其为国家行政系统的“崩溃”。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国不顾热浪和疾病，继续推进世界童子军大露营&lt;/h3>;&lt;p>;分析师 Choi Jin 表示，这是目前还不清楚谁真正负责组织和运营这次盛会，因为有五位不同的组织负责人，其中包括三名政府内阁部长。&lt;/p>;&lt;p>;性别平等和家庭部长金勋淑 (Kim Hun-sook) 负责盛会的预算.&lt;/p>;&lt;p>;崔表示，然而，性别平等和家庭部“没有足够的人力和经验来在举办像狂欢节这样的大型国际活动中发挥主导作用”。他补充说，尹政府还寻求通过行政精简政策废除该部门。&lt;/p>;&lt;p>;全南国立大学政治学教授尹成淑 (Yoon Sung-suk) 表示，集会的失败对于韩国希望实现的目标来说并不是一个好兆头。 &lt;/p>;&lt;p>;“这恐怕会对国家争取2030年世博会主办权造成重大打击，因为举办世博会是国家的当务之急。”他说。主办国将于 11 月做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;韩国已成功举办了多项重大赛事，​​包括夏季奥运会和冬季奥运会，并于 2002 年与日本联合举办了足球世界杯。港口城市釜山目前正在申办 2030 年世博会。&lt;/p>;&lt;p>;尹教授表示，人们普遍怀疑盛会预算被滥用，并指出，就连卫生纸在最初几天也很快用完，而厕所和淋浴设施不够，导致外面排起长队。&lt;/p>;&lt;p>;《中央日报》周二报道称，部分资金被公务员用于“出差”，没什么可做的接待了 43,000 名童子军。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年前往英国和法国的旅行包括参观白金汉宫、观看音乐剧，以及在蒙马特区品酒。&lt;/p>;&lt;p>;预计狂欢会的惨败将在下周国民议会开幕以研究国家事务时，这一问题将成为议程的重点。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Aukus: US eyes Australia as test site for missiles to counter China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3230544/aukus-us-eyes-australia-test-site-missiles-counter-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/abf37d3f-b92b-4f2e-b431-e3229087158a_4a63d896.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚可能成为美国高超音速和其他远程精确武器的试验场五角大楼高级官员周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国陆军部长克里斯汀·沃穆斯 (Christine Wormuth) 表示，澳大利亚对包括英国在内的三方奥库斯协议的贡献“并不总是必须是美元” ”。&lt;/p>;&lt;p>;该协议于 2021 年底签署，被视为对抗中国在亚太地区日益增长的影响力的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，Aukus 的工作重点是供应澳大利亚拥有核动力潜艇，这是一支能够远距离隐秘航行并远距离打击敌人的舰队。&lt;/p>;&lt;p>;但该协议越来越注重发展先进能力，例如远程精确射击、人工智能和高超音速武器。&lt;/p>;&lt;p>;沃穆斯表示澳大利亚可以成为测试这些武器的平台。&lt;/p>;&lt;h3>;“危险的先例”：奥库斯核潜艇漏洞引发扩散担忧&lt;/h3>;&lt;p>;“澳大利亚确实拥有的一件事就是距离很远，而且土地相对无人居住，”她在华盛顿接受电话采访时说。&lt;/p>;&lt;p>;“在高超音速技术甚至我们的一些技术方面，这对我们美国来说是一个挑战。像精确打击导弹这样的东西——它不是高超音速武器，但其某些增量射程很远——对我们来说，在美国找到可以实际测试这些武器的开放空间，这是一个挑战，”沃穆斯说。 &lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚显然拥有广阔的领土，在这些地区进行测试更加可行 - 所以我认为这是一个独特的事情，例如，澳大利亚人提出来的。”&lt;/p>; >;&lt;p>;中国谴责奥库斯协议破坏了该地区的和平 — — 美国、澳大利亚和英国拒绝接受这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者也质疑该协议是否真正具有合作性，或者美国是否愿意这样做由于其规模和压倒性的军事力量，它将占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;沃穆斯表示，她希望这两个较小的合作伙伴能够参与进来，“在这场游戏中利益攸关——他们确实这么做了”。&lt;/p>;&lt;p >;“从与澳大利亚高级官员交谈中我得到的肯定是，他们这样做并不是为了让我们高兴，他们这样做不仅仅是为了好玩，”上周访问澳大利亚购买护身军刀的五角大楼官员说跨国军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;“他们这样做是因为他们认为这符合他们自己的国家利益，能够应对他们在战区看到的不同挑战。”&lt;/p>;&lt; h3>;随着美国攻击中国在太平洋的“欺凌行为”，澳大利亚“有信心”获​​得潜艇&lt;/h3>;&lt;p>;面对俄罗斯在欧洲的战争、朝鲜的威胁和好战的中国，美国一直在寻求加强其防御联盟和将更先进的能力交给澳大利亚、乌克兰和台湾等盟友。&lt;/p>;&lt;p>;在冷战的大部分时间里，华盛顿的政策是能够同时打两场重大战争。&lt;/p>;&lt; p>;沃穆斯承认，如今，预算限制、美国公众舆论以及俄罗斯和中国的相对实力使这种学说变得不可能。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，当你看看我们的规模时，人们会认识到这一点。军队，当你看看美国纳税人愿意支付的国防预算规模时，我们……不打算一次打一场以上的重大战争，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;相反，美国希望其联盟和核武库能够“阻止机会主义侵略”。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到当今俄罗斯军队和中国军队的复杂性，试图调整我们的军队规模，以假设处理两场战争一次会非常昂贵”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: blast at Moscow factory adds to Russian jitters as new drone attacks are blamed on Kyiv]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3230559/ukraine-war-blast-moscow-factory-adds-russian-jitters-new-drone-attacks-are-blamed-kyiv?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 21:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/e9c4ed87-2179-4bef-aba1-7e1a29612d0e_d212cf32.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，莫斯科北部一家生产光学设备的工厂发生爆炸官员称，俄罗斯安全部队造成 45 人受伤，其中 6 人伤势严重。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯安全部队安德烈·沃罗比约夫 (Andrei Vorobyov) 称，爆炸发生在扎戈尔斯克光学制造厂内的一个存放烟花的仓库内。俄罗斯首都周边地区的州长。&lt;/p>;&lt;p>;沃罗比约夫表示，该公司已租用仓库进行储存，但后来声称该工厂本身主要生产烟火。他表示，该工厂“长期以来与光学或机械无关”，尽管该公司网站称其仍在生产这些产品以及医疗设备。&lt;/p>;&lt;p>;爆炸产生了很高的影响。浓烟滚滚，加剧了俄罗斯对莫斯科夜间无人机袭击的不安，以及周三克里米亚塞瓦斯托波尔港口上空的烟雾警报。&lt;/p>;&lt;p>;扎戈尔斯克工厂爆炸炸毁了附近公寓楼的窗户当地州长说，并促使周边地区疏散。担心有五人被困在废墟下。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，官员们表示，俄罗斯防空系统连夜击落了两架瞄准莫斯科的无人机，他们称这是乌克兰最近一次试图袭击俄罗斯首都，此举显然是为了令人不安。莫斯科人并将战争带向俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;市长谢尔盖·索比亚宁 (Sergei Sobyanin) 表示，无人机在接近莫斯科时被拦截，没有人员伤亡。俄罗斯国防部将此次事件描述为“恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，其中一架无人机在莫斯科以南的多莫杰多沃区坠落，另一架则落在该市以西的明斯克高速公路附近。索比亚宁。多莫杰多沃机场是莫斯科最繁忙的机场之一。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚无人机是在哪里发射的，乌克兰官员也没有立即发表评论。乌克兰通常既不证实也不否认此类袭击。&lt;/p>;&lt;p>;7月30日和8月1日，莫斯科伏努科沃机场的航班曾短暂停止，当时无人机在两起独立事件中遭到防空系统干扰后撞入莫斯科商业区。&lt; /p>;&lt;p>;5月，俄罗斯当局指责乌克兰试图用两架无人机袭击克里姆林宫，以刺杀总统弗拉基米尔·普京。最近的无人机袭击目标是从俄罗斯首都到俄罗斯吞并的克里米亚半岛。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起引起恐慌的事件中，乌克兰媒体报道社交媒体博客称，塞瓦斯托波尔上空滚滚浓烟.&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科任命的塞瓦斯托波尔州长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫表示，烟雾来自“舰队训练演习”，并敦促当地居民不要担心。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰称这挫败了泽连斯基的行动暗杀阴谋，被拘留的女线人&lt;/h3>;&lt;p>;“是的，气味难闻，但绝对安全，”他在 Telegram 上说道。 “这座城市一切都很平静。”&lt;/p>;&lt;p>;这些事件发生在乌克兰正在进行反攻的背景下，乌克兰和西方官员警告称，这将是对抗克里姆林宫根深蒂固势力的长期斗争。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰国防部副部长汉娜·马利亚尔周三在其官方 Telegram 频道上表示，俄罗斯正在东部地区反击乌克兰人，那里正在发生艰苦的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;“在乌克兰的某些地区， &lt;/p>;&lt;p>;她声称乌克兰的努力在南部取得了“部分成功”。她没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;无法独立核实双方的说法。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰炮兵袭击导致一名儿童死亡、两人受伤俄罗斯任命的该地区负责人丹尼斯·普希林 (Denis Pushilin) 周三在 Telegram 频道上表示，炮弹击中了顿涅茨克的一栋两层建筑。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰东部的顿涅茨克地区部分处于俄罗斯政府的控制之下。自 2014 年以来，一直是亲俄分离主义者的关注对象，直到莫斯科去年宣布吞并该省。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯称，去年初对乌克兰发动了全面入侵，并称之为“特别军事行动”乌克兰军队每天炮击顿涅茨克地区俄罗斯控制的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;法新社、路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>