<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Wreck of ancient Roman ship carrying hundreds of intact terra cotta jars found off coast of Italy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229385/wreck-ancient-roman-ship-carrying-hundreds-intact-terra-cotta-jars-found-coast-italy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 07:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/432a83fa-dba7-4486-90fa-84096b71deb1_41e8669a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一艘载有数百个兵马俑的古罗马货船​​残骸已被发现当局周五表示，该船在意大利海岸附近被发现。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船据信沉没于 2000 多年前，是在港口城市奇维塔韦基亚 (Civitavecchia) 海岸附近的地中海海底发现的。罗马西北部。&lt;/p>;&lt;p>;这一“非凡发现”是由宪兵艺术队宣布的，该队是宪兵警察局负责保护意大利文化遗产的一个部门。据《卫报》报道，官员们将其描述为“罗马船只沉没的一个重要例子，罗马船只冒着危险试图到达海岸，并见证了古代海上贸易路线”。&lt;/p>; &lt;p>;据罗马报纸《共和报》报道，这艘船的历史可以追溯到公元前一世纪或二世纪，里面装满了数百个双耳细颈瓶（一种赤土罐），被发现时大部分完好无损。&lt;/p>;&lt;p >;艺术小组和国家水下文化遗产监管局的潜水员发现了沉船。&lt;/p>;&lt;p>;专家使用了远程操作车辆系统，其中包括巡逻艇、声纳和测深仪。&lt;/p>;&lt;p>;专家使用了远程操作车辆系统，其中包括巡逻艇、声纳和测深仪。 >;&lt;h3>;意大利考古公园的新发现包括骑着海豚的厄洛斯&lt;/h3>;&lt;p>;双耳细颈瓶放置在船的底部，估计长约 65 英尺。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，目前尚不清楚这些集装箱的用途。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 12 月，在地中海发现的另一艘罗马船只残骸中包含约 6,000 个双耳细颈瓶。这艘船的残骸在爱奥尼亚海的希腊凯法利尼亚岛附近被发现，据信也在大约 2,000 年前沉没。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin defends arrests of critics during ‘armed conflict’ with Ukraine, urges people to ‘follow rules’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229384/putin-defends-arrests-critics-during-armed-conflict-ukraine-urges-people-follow-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 06:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/6b778009-40c3-4ac0-852f-d8a36cf0f5fe_81544aef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周六在一次会议上为俄罗斯对异议声音进行的前所未有的镇压进行了辩护。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在是 2023 年，俄罗斯正在与邻国发生武装冲突。我认为，对于国内伤害我们的人应该采取一定的态度，”普京在圣彼得堡对记者说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须记住，为了让我们取得成功，包括普京补充道：“在冲突地区，每个人都需要遵守一定的规则。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统正在回答一名记者的提问，该记者请他对最近一名戏剧导演和一名社会学家被监禁一事发表评论.&lt;/p>;&lt;p>;“人们因他们所说或所写的言论而被捕。这正常吗？” 《生意人报》资深记者安德烈·科列斯尼科夫 (Andrei Kolesnikov) 向普京询问。&lt;/p>;&lt;p>;本周，俄罗斯当局拘留了 64 岁的著名社会学家鲍里斯·卡加利茨基 (Boris Kagarlitsky)，并指控他在网上呼吁恐怖主义。&lt;/p>;&lt;p>; 5 月，莫斯科一家法院下令逮捕 38 岁的戏剧导演叶夫根尼娅·贝尔科维奇 (Yevgeniya Berkovich)，罪名是“为恐怖主义辩护”，原因是其一部获奖戏剧讲述了网上招募的俄罗斯妇女与叙利亚激进伊斯兰主义者结婚的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;南非反对派敦促金砖国家领导人抵制峰会以支持普京&lt;/h3>;&lt;p>;普京表示，他不知道卡加利茨基和贝尔科维奇是谁。&lt;/p>;&lt;p>;“我第一次听到这些名字，并不真正了解了解他们做了什么或对他们做了什么，”普京说。 “我只是告诉你我对这个问题的总体态度。”&lt;/p>;&lt;p>;对莫斯科在乌克兰的攻势的批评已被宣布为非法，自由反对派的大多数杰出成员要么入狱，要么流亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上周，当局在批评普京后以“极端主义”罪名拘留了前分离主义指挥官和民族主义博主伊戈尔·吉尔金。&lt;/p>;&lt;h3>;普京表示，让俄罗斯和非洲团结起来的是争取真正的主权&lt;/ h3>;&lt;p>;乌克兰内政部表示，周六晚间，俄罗斯东北部城市苏梅的火箭弹袭击造成一名平民死亡，五人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“7 月 29 日晚间，一名敌人导弹击中了一所教育机构，”该部在 Telegram 上表示。 “至少一名平民死亡，五名平民受伤。”&lt;/p>;&lt;p>;去年2月24日莫斯科入侵乌克兰后不久，俄罗斯军队就进入苏梅地区，但乌克兰军队在数年后夺回了该地区的控制权。几周后。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家警察在 Telegram 上发布视频，显示一人被担架抬走，一座建筑变成废墟，树木破碎。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法核实事件的细节。报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s hidden debt risk ‘comes from its system’, and why local governments are beholden to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3229284/how-chinas-hidden-debt-risk-comes-its-system-and-why-local-governments-are-beholden-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/0d274a90-6451-443c-af89-b7a4a5a213c1_92ce18c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这是有关北京近期政策转变如何引发争论的系列文章的第一部分讨论对中国潜在的经济影响和风险，首先是地方政府债务增加的影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国一些负债最严重的地区的地方官员正在努力筹集足够的现金，他们认为尽管他们已经用尽了所有选择，有些人甚至在网上发布了他们的困境，希望获得中央政府急需的援助。&lt;/p>;&lt;p>;但这些评论很快就被删除了。&lt;/p>; &lt;p>;北京方面正在努力保持稳定，同时控制这样的说法：领导层正在减轻地区债务不断增加的影响，这些债务威胁着中国疫情后复苏中的经济增长愿望。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，全国各地的财政状况仍在恶化特别是在贵州等最贫困省份，引发了地方政府债务危机迫在眉睫的担忧。北京将中国主要国有银行体系崩溃的可能性视为“灰犀牛”风险——巨大、明显且被忽视的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;在评估债务水平的呼吁下，中国将加快基础设施建设以援助增长&lt;/h3>;&lt;p>;“中国债务风险来自制度。”7月12日，中国人民大学经济研究院联席院长毛振华在中国人民大学举办的研讨会上表示。&lt;/p>;&lt; “我们与一些西方国家不同，”他解释道。 “我们有一个单一的管理体系——中央集权的体系……这种体系在某种程度上加深了地方政府对中央政府财政的依赖。”&lt;/p>;&lt;p>;当地方政府未能获得足够的国家帮助时，基本服务开始半途而废。&lt;/p>;&lt;p>;6月份，河北省保定市一家国有交通公司告诉居民，公司已经没有足够的资金来维持公交车正常运营，因此一些路线被取消。河南省商丘市二月份也出现了类似情况，影响了数百万通勤者。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，人们对上市市场地方政府融资平台（LGFV）可能违约的担忧继续加剧。公共和企业债务重组是为了规避地方政府借贷限制而创建的，自 2008 年全球金融危机以来，债务重组数量激增。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是否会有更多陷入困境的国有企业寻求长期债务重组？&lt;/h3>; &lt;p>;财大证券副总经理胡恒松估计，中资银行大约有 30% 至 40% 的资产投资于地方政府融资平台债券。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为[破产]是一种对中国金融业来说这是一个可行的选择。”胡锦涛在同一次研讨会上表示。 “中国的银行也将不得不破产……隐性担保必须持有。”&lt;/p>;&lt;p>;2019年5月，金融监管机构因严重的信用风险而接管了包商银行，这标志着中国第一家银行倒闭。 20年了。&lt;/p>;&lt;p>;中国的房地产市场危机加剧了许多地方政府融资平台的财务问题，这些融资平台的大部分收入依赖卖地。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，习近平主席宣布“房子是用来住的，不是用来炒的”，六年来，这个原则一直是政策的基础，旨在打破房地产投机和信贷肆意扩张的恶性循环。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的房子是用来炒的吗？北京放开了房地产的束缚&lt;/h3>;&lt;p>;但在过去的几年里，这一政策造成了沉重的损失。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府的金库在花费数百万美元来缓解经济压力后遭受了沉重打击。大流行期间冠状病毒的影响。在中国严厉的封锁期间，来自私营部门的投资也大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，北京取消零新冠政策，人们普遍预计这将提振经济增长，但今年六个月后，中国的主要增长引擎– 出口 – 录得三年多以来的最大跌幅。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院金融研究所副所长张明警告说，地方政府“依赖土地的增长模式无法持续”社会科学部（CASS）也在研讨会上。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府融资平台实际上是过去几十年中国发展的基石。 20世纪90年代中期，中央政府实施了预算法，以阻止地方当局积累大量债务。作为回应，地方政府制定了地方政府融资平台作为解决办法。目前中国有数千辆此类车辆，推动了对桥梁、道路、住宅和工业园区的投资，并提高了该国的国内生产总值 (GDP)。&lt;/p>;&lt;p>;但与此同时，过度浪费的故事却层出不穷。包括“鬼城”在内的白象项目的支出在中国各地成为头条新闻并引起人们的关注，在某些情况下激怒了当地居民。&lt;/p>;&lt;p>;中泰证券首席经济学家兼研究部主管李迅雷估计前述贵州——中国最贫困、负债最重的省份之一——到2022年底已建成高速公路总计8,331公里。相比之下，日本高速公路全长约为7,800公里，而贵州的GDP还不到日本的十五分之一。 .&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织估计，中国地方政府融资平台的债务总额今年已增至创纪录的 66 万亿元人民币（9.23 万亿美元），较 2017 年的 30.7 万亿元人民币增加了一倍多.&lt;/p>;&lt;p>;Seafarer Capital Partners 中国研究总监尼古拉斯·博斯特 (Nicholas Borst) 认为，中央政府不愿意改变财政结构，因为这让北京对各省拥有重大的财政控制权。&lt;/p>;&lt;h3>;随着地方金融困境的加剧，中国的新冠刺激计划未能达到目标：报告&lt;/h3>;&lt;p>;2015 年，一项债务互换计划试图通过用更透明、利率更低的债券取代这些负债来减少地方政府融资平台的债务规模，但事实证明，它是无效的，并为 2018 年三年计划结束后地方债务迅速膨胀奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为北京可能会敷衍解决这个问题，”博斯特说，并补充说，解决这个问题可能包括中央政府使用自己的资产负债表，或者可能出售国有资产。 “然而，我目前看不到能够为地方政府提供可持续的长期财政状况的解决方案的势头。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平领导下的政策方向是加强集权和加强国家对关键领域的控制。经济的一部分。财政改革可能会削弱这两种趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;交易所交易的地方政府融资平台尚未出现违约情况，但广发证券估计，私下出售的地方政府融资平台共有 73 起违约事件。今年第一季度的交易量创下自 2018 年券商开始收集此类数据以来的新高。这些交易主要是贵州省和山东省的车辆。&lt;/p>;&lt;p>;惠誉评级在 7 月 17 日的一份报告中表示，中资银行未来一两年，地方政府融资平台债务敞口可能会导致资产质量和盈利能力面临越来越大的压力，从而导致更多的贷款重组。&lt;/p>;&lt;p>;中国的几位著名政策顾问认为，中央政府需要向地方政府承担更多债务，特别是在高成本、低回报的项目中。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多地方政府融资平台必须为此类投资支付约 6% 至 8% 的年利息，而有些可能中国社会科学院的张表示，甚至必须支付更多费用。与此同时，中国中央政府在资本市场上的借贷利率要低得多。&lt;/p>;&lt;p>;“他们所能做的就是依靠其他手段……这不可避免地导致债务大幅增长，尤其是隐性债务。”张说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国如何化解债务泡沫，前景如何？&lt;/h3>;&lt;p>;中国所谓的隐性债务没有官方数据，这些债务通常源自非正式借贷渠道涉及地方政府融资平台。据估计，中国地方政府的未偿隐性债务约为30万亿元至50万亿元。与债券市场相比，这些债务的利息要高得多，还款期限也更短。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府多年来一直坚持不会对地方政府及其拥有的公司进行救助，北京方面已表示，如果负债累累的地方政府融资平台无法偿还债务，可能会允许它们违约或进行重组。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，湖南和甘肃等多位省级官员发誓，他们将不会在上市市场违约，以恢复中国在疫情后的大环境下严重缺乏的投资者信心。&lt;/p>;&lt;p>;中泰证券的李表示，北京致力于实现半导体和半导体生产自给自足。替代能源可能再次导致产能过剩。他警告说，地方政府被要求在先进技术上投入大量资金，而没有对这些项目的效率进行太多监督或独立评估。&lt;/p>;&lt;p>;“地方政府债务是一个长期存在的问题，”李说。在中国人民大学研讨会上。 “这是一个过程。我们不能说，“让我们[与地方政府的担保]脱钩吧”。我们需要尊重他们的历史，面对现实。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的国家立法机关全国人民代表大会敦促中央政府“科学确定”国家中长期债务规模。 &lt;/p>;&lt;p>;但财政部财务司原司长孙晓霞表示，政府目前还很难确定“最佳债务规模”，“维持债务规模更困难”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“理论上，应该讨论最优债务规模，认为存在一个可以最大化经济增长的最优债务比率。但现实往往更加复杂，”孙在同一次研讨会上说道。 “在实现稳增长目标的同时，我们也面临地方债务水平快速扩张、债务压力加大的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“债务风险成为人们日益关注的问题。债务风险和债务可持续发展是同一枚硬币的两个侧面。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must do much more so working mums can keep breastfeeding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229115/hong-kong-must-do-much-more-so-working-mums-can-keep-breastfeeding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/c648c6dc-3c5a-4178-a56a-6dab6a787c29_8816c8e0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;每年 8 月的第一周，来自 120 多个国家/地区的人们都会加入提高公众对母乳喂养的认识和支持的全球运动。当女性已经母乳喂养几个世纪时，这似乎很奇怪。去年成为妈妈后，我才意识到坚持母乳喂养是多么困难，尤其是在香港这样快节奏的城市。&lt;/p>;&lt;p>;今年世界母乳喂养周的主题是让工作父母的不同之处让我们来谈谈如何让工作场所的母乳喂养发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;别误会我的意思。香港在立法和政策方面为母乳喂养创造更好的条件方面取得了重大进展。 2010年，公立医院停止接受制造商免费婴儿配方奶粉，导致住院纯母乳喂养率从17.7%上升至41.3%。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，《雇佣条例》生效修订后，产假从 10 周延长至 14 周——尽管与许多发达国家的政策相比，仍然短得可怜。 2021年，在疫情期间，政府修订了《性别歧视条例》，保护女性在公共生活的大部分领域免受母乳喂养歧视和骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，文化耻辱和工作场所政策等社会因素发挥着重要作用。女性母乳喂养时间的长短起着决定性作用。虽然全球 70% 的女性母乳喂养至少一年，但香港女性的母乳喂养时间还不到 24%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港近 80% 的女性开始母乳喂养，超过 10% 的女性开始母乳喂养。四个月后，当大多数妈妈重返工作岗位时，一半人仍在这样做，但令人沮丧的是，到了六个月，只有五分之二的人继续工作。&lt;/p>;&lt;p>;香港落后了；世界卫生组织设定的全球母乳喂养率目标是到2030年一年为80%，两年为60%。&lt;/p>;&lt;p>;香港如何提供一个更鼓励母乳喂养的环境，以更好地保护妇女的健康哺乳权和儿童母乳喂养权？&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，工作场所的挑战仍然是最常见的障碍。产假少于三个月的父母母乳喂养时间不如产假多的父母。&lt;/p>;&lt;p>;作为第一次当妈妈，我仍然记得产假结束前几周的压力和恐惧。我应该辞职吗？当我的办公室连哺乳室都没有时，我还能在工作时母乳喂养吗？如果工作妨碍我无法休息哺乳怎么办？&lt;/p>;&lt;p>;这些问题让我在无数个夜晚彻夜难眠。尽管知道母乳最适合我的孩子，但我无法说服自己可以成功地兼顾母乳和工作。我知道我并不是唯一一个有这种想法的人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管香港最近在产假方面取得了进展，但雇主应该考虑提供更长的产假和陪产假，以便新父母得到更多支持，婴儿也可能会得到更多支持。母乳喂养时间更长。研究表明，较长的带薪休假可显着增加母乳喂养的开始时间和持续时间。&lt;/p>;&lt;p>;在日本，除了 14 周的产假外，女性还可以享受育儿假，直到孩子一岁前一天。与香港仅有五天的陪产假相比，日本的男性员工可能需要长达八周的陪产假。新爸爸也有权享受育儿假，直到婴儿一岁。&lt;/p>;&lt;h3>;为了鼓励母乳喂养，香港需要更好的产假政策&lt;/h3>;&lt;p>;除了提供更慷慨的产假和陪产假之外，雇主还必须提供适合母乳喂养的设施，以支持女性重返工作岗位。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，虽然雇主没有明确义务提供哺乳时间或护理设施，但不这样做可能会构成对妇女的歧视哺乳。然而，提供此类支持对于保持女性员工的参与度和继续母乳喂养之旅至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;为重返工作岗位的女性提供有利环境的责任不仅在于雇主，还在于设施管理等服务提供商&lt;/p>;&lt;p>;鉴于香港大部分企业都是中小型企业，如果中小型企业主没有资源为哺乳妇女设立专门的空间，那么提供办公空间的管理公司对于这些中小企业应该加紧努力，填补空白。我们在购物中心、博物馆和其他公共场所都见过哺乳室，但在写字楼里却很少见到这样的设施。&lt;/p>;&lt;p>;以我工作的数码港为例。它被誉为香港的创新中心，拥有 1,900 多家初创企业和科技公司。令人震惊的是，在其 119,000 平方米（12​​8 万平方英尺）的办公空间中，没有一间哺乳室，所以我只好在残疾人浴室里挤奶。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这就是一个由政府资助的社区，其雄心勃勃的目标是促进积极的变革。初创企业社区可能以男性为主，但它们绝不是只有男性，他们的工作环境应该包含母乳喂养的需求。&lt;/p>;&lt;p>;母乳喂养是母亲给自己、孩子和地球的礼物。需要整个社会，而不仅仅是母亲，才能使其发挥作用。鉴于我们平均一生中有三分之一的时间在工作，商界领袖必须挺身而出，提供欢迎的工作场所政策和有利的环境，以赋予女性权力，以完成她们一生中最神奇和最有意义的使命。&lt;/p >;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s US$475 million ‘big lie’ defamation lawsuit against CNN dismissed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229383/trumps-us475-million-big-lie-defamation-lawsuit-against-cnn-dismissed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 04:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/cd99f543-2215-40af-92a1-c6ae02c1678b_425f0445.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名联邦法官驳回了美国前总统唐纳德·特朗普针对其 4.75 亿美元的诽谤诉讼CNN，这位美国前总统声称该网络对其选举舞弊的描述是“弥天大谎”，将他与阿道夫·希特勒联系在一起。&lt;/p>;&lt;p>;在周五深夜的一项裁决中，美国法官拉格·辛哈尔 (Raag Singhal) 表示， 2019 年由特朗普提名，他表示 CNN 的言论只是观点，而非事实，因此不能成为诽谤指控的对象。&lt;/p>;&lt;p>;“CNN 的言论虽然令人反感，但从法律角度来看，并不具有诽谤性。” “” &lt;/p>;&lt;h3>;“我们拯救美国的最后一枪”：特朗普将自己视为对抗拜登的最佳人选&lt;/h3>;&lt;p>;这起诉讼于 2022 年 10 月提起，强调了 CNN 发表的五起事件将特朗普有关 2020 年大选的言论称为“弥天大谎”的报道或广播评论。该短语还与纳粹政权的宣传使用有关。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼称，该措辞构成“CNN 故意向观众宣传原告与最令人反感的人之一之间的联系”。现代历史上的人物。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，辛格尔写道，仅仅使用“弥天大谎”这个词并不足以产生真正的含义。&lt;/p>;&lt;p>;“任何理性的观众都无法理解（或者应该）合理地提及这一点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自 2015 年发起首次总统竞选以来，特朗普经常攻击他不喜欢报道的媒体机构，其中 CNN 是最喜欢的攻击目标。&lt;/p>; &lt;p>;尽管面临州和联邦起诉，特朗普仍是 2024 年共和党总统提名的领跑者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine moves Christmas Day holiday to December 25, denouncing Russian-imposed traditions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229382/ukraine-moves-christmas-day-holiday-december-25-denouncing-russian-imposed-traditions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 03:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/b9849a78-b680-4a69-b09f-476f856d6d86_104d3d5a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五签署了一项法律，将圣诞节官方假期移至 12 月从 1 月 7 日起，即俄罗斯东正教庆祝圣诞节的日子，即 1 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;该法律附带的解释性说明称，其目标是“放弃俄罗斯传统”，包括“强制庆祝圣诞节” ” 1 月 7 日，并引用了乌克兰人“为自己的身份而进行的不懈而成功的斗争”以及“所有乌克兰人都希望按照自己的传统和节日生活”，而俄罗斯对乌克兰长达 17 个月的侵略则加剧了这一点。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，一些乌克兰人已经在 12 月 25 日庆祝圣诞节，这一举动代表了与俄罗斯、其文化和宗教传统的分离。&lt;/p>;&lt;p>;该法律还推迟了乌克兰建国日从7月28日到7月15日，乌克兰捍卫者日从10月14日到10月1日。&lt;/p>;&lt;p>;声称对乌克兰东正教拥有主权的俄罗斯东正教和其他一些东正教教堂继续使用古代儒略历。圣诞节在该日历上（即 1 月 7 日）晚 13 天，比大多数教会和世俗团体使用的公历晚 13 天。&lt;/p>;&lt;p>;天主教会首先采用现代的、在天文学上更精确的公历。 16世纪。此后，新教徒和一些东正教教堂调整了自己的日历，以便计算圣诞节和复活节。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的宗教格局多年来一直处于分裂状态。该国东正教有两个分支，一个与俄罗斯教会结盟，尽管它享有广泛的自治权，另一个则完全独立于俄罗斯教会。乌克兰东正教是独立于俄罗斯教会的分支，今年早些时候宣布将改用修订后的儒略历，将圣诞节定为 12 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;其领导层去年允许信徒庆祝 12 月 25 日的节日。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰向俄罗斯发射朝鲜火箭，称武器“做出疯狂的事情”&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯国家通讯社俄新社周六报道，竞争对手东正教与俄罗斯东正教结盟的教会发誓将在 1 月 7 日继续庆祝圣诞节。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基周六前往乌克兰东部饱受战争蹂躏的顿涅茨克地区，该地区已被俄罗斯非法吞并，但仅部分占领并会见了该国特种作战部队的成员。泽连斯基在一份在线声明中指出，周六是他们的正式承认日，也是俄罗斯控制地区奥列尼夫卡监狱发生致命袭击事件周年纪念日，数十名战俘在袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;俄罗斯和乌克兰相互指责对方发动了此次袭击，双方均表示此次袭击是有预谋的，目的是掩盖暴行。应俄罗斯和乌克兰的请求，派出了一个联合国实况调查团来调查这起杀戮事件，但该团队因安全问题于 2023 年 1 月被解散。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基将这次袭击描述为俄罗斯“最卑鄙、最卑鄙的袭击之一”。周六的视频声明中”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据《华尔街日报》报道，沙特阿拉伯将于 8 月主办有关乌克兰问题的会谈，邀请西方国家、乌克兰以及印度和巴西等主要发展中国家参加。周六报道。&lt;/p>;&lt;p>;报道援引参与会议的外交官的话称，会议将于 8 月 5 日至 6 日在吉达举行，来自多达 30 个国家的高级官员将出席，其中包括印度尼西亚、埃及、墨西哥、智利和赞比亚。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰和西方官员希望排除俄罗斯的会谈能够获得国际社会对有利于乌克兰的和平条款的支持。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫声称吞并了乌克兰约六分之一的领土，该国表示，只有基辅接受“新现实”（指其领土主张），与乌克兰的和平谈判才有可能。基辅表示，只有在莫斯科撤军后，才能与俄罗斯进行谈判。&lt;/p>;&lt;h3>;莫斯科表示，在俄罗斯南部上空拦截了两枚乌克兰导弹&lt;/h3>;&lt;p>;在受邀国家中，目前尚不清楚如何拦截乌克兰导弹。报告称，尽管参加了 6 月份在丹麦哥本哈根举行的类似一轮会谈的国家预计将再次参加，但许多国家仍将参加。&lt;/p>;&lt;p>;英国、南非、波兰和欧盟将参加它补充说，其中包括已确认出席的人，美国国家安全顾问杰克·沙利文预计将出席。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nine dead, more than 100 injured in Thai fireworks warehouse explosion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229381/nine-dead-more-100-injured-thai-fireworks-warehouse-explosion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 02:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/9a2677ef-e33b-46c5-ae31-144dcdf5d87b_21d777f8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，泰国的一个烟花仓库发生强烈爆炸，造成九人死亡，一名高级官员称，附近几栋房屋被夷为平地或损坏，造成 100 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;南部那拉提瓦府双溪哥乐镇发生的爆炸被认为是施工过程中的焊接造成的&lt;/p>;&lt;p>;那拉提瓦府省长萨南·蓬加松 (Sanan Pongaksorn) 告诉法新社，“今天下午，双溪哥乐一家存放鞭炮的仓库发生爆炸，最新死亡人数为 9 人，受伤人数为 115 人。”&lt;/p>;&lt; p>;“火势现已得到控制。初步调查表明，原因是由于建筑物正在建设中，钢焊接过程中出现了技术错误。”&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体的视频显示，巨大的烟雾升到空中，许多商店、住宅和房屋被烧毁。爆炸威力严重损坏车辆，有的起火，有的屋顶被炸飞。&lt;/p>;&lt;p>;法新社现场拍摄的照片显示，仓库已化为瓦砾和扭曲的金属。&lt;/p>;&lt; p>;泰国 PBS 广播公司报道，马来西亚边境小镇发生爆炸，多达 500 所房屋受损。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在屋内玩手机，突然听到一声巨响，雷鸣般的噪音，我的整个房子都摇晃起来，”住在距离仓库 100 米（328 英尺）的目击者 Seksan Taesen 告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“然后我看到我的屋顶敞开了。我向外望去，看到房子倒塌了，地上到处都是人。一片混乱。”&lt;/p>;&lt;h3>;泰国的他信计划在与前敌人达成“超级交易”的传言中回国&lt;/h3>;&lt;p>;Seksan 拍摄的视频显示了当地市场的骚乱场景，茫然的当地人四处游荡，紧急服务人员赶来提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;地面上散落着碎玻璃、屋顶瓦片和其他碎片。&lt;/p>;&lt;p>;泰国的建筑业安全记录很差，致命事故很常见。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，曼谷一座正在建设的桥梁倒塌导致交通堵塞，造成两人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Possible Chinese malware in US systems a ‘ticking time bomb’: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229380/possible-chinese-malware-us-systems-ticking-time-bomb-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 02:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/466afaa7-dfe0-4560-ad85-cd079994c229_5d514614.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拜登政府认为，中国已在美国主要电力和通信网络中植入了恶意软件《纽约时报》周六报道称，这是“定时炸弹”，一旦发生冲突，可能会扰乱军队。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》援引美国军方、情报和安全官员的话说，该恶意软件可能会给中国带来威胁如果中国大陆在某个时刻对台湾采取行动，中国人民解放军有能力扰乱美国的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;《泰晤士报》称，受影响的系统不仅可以让中国切断水、电力和通讯不仅针对美国军事基地，而且还针对美国各地的家庭和企业。&lt;/p>;&lt;p>;该报告是在微软警告国家支持的中国黑客已渗透到美国关键基础设施网络两个月后发布的。&lt;/p>;&lt;p >;微软将拥有重要军事前哨的美国太平洋领土关岛列为目标之一，但表示在美国其他地方也发现了恶意活动。 2021年，可能旨在在发生地区冲突时阻碍美国。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚、加拿大、新西兰和英国当局同时警告称，中国的黑客行为可能在全球范围内发生，影响到《泰晤士报》称，该恶意软件的发现引发了白宫战情室召开了一系列会议，与会者包括高级军事、情报和国家安全官员，以追查并根除该恶意软件。 &lt;/p>;&lt;h3>;拜登将在 8 月中旬之前签署限制美国在中国科技投资的命令&lt;/h3>;&lt;p>;该报援引一名国会官员的话说，此次恶意软件操作相当于“一颗定时炸弹”。 &lt;/p>;&lt;p>;白宫周五发表声明，未提及中国或军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登政府正在不懈努力，保护美国的关键业务免受任何干扰。国家安全委员会代理发言人亚当·霍奇 (Adam Hodge) 表示：“我们希望通过协调机构间努力来保护供水系统、管道、铁路和航空系统等。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，美国总统乔拜登“还首次强制要求采取严格的网络安全措施。”&lt;/p>;&lt;p>;有关恶意软件操作的报告发布之际，中国大陆和美国之间的关系在从台湾到半导体等许多问题上尤其紧张。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Africa opposition leader urges Brics leaders to boycott summit in support of Vladimir Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3229379/south-africa-opposition-leader-urges-brics-leaders-boycott-summit-support-vladimir-putin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 01:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/9c0efb8e-7dd5-493b-9e06-2a6fe56afbb1_76f70603.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南非激进左翼反对党周六敦促中国、印度和巴西领导人抵制下个月在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会，声援不会出席的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p>;&lt;p>;普京的潜在访问给南非带来了外交和法律困境，因为他是南非的目标国际刑事法院发出逮捕令，但本月早些时候证实他不会亲自参加。&lt;/p>;&lt;p>;在南非第三大党经济自由战士 (EFF) 的周年集会上，领导人朱利叶斯·马莱马呼吁其余金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）领导人也不要参加 8 月 22 日至 24 日的峰会，以示对普京的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;对中国的看法“广泛”调查发现，印度和巴西的“负面”情绪&lt;/h3>;&lt;p>;“我们呼吁中华人民共和国、印度和巴西总统不要出席金砖国家峰会，以声援普京总统，”马莱马说.&lt;/p>;&lt;p>;马莱马还谴责美国“威胁”南非，要求南非转而反对俄罗斯领导人，以换取具有里程碑意义的非洲增长和机会法案（AGOA）的保留部分，该法案授予免税权&lt;/p>;&lt;p>;“他们可以夺走 AGOA，让我们拥有主权，”42 岁的他在挤满了 90,000 多名身穿红色党旗的支持者的体育场发表讲话时说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;受马克思列宁主义启发的激进的电子前线正在庆祝其成立十周年。&lt;/p>;&lt;p>;舞台上悬挂着非洲联盟和古巴的旗帜。&lt;/p>;&lt;h3>;新兴世界的火炬手金砖国家能否挑战既定秩序？&lt;/h3>;&lt;p>;马莱马谴责执政的非洲人国民大会 (ANC) 的腐败行为，自 1994 年民主出现以来，非洲人国民大会一直统治着该国 - 并承诺在下一次选举中将他们赶下台。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，电子自由基金会组织了一场全国抗议活动，试图迫使总统西里尔·拉马福萨 (Cyril Ramaphosa) 下台，因为他对该国疲软的经济和严重的能源危机的处理方式。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;身着 EFF 夹克、戴着贝雷帽的 46 岁失业父亲 Malusi Khwane 告诉法新社，他“厌倦了 ANC 政府”。&lt;/p>;&lt;p>;“EFF 的情况是将会改变。明年，在我们的支持下，他们甚至可以有更好的机会赢得选举。”Khwane 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain’s Socialists lose seat, after expat vote count, making it harder to form government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229378/spains-socialists-lose-seat-after-expat-vote-count-making-it-harder-form-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 00:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/d660ddc4-d222-4af5-87da-6f9c15cca2a5_c4619c34.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上周的海外选票统计后，西班牙社会党少了一个席位分析人士周六告诉路透社，这使得他们更难组建左翼联盟，因为他们需要强硬的加泰罗尼亚分离主义者的支持，而不仅仅是他们的弃权。&lt;/p>;&lt;p>;在周日的收盘中，在选举中，左翼和右翼集团都没有赢得足够的席位来形成多数席位，加泰罗尼亚分离主义政党加泰罗尼亚共和党 (ERC) 和联合党成为国王拥护者，各自控制着七个席位。&lt;/p>;&lt;p>;Esquerra 被视为是可能会支持社会党总理佩德罗·桑切斯，但如果选举委员会确认新的席位数，加泰罗尼亚政党中较为强硬的朱特斯似乎也必须积极支持他，以便他能够组建政府。 &lt;/p>;&lt;p>;左翼政党在五月份的地方和地区选举中遭受重创后，桑切斯提前宣布了上周的选举，希望让反对派措手不及。左翼势力比民意调查预测的要强大，但现在担任看守角色的桑切斯面临着组建政府的艰巨任务。&lt;/p>;&lt;p>;对居住在海外的 233,000 多名西班牙人的选票进行统计，将马德里的一个席位交给了议会。人民党和社会党周六表示，在最初的计票中，社会党获胜。这一点尚未得到选举当局的正式确认。&lt;/p>;&lt;p>;要组建政府，需要在拥有 350 个席位的国会中获得绝对多数票。如果两个集团都无法确保这一点，则在议会进行第二次投票，得票最多的一方以简单多数获胜。&lt;/p>;&lt;p>;根据修订后的席位数，人民党总共可以召集 171 个席位其中包括 137 票，其中 33 票来自极右翼 Vox 党，1 票来自地区政党纳瓦拉人民联盟 (Union of the Navarran People)。没有其他政党表示将支持包含 Vox 的政府。&lt;/p>;&lt;p>;拥有一名立法者的地区政党加那利联盟 (Canarian Coalition) 的发言人周六告诉路透社，该党不会支持包含 Vox 的政府，但尚未做出决定如果它会支持桑切斯。&lt;/p>;&lt;h3>;右翼未能赢得预期多数后，西班牙陷入僵局&lt;/h3>;&lt;p>;就桑切斯而言，他可以筹集 171 个席位，其中 121 个席位来自社会党以及社会党的支持极左翼苏马尔党（31 个席位）、埃斯奎拉党（7 个席位）、巴斯克分离主义者 EH Bildu（6 个席位）、巴斯克民族主义党（5 个席位）和加利西亚民族主义集团（1 个席位）。&lt;/p>;&lt;p>;周五，在外国计票引发的席位变动之前，左翼集团有望获得 172 票，而人民党及其盟友 Vox 和 UPN 只能获得 170 票。这意味着桑切斯只需说服 Junts 弃权即可获得投票支持以简单多数上台。&lt;/p>;&lt;p>;现在，取决于加那利党决定如何行动，桑切斯可能需要至少一票来自联合党才能击败人民党及其盟友。&lt;/p>;&lt;马德里卡洛斯三世大学的政治分析师巴勃罗·西蒙 (Pablo Simon) 告诉路透社，“这将使桑切斯的处境变得更加困难，因为如果他需要他们的选票，就会赋予朱特更多的权力来要求回报。”&lt;/p >;&lt;p>;在加泰罗尼亚独立问题上，Junts 比 ERC 采取更强硬的立场，该组织周一表示，帮助桑切斯越过界限的条件是允许在加泰罗尼亚举行独立公投，并特赦所有面临法律指控的分离主义者与该地区 2017 年独立申请失败有关。&lt;/p>;&lt;p>;举行公投需要修改西班牙宪法和大多数立法者的投票，但这肯定不会发生。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;人民党领导人阿尔贝托·努涅斯·费乔 (Alberto Nunez Feijoo) 仍然决心尝试组建右翼联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“费乔希望为所有西班牙人执政，”人民党区域协调员佩德罗·罗兰 (Pedro Rollan)，周六在马德里表示。&lt;/p>;&lt;p>;苏马尔领导人尤兰达迪亚斯呼吁所有“进步力量”支持桑切斯。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信政治团体必须挺身而出，我呼吁向该国的进​​步和民主力量保证（桑切斯）当选总理，”她在周六发表的意大利报纸《共和报》采访中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: as the Titan disaster shows, there’s no ignoring basic science]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229129/climate-change-titan-disaster-shows-theres-no-ignoring-basic-science?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/8af3d1ea-d314-433d-8e5e-6a289851ff27_704ead02.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;今年夏天，气候变化在全球新闻中占据着重要地位，尤其是在我们刚刚生活的时候经历了有记录以来最热的一周。鉴于一系列全球变暖事件，我们应该敲响警钟，并努力改变我们的生活方式。相反，大家的反应却是集体“嗯”。&lt;/p>;&lt;p>;我们应对气候变化的方法与最近的头条新闻主题相似——泰坦潜水器灾难。在这两种情况下，人类都面临着基础物理学带来的挑战——对于泰坦来说，压力随着深度的增加而大大增加；而且，当我们向大气中添加温室气体时，会捕获更多的热量。而且，在这两种情况下，人们都对挑战做出了漫不经心的反应，不管真正的专家怎么说。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦的结果是可预测的和即时的：设计和材料根本无法承受压力当它下降到海平面以下约 4,000 米时，压力高达 400 个大气压，相当于每平方英寸承受约 2,500 公斤的压力。拥有丰富深海潜水器经验的人们发出了大量警告。&lt;/p>;&lt;p>;虽然气候变化的结果更加复杂，但它们也基本上是可以预测的。而且，在这种情况下，我们要对挑战以及如何应对这些挑战负责。&lt;/p>;&lt;p>;当然，在应对这些挑战之前，重要的是要承认它们的存在。气候变化的一个长期存在的问题是否认它正在发生。对我来说，这就像不相信潜艇下降时水压会上升一样。从本质上讲，气候变化是基于气体排放量的增加，这些气体捕获了太阳的热量，进而导致温度升高。&lt;/p>;&lt;p>;太多人似乎无法理解这个概念，也许是因为他们被迷惑了 – Gaslit – 通过资金充足的尝试否认气候变化正在发生或很重要。&lt;/p>;&lt;p>;如今，你需要被非常有效地欺骗，并且带着严重的眼罩，才会相信地球的气候系统并没有变得更糟。 ，一个时髦的电影标题，似乎也适用于此。&lt;/p>;&lt;p>;我以前写过有关气候变化的文章，每次都会在新闻中发现一些相关的天气事件。然而，如今，当涉及到异常天气事件的消息时，财富确实感到尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;持续的严重热浪正在影响南欧、美国和中国，其中三堡气温高达 52.2 摄氏度。 7 月 16 日，新疆的气温创下了全国纪录，而美国死亡谷萨拉托加泉的气温几乎同时下降到了 53.9 度。还发生了严重的降雨事件，特别是在美国东北部、印度和日本西南部，至少有六人在该地区“有史以来最大的降雨”中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;海洋吸收了地球上的大部分水。今年有报道称，海洋热浪广泛传播，佛罗里达州周围海域的气温达到创纪录的 38.4 度，威胁着海洋生物。 7 月 17 日，台风“达利姆”经过香港，而此时，仅在热带低气压进入南海三天后。&lt;/p>;&lt;p>;台风历来给香港造成严重破坏和人员伤亡，尤其是的风暴潮。然而，香港的目标是进行大规模的交椅洲填海计划，据说该计划的高度足以避免风暴潮。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2016 年，香港约 27% 的人口和 70% 的商业人口政府数据显示，活动正在填海土地上进行。这无疑是一个令人担忧的问题——海平面上升加上更强烈的台风可能会导致严重的风暴潮，从而淹没和破坏大片土地。&lt;/p>;&lt;p>;香港北部还规划了一座大都市，其土地可能会被破坏。被淹了。与此同时，在大屿山南部填海区建造世界上最大的垃圾焚烧炉之一的工作正在进行，该焚烧厂将排放更多的温室气体，该填海区高度暴露于风暴之中。五年前，台风山竹发出警告，称城市地区即使在退潮时也可能受到风暴潮的影响，但在防范风暴潮方面却几乎没有采取任何措施。&lt;/p>;&lt;p>;此外，当然，香港还有很多风暴潮。玻璃幕墙几乎是在嘲笑台风到来，并在飓风强度的大风中向它们抛掷碎片。&lt;/p>;&lt;p>;政府发布并更新了香港的气候行动计划，但重点是“脱碳”，并且最后一章涉及“机会”。但缺乏紧迫感和过于乐观的观点肯定是世界各地的典型现象。&lt;/p>;&lt;p>;自 1988 年成立以来，政府间气候变化专门委员会通常发布比气候问题更加乐观的报告科学家们。然而，IPCC 在今年 3 月发布的《2023 年气候变化》中报告称：“气候变化对人类福祉和地球健康构成威胁。确保所有人拥有宜居和可持续未来的机会之窗正在迅速关闭。”&lt;/p>;&lt;p>;当泰坦残骸被发现时，除了“推测的人类遗骸”之外，居住者什么也没有留下。当我们几乎没有为气候变化做好准备时，我们将面临一个灾难不断增加的未来，这可能只会留下人类文明的残余。&lt;/p>;&lt;p>;当然，这是一个严峻的预测，尽管是由于科学原理。然而，恐惧可以促使人们采取行动，新闻聚合网站 Phys.org 最近报道的一项研究发现，“厄运和悲观的气候新闻可能会吓到观众，但也会鼓励观众”。当然，这是我的希望；也许你可以做得更多——在日常生活中，倡导公司和政府做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>