<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Doggone it! Pet owner in China slashes US$1.4 million reward for return of lost dog to  US$690 after it is found, sparking anger  online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227288/doggone-it-pet-owner-china-slashes-us14-million-reward-return-lost-dog-us690-after-it-found-sparking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/3fa54c09-7b38-49a1-8afa-1567f9df39ce_94cae999.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一位狗主人承诺悬赏1000万元人民币（140万美元） ）谁找到了他丢失的宠物，但他食言，只给了几千元钱，这在社交媒体上引发了争议。&lt;/p>;&lt;p>;失主杨某于7月9日发布公告称，他八岁的宠物“天狼”（他说是一只退役军犬）前一天晚上在河南省省会郑州北龙湖地区附近失踪。&lt;/p>;&lt;p>;为了鼓励大家帮忙，杨某做出了丰厚的悬赏承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“提供重要线索的，悬赏200万元。”如果狗被找到并安全归还，将悬赏1000万元。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，天朗除了是亲密的家人之外，“为国家做出了贡献” ”并警告说，如果有人伤害了这只狗，“我们将不惜一切代价讨回公道。”&lt;/p>;&lt;p>;这一悬赏措施在郑州引起了广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;据济南日报新闻集团报道，当地微信群里一条广为流传的帖子称，很多人都前往北龙湖寻找这只动物。&lt;/p>;&lt;p>;7月9日下午3点40分，一名群友声称已经找到了这只狗，随后该消息被证实。郑州流浪动物收养中心在微博上证实了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管这只狗失踪不到一天就被找到，但主人却没有兑现承诺。&lt;/p>;&lt;p>;据报道一位知情人士向河南广播电台透露，狗主人只向发现它的人提供了 5000 元人民币（690 美元）的奖励。&lt;/p>;&lt;p>;“狗主人用了 1000 万元人民币作为噱头，但无论是200万还是1000万，这都是不可能的说法。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚杨关于这只狗服兵役的说法是否属实。&lt;/p>; &lt;p>;事件导致杨某被警方行政拘留15天。&lt;/p>;&lt;p>;有关悬赏的话题标签在微博上获得了3亿的浏览量，许多社交媒体观察人士表示愤怒&lt;/p>;&lt;p>;“人与人之间的信任已经完全被破坏了！”一位评论者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这种悬赏通知没有法律效力吗？去告他吧！” &lt;/p>;&lt;p>;“这只是个玩笑”，还有人反驳道，“即使提起诉讼，法院也不会支持1000万的悬赏！”&lt;/p>;&lt; p>;天津国浩律师事务所合伙人、前检察官张永泉告诉《早报》，业主的行为构成违约，但在实践中很难执行该协议。&lt;/ p>;&lt;p>;“虽然可以要求履行合同，但业主也可以以合同明显不公平为由主张调整。&lt;/p>;&lt;p>;“根据常识和核心价值观，一只狗不可能有这么高的价值。法院很可能会接受这一辩护。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟，在中国，一只狗的售价高达数千万元，会产生非常负面的社会影响。因此，案件很可能以公民接受5000元，不再追究进一步法律诉讼而告终。”该律师补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s status as international city high on agenda at Financial Secretary Paul Chan’s talks in Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227620/hong-kongs-status-international-city-high-agenda-financial-secretary-paul-chans-talks-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/68f5c21a-67b3-4983-86a2-dbc5e6fbfb0b_1b5dc384.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港作为国际金融中心推动国家发展的作用一直受到高度重视本周，北京高级官员与财政司长陈茂波讨论了这一议程，一些分析人士表示，这是中央政府对香港事务更加亲力亲为的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士还表示他们认为，在全球政治局势依然紧张的情况下，北京方面担心该市的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;成龙于周四结束的为期三天的北京之行引起了媒体的关注，财政部长夏宝龙会见了他， &lt;/p>;&lt;p>;陈也是新一届中共中央港澳工作办公室周二召开第一次会议以来第一位会见夏的香港官员。&lt; /p>;&lt;p>;北京半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳教授表示，他认为夏与陈会面也是为了展示中央的全面管辖权。 &lt;/p>;&lt;p>;该教授表示：“除了听取陈的报告外，夏可能还向陈提供了一些实际指导。”&lt;/p>;&lt;p>;香港政府在事件发生后发布的新闻声明这次会议让公众难得一睹此类高层会议的细节。&lt;/p>;&lt;p>;周三的声明称，陈肇始“向[夏]详细报告了香港和香港的最新经济和民生状况。巩固和提升香港国际金融中心地位的策略和工作……以及下半年举行的大型国际会议的筹备进展。”&lt;/p>;&lt;p>;“[夏】会议表示，中央将支持香港在“一国两制”原则下继续发挥独特地位和优势，维护良好的国际营商环境，为经济增长创造强劲动力，并为国家高质量发展做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位资深中国观察家刘锐兆表示，他也有类似的观点，并补充道：“并不是说北京对香港的经济发展并不满意。&lt;/p>;&lt;p>;“但当美国可能对中国施加更大压力来打压中国时，北京可能希望香港为其经济遭受的直接或附带损害做好更好的准备。香港也有可能需要与中央协调应对。”&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，北京可能不希望香港经济如此严重依赖西方，应该进一步探索与中东或东盟国家等其他市场的联系。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的 Paul Chan 在上海之行吸引科技公司后暗示“好消息”&lt;/h3>;&lt;p>;其地位从国家提升国务院港澳事务办公室（港澳办）是夏的新工作办公室，是在三月份批准党和国家机构改革后设立的。&lt;/p>;&lt;p>;新办公室行使中央政府对香港和澳门的管辖权， ”香港政府。&lt;/p>;&lt;p>;刘教授表示，他相信中央政府可能不想表明陈在那里向党汇报，而是向国家汇报。&lt;/p>;&lt;p>;陈周四还表示会见国家发展和改革委员会副主任丛良陈肇始向丛刚介绍了香港金融、经济、创新科技等方面的情况。&lt;/p>;&lt;p>;双方还就多个话题进行了深入交谈。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括香港的进步实现国家“十四五”规划中若干领域在国际舞台上的地位，并推动经济更深层次融入大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府声明称，香港会议还讨论了对“一带一路”倡议发展的贡献，该倡议是一项连接多种经济体的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第一季度“温和”增长，前景乐观：Paul Chan&lt;/h3 >;&lt;p>;陈氏上次访问北京是在四月份，当时他拜会了港澳办副主任杨万明，并讨论了香港的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;“可以预期，陈氏或其他香港高级官员将刘教授预测，中国需要更频繁地访问北京，向中央通报该市的最新情况。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高立法机构全国人民代表大会的前香港唯一代表谭耀宗全国人大常委会表示，维护和提升香港国际地位是国家政策。&lt;/p>;&lt;p>;“国家“十四五”规划已明确中央支持香港提升国际金融中心地位谭说，“深化和扩大内地与香港金融市场之间的互联互通。”香港与世界市场的紧密联系和祖国的大力支持是其独特的优势。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学亚太商学院荣誉研究员、经济学家李少波表示，同意香港保持国际城市地位对中国很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“内地需要外国投资，香港需要保持其超级联系人的角色，以吸引投资到中国，”他解释道。&lt;但他补充说，这并不意味着香港应该过于密切地遵循中国内地的一些措施，例如零新冠政策以及出于对不幸的核污染水的担忧而对某些日本食品实施禁令。福岛核电站可能损害香港的国际城市地位。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore hotelier Ong Beng Seng summoned for questioning in S. Iswaran corruption probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227628/singapore-hotelier-ong-beng-seng-summoned-questioning-s-iswaran-corruption-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 08:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/1fbec614-9974-4d15-9cf5-bcb9b687fc21_a1eecf24.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡亿万富翁酒店经营者 Ong Beng Seng，他是新加坡主办城市的幕后推手其公司周五表示，该公司已收到与涉及交通部长 S. Iswaran 的腐败调查有关的“逮捕通知”。&lt;/p>;&lt;p>;在向新加坡交易所发出的通知中，周五上午，酒店地产有限公司表示，Ong 已通知他，新加坡腐败行为调查局 (CPIB) 指示他提供有关他与 Iswaran 互动的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;“尚未提出任何指控反对王先生。他将于 2023 年 7 月 14 日开始旅行，返回新加坡后将向 CPIB 上交护照。他已收到逮捕通知，并已缴纳 10 万新元的保释金，”该公司声明称。它没有提供他目前行踪的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“Ong先生正在与CPIB充分合作，并已提供了所要求的信息。由于这是一个持续的问题，他目前无法提供进一步的细节。他已承诺，如果有后续重大进展，将向董事会提供最新情况。”&lt;/p>;&lt;h3>;执政的人民行动党因腐败调查而陷入困境，新加坡副总理黄承诺透明度&lt;/h3>;&lt;p>;总理李显龙周三指示长期执政的人民行动党的坚定支持者伊斯瓦兰休假，等待 CPIB 的调查。&lt;/p>;&lt;p>;CPIB 表示无法透露有关对该部长调查的更多细节– 近四十年来该国最引人注目的反腐败调查。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯瓦兰是一名前高级公务员，因在帮助新加坡获得主办一站比赛的权利方面发挥了重要作用而受到广泛赞誉。一级方程式夜间比赛从 2008 年开始。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡赛事由 Ong 部分拥有，其 HPL 对四季酒店和科莫酒店等著名酒店品牌拥有权益。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡标志性的一级方程式夜间赛事在 2020 年和 2021 年因新冠肺炎疫情中断了两年，但去年再次迎来了创纪录的观众人数，组织者已将在该国举办比赛的合同续签至 2028 年。&lt;/p>;&lt;p>;更多信息关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese e-commerce giant JD.com unveils own large language model, ChatRhino, to drive increased adoption of AI for industrial use]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227583/chinese-e-commerce-giant-jdcom-unveils-own-large-language-model-chatrhino-drive-increased-adoption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/1e577912-be47-4846-a072-ffbf5f3b5b00_bf4dd13d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国电商巨头京东推出了自己的大语言模型（LLM） ) – 代表用于训练 ChatGPT 等聊天机器人的技术 – 预计该技术将加大该国大型科技公司将人工智能 (AI) 引入各种工业应用的力度。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士的价值“将是周四，在北京举行的年度 JD Discovery 技术峰会上，5 月被任命为京东新任首席执行官的 Sandy Xu Ran 在该公司 ChatRhino 法学硕士揭幕仪式上说道。 ChatRhino中文名为“燕西”，在峰会上被描述为一种人工智能模型，结合了70%的通用数据和30%的原生智能供应链数据。据称，它提供了从零售和物流到金融和医疗保健等一系列行业的有针对性的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士是深度学习人工智能算法，可以使用非常大的数据来识别、总结、翻译、预测和生成内容&lt;/p>;&lt;p>;“京东的大模型进化与我们对技术的不懈追求是一致的，”徐在技术峰会上表示。她表示，此举“标志着我们致力于利用技术造福行业和整个社会”。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于北京的公司进军人工智能模型，反映了中国科技行业缩小与人工智能领域差距的强烈兴趣。随着政府着手实施法学硕士国家标准，以配合监管人工智能的努力，西方国家正在构建类似 ChatGPT 的服务。&lt;/p>;&lt;p>;在微软公司支持的初创公司 OpenAI 于 11 月推出 ChatGPT 后，中国大型科技公司竞相培育挑战者，北京将希望寄托在人工智能开发上，以推动工业生产力并推动全球第二大经济体在疫情后的增长。&lt;/p>;&lt;p>;百度、阿里巴巴集团、腾讯今年早些时候，控股公司和华为技术有限公司推出了各自的法学硕士申请，以在各个行业得到更广泛的采用。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;虽然京东的 LLM 培训于 2021 年开始，但公司高管在周四的峰会上透露，该公司决定不提前发布，以超越该技术处理随机数据的能力&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要使用大型[语言]模型来创造行业价值......而不是闲聊或画东西”，京东技术董事长曹鹏说&lt;/p>;&lt;p>;在峰会上预先录制的视频中，京东员工展示了公司如何使用 ChatRhino 自动化工具 AI Growth Marketing 将营销转化为营销只需几分钟即可通过自己的基于智能手机的网页将想法转变为成熟的活动。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有人工智能的帮助，相同的过程将需要长达两周的时间才能完成，并且需要营销人员、设计师和营销人员之间的密切合作京东员工表示。&lt;/p>;&lt;h3>;目前中国开发的人工智能模型有一半位于北京&lt;/h3>;&lt;p>;京东周四还推出了京医千寻，翻译为“问”医生千次”，这是公司京东健康部门基于ChatRhino的特定LLM。&lt;/p>;&lt;p>;它通过快速迁移和学习各种医疗健康场景来自动部署产品和解决方案，京东预计将成为远程医疗服务的基础。&lt;/p>;&lt;p>;北京目前是许多人工智能初创企业以及京东、百度和 TikTok 母公司字节跳动等大型科技公司的所在地。一半是中国培养的法学硕士。北京市经济和信息化局局长姜光智表示，在已开办的约 80 个法学硕士项目中，中国资本占了 40 个。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s urban search and rescue team sets sights on international accreditation after successful Turkey mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227612/hong-kongs-urban-search-and-rescue-team-sets-sights-international-accreditation-after-successful?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/f2f5b17e-9ac6-40aa-a4ed-820cb5777e21_e1839468.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港消防队二月前往土耳其执行地震救援任务当局表示，将提高训练标准，以在三年内获得救援能力的国际认证&lt;/p>;&lt;p>;消防处城市搜救队指挥官姚文扬周四表示，派出49名人员前往土耳其，旨在获得联合国咨询小组的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的城市搜救队成立的目标是成为国际公认的‘中型’救援队，”耀说。 “事实证明，这次在土耳其的任务是一个良好的开始，并为我们的经验做出了贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;姚是代表前往土耳其的 49 名团队成员以及来自移民局和移民局的其他 10 名工作人员发言的。卫生和安全局因在为期 9 天的任务中在该国东南部哈塔伊省营救四人并打捞尸体而被授予首届行政长官模范表现奖。&lt;/p>;&lt;p>;国际搜索救援咨询小组是联合国认可的机构，负责协调全球救援任务并为国家救援队制定搜救标准。&lt;/p>;&lt;p>;它将认可的救援队分为“轻型”、“中型”和“重型”与他们的技术和医疗能力相一致。&lt;/p>;&lt;p>;中型团队能够在现场维持长达 7 天的 24 小时作业，并有能力使用警犬、索具和吊装进行搜索。它还能够切割结构钢。&lt;/p>;&lt;p>;团队还必须在模拟演习中通过对其结构、培训计划和性能的评估才能获得认证。&lt;/p>;&lt;p>;派出的消防队员前往土耳其的是由 160 人组成的城市搜救队的成员，该队成立于 2009 年，负责在结构倒塌、山体滑坡和其他重大事件中执行救援任务。&lt;/p>;&lt;p>;姚，也是消防和救护车部门的指挥官学院透露，目前为新队员进行的36小时最后训练将变得更加艰难，以提高在陌生环境中的能力，这也将模仿海外任务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港队派往土耳其地震任务名为作为第一届最高奖获得者&lt;/h3>;&lt;p>;“明年我们会延长到72小时，并计划在大湾区的培训中心举行，这样可以更好地模拟我们会员的情况姚解释道。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京的一项举措，旨在将香港、澳门和中国内地九个城市整合为一个经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其任务是城市搜救队自2009年成立以来的首次海外行动。2008年四川发生7.9级地震时，该市派出消防部门人员。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其的团队携带了 8 吨（8.8 吨）的设备，包括一架可以生成周围环境 3D 模型的无人机，以及具有超宽带雷达和声学功能的生命探测器，用于寻找心跳和呼吸迹象。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周四赞扬了该团队在执行任务期间的奉献精神、专业精神和对人道主义的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;该市领导人表示，该团队努力获得国际认证，这是努力的一部分加强香港的全球地位得到了北京的支持。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，内地和香港救援人员之间的合作是“一个国家，两种制度”原则成功的明显标志。&lt;/p>;&lt;p >;李说：“香港将加强与大湾区城市在防灾减灾救灾方面的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;加入香港应变队的两只搜救史宾格犬Umi和Twix，活动现场亦获殊荣，并与救援人员合影。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消防英雄重温土耳其地震救援奇迹&lt;/h3>;&lt;p>;姚表示救援人员先检查环境无人机制作的 3D 模型，然后派出救援犬和生命探测器来定位受害者。&lt;/p>;&lt;p>;团队成员、代理站员苏志安 (So Chi-on) 表示，他与同事分享了评估操作环境的安全技巧。 &lt;/p>;&lt;p>;“尽管我通常是一名训练官，但在执行任务期间，我和我的同事一样是一名救援人员。苏说：“安全是最重要的。”&lt;/p>;&lt;p>;香港首位发现生还者的署理高级消防员梁志宏表示，队伍技能充足，但可以学习适应现场条件更好了。&lt;/p>;&lt;p>;“我很紧张，因为我们从未见过或经历过如此巨大的灾难现场。我们预计会遇到很多挑战。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但梁说，他通过代表城市和部门获得了使命感。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesians going into debt for Blackpink, Coldplay tickets shows dark side of fintech revolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227416/indonesians-going-debt-blackpink-coldplay-tickets-shows-dark-side-fintech-revolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/c13013c3-d39c-4071-b7a7-b4b0c7cb9ca9_dfbe8e8e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;去年11月中旬，7万人排队数小时购买前往博恩的门票Pink，受欢迎的女子乐队Blackpink于三月初在雅加达举行的世界巡回演唱会。英国乐队 Coldplay 最近在 Instagram 帖子中宣布，其即将于 11 月在雅加达举行的 Music of the Spheres 世界巡演的所有门票均已售罄。&lt;/p>;&lt;p>;对于印度尼西亚的音乐爱好者来说，毫无疑问现在是享受国际音乐的好时机，不仅仅是因为 Blackpink 和 Coldplay 正在中国驻足。 MUC Consulting 的一份报告援引财政部的记录表明，近几个月音乐会活动的增加非常显着，有助于增加当地的娱乐税收入。&lt;/p>;&lt;p>;一月和二月，音乐会观众数量创造了 28.85 万亿卢比（19 亿美元）的收入，高于去年同期的 23.6 万亿卢比。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这似乎值得庆祝，但彭博社的一份报告揭露了一些人如何当地人正在通过网上贷款来参加这些音乐会，这引起了该国金融监管机构的警惕。金融服务管理局警告印度尼西亚人不要仅仅为了购买音乐会门票而使用“先买后付”的服务。&lt;/p>;&lt;p>;确实有理由担心。据彭博社报道，2023 年 5 月，该国通过数字平台的未偿还贷款总额为 51.5 万亿卢比，比一年前增长了 28%。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构还警告不要被虚假贷款应用程序诈骗。报告表明，掠夺性贷款应用程序在 Covid-19 大流行后蓬勃发展，剥削人们并利用他们的经济困难。&lt;/p>;&lt;p>;金融科技和数字贷款应用程序的兴起使银行业务流程民主化，让人们更容易使用低收入群体获得贷款。不过，这种进步也有一个缺点：如此快速地获得资金可能会促进更鲁莽的支出和消费主义，这对于一个拥有大量年轻人口的国家来说是一个危险的前景。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚 2.7 亿人口中，有一半以上是由年轻人组成的。年龄在 18 岁到 39 岁之间的人。他们的成功和生产力在很大程度上取决于他们的成功和生产力，因为他们被期望建设国家的未来。&lt;/p>;&lt;p>;但这里唯一的问题不仅仅是年轻人可能试图挥霍他们的钱。印度尼西亚电子商务背后的深层故事讲述了一个充满矛盾的故事。即使在今天，印度尼西亚估计仍有 9000 万人没有银行账户，也无法使用传统的银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;为这些没有银行账户的人群提供服务是政府的首要任务。与此同时，为越来越多地面临金融科技风险的精通技术的年轻一代提供咨询也成为一种基本需求。&lt;/p>;&lt;h3>;利用中国的电子商务专业知识来建设印度尼西亚的数字经济&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;与许多亚洲经济体一样，印度尼西亚目前正在努力应对前所未有的电子商务增长带来的快速变化。它是全球第 11 大电子商务市场，预计今年的收入将超过 448 亿美元，超过巴西。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚的电子商务革命在很大程度上可以归功于据世界银行估计，其中产阶级人口迅速增长，达到近 5200 万人。因此，年轻的印度尼西亚人在一个重要方面不同于他们的父母和祖父母一代：他们拥有更多的可支配收入和更重要的数字存在。这两个因素都可以解释印度尼西亚作为亚洲音乐界主要中心的新兴影响力。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国报告，音乐产业是印度尼西亚 16 个创意经济部门中增长最快的行业之一，因为它拥抱数字化。疫情期间，印度尼西亚成为 Spotify 东南亚最大的流媒体中心之一。超过 50% 的音乐行业从业者利用电子商务来扩大生产规模并扩大市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;该国其他行业也是如此。在互联网用户和零售电子商务销售额方面，印度尼西亚在 2021 年领先马来西亚、菲律宾、新加坡、泰国和越南等其他地区国家。&lt;/p>;&lt;p>;不可否认，数字化已经简化和丰富了人们的生活。人们的生活在很多方面都受到了影响，但它也助长了“财富弹性”文化。如今，在网上炫耀财富已成为常态，并可能导致暴力犯罪。它还可能造成骚乱和公众强烈反对，特别是对于民选官员而言。三月份，《雅加达邮报》的一篇报道披露了印度尼西亚总统佐科·维多多如何敦促公务员不要在社交媒体上炫耀自己的财富。&lt;/p>;&lt;p>;无论是炫耀新发现的财富还是人们购买音乐会门票，显然，金融科技和数字革命的社会、心理和文化影响是我们尚未完全理解的。有一点是肯定的：这不仅对印度尼西亚政府而且对整个发展中国家的政府来说都充满挑战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lisa Marie Presley died from small bowel obstruction, coroner says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227627/lisa-marie-presley-died-small-bowel-obstruction-coroner-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 07:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/27557b6c-90b7-4f56-a120-1b027075e9e7_218c3ff0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当局周四表示，丽莎·玛丽·普雷斯利死于小肠梗阻。&lt;/ p>;&lt;p>;根据洛杉矶县法医验尸官的记录，歌手、词曲作者兼猫王埃尔维斯·普雷斯利 (Elvis Presley) 的继承人于 1 月 12 日去世，享年 54 岁。&lt;/p>;&lt;p>;尸检结果被裁定为自然原因。包含有关导致普雷斯利死亡的更多细节的报告尚未发布。&lt;/p>;&lt;p>;普雷斯利在洛杉矶一家医院去世，护理人员接到紧急电话称，一名妇女患有心脏病，她被紧急送往医院。在家中被捕。&lt;/p>;&lt;p>;当时没有任何迹象表明可能导致医疗问题的原因。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 22 日，她被埋葬在格雷斯兰 (Graceland) 的家中。她小时候和父亲住在一起，如今这里已成为博物馆、旅游景点和猫王粉丝的圣地。&lt;/p>;&lt;p>;普雷斯利留下了三个女儿：34 岁的黛西·琼斯和六人组演员莱利·克奥和 15 岁的女儿两岁双胞胎 Harper 和 Finley Lockwood。&lt;/p>;&lt;p>;儿子 Benjamin Keough 于 2020 年去世。&lt;/p>;&lt;p>;在她去世后，一场重大的法律斗争似乎将立即展开。随之而来的是普雷斯利的遗产问题。&lt;/p>;&lt;h3>;在丽莎·玛丽去世后，普雷斯利家族为争夺猫王数百万美元的财产而展开斗争&lt;/h3>;&lt;p>;在她的葬礼四天后，她的母亲普里西拉·普雷斯利提交了法庭文件，对 2016 年的一份对丽莎·玛丽·普雷斯利 (Lisa Marie Presley) 生前信托的修正案，取消了普里西拉·普雷斯利 (Priscilla Presley) 和一位前业务经理的受托人身份，并用她的两个最大的孩子取代了他们。&lt;/p>;&lt;p>;但普里西拉·普雷斯利 (Priscilla Presley) 和现在担任唯一受托人的莱莉·克奥 (Riley Keough) 同意了于五月达成和解。&lt;/p>;&lt;p>;周三，莱莉·克奥凭借《黛西·琼斯与六人组》获得了她的第一个艾美奖提名，并获得了限定剧或电视电影最佳女主角奖。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Hong Kong again be a factor when Taiwan heads to the polls in 2024?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3227547/will-hong-kong-again-be-factor-when-taiwan-heads-polls-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/21d118a2-221a-42bc-9bb1-4852996a258f_8c50a3ae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国瑜入台时，台湾主要反对党寄予厚望2019 年夏天的总统竞选。&lt;/p>;&lt;p>;这位民粹主义国民党候选人几个月前当选为南部港口城市高雄市的市长，高雄市是执政的民进党的传统据点。对于这位前商人来说，这是一场压倒性的胜利，他被视为 2020 年总统的有力竞争者。&lt;/p>;&lt;p>;当香港爆发反政府抗议活动时，一切都发生了变化，该抗议活动是由一项不受欢迎的引渡法案引发的。将允许嫌疑人被送往中国大陆接受审判。人们担心大陆可能会遭受出于政治动机的迫害和不公平审判，该法案最终被撤回。&lt;/p>;&lt;p>;该法案在香港引发的数月动荡使台湾总统蔡英文获得连任。竞选活动的有力推动。倾向独立的民进党蔡英文抓住机会抨击韩国瑜和亲北京的国民党，并攻击北京是一个不值得信任的谈判伙伴，违背了尊重香港自由和允许“高度自治”的承诺。 50年来。&lt;/p>;&lt;p>;民进党的信息在“投票国民党，台湾变成香港”等选举口号中清晰可见。&lt;/p>;&lt;p>;北京长期以来一直将香港视为典范对于台湾来说，它认为自治的台湾是一个分离的省份，需要在类似的“一个国家，两种制度”框架下“统一”。几十年来，中国大陆领导人一直向持怀疑态度的台湾承诺比香港更多的自治权。&lt;/p>;&lt;p>;韩国瑜最终输掉了总统选举和市长职位。这次失败使国民党陷入危机，因为支持者对其对北京的温和战略失去了希望，并质疑其对台湾未来的矛盾心理。&lt;/p>;&lt;p>;四年后，这一传奇故事在明年一月份的总统选举中显得尤为突出。六个月后，国民党正努力解决内部分歧，其候选人、新北市市长侯裕义落后于他的民进党竞争对手、领先的副总统赖清德，以及台湾人民党特立独行的柯&lt;/p>;&lt;p>;这一次，当台湾选民准备决定谁将领导台湾以及台湾将如何与北京接触时，香港正在推进一项计划，通过自己版本的national security law imposed on the city in 2020.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Hong Kong Chief Executive John Lee Ka-chiu said last month that Article 23 – security provisions to be added to the city&#39;s mini- constitution, the Basic Law – would “definitely” be enacted this year or next year at the latest.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing&#39;s top official on Hong Kong affairs, Xia Baolong, made clear in January that the city should amend its laws to align them with the “overriding” national security legislation. He said this “dual mechanism” would give Hong Kong the main responsibility for national security but the central authorities would step in to tackle “intractable” problems.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing imposed the national security law on Hong Kong in June 2020 in response to the unrest in the city. The sweeping law bans acts of secession, subversion, terrorism and collusion with foreign forces.&lt;/p>;&lt;p>;Article 23 requires Hong Kong to enact its own laws to also outlaw theft of state secrets, as well as ban foreign political organisations or bodies from conducting political activities in the city and local political organisations or bodies from establishing ties with foreign political organisations or bodies.&lt;/p>;&lt;p>;The city first attempted to pass the Article 23 bill in 2003 but it was shelved after half a million people took to the streets in protest over fears it would curtail civil rights and liberties.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, Hong Kong&#39;s national security police earlier this month offered bounties of HK$1 million each for the arrest of eight political fugitives in Australia, the US and UK who are accused of violating the national security law. Four former members of the disbanded Demosisto political party were also arrested for allegedly conspiring to raise funds in support of “anti-China” activities abroad.&lt;/p>;&lt;p>;Those moves drew condemnation from Western governments, which Beijing has dismissed as “deep-rooted ideological prejudices and the strategic myth of using Hong Kong to contain China”.&lt;/p>;&lt;p>;Observers say Beijing&#39;s determination to forge ahead with Article 23 and the crackdown on activists ahead of the Taiwan election suggests it believes the Hong Kong factor is unlikely to sway Taiwanese voters this time around.&lt;/p>;&lt;p>;Wu Junfei, a researcher at the Hong Kong-China Economic and Cultural Development Association, a Hong Kong think tank, said the arrests and pursuit of Article 23 indicated that Beijing was determined to “do what needs to be done”.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s a new normal now, especially towards the US.北京从经验中了解到，美国决心遏制中国的增长。无论有多少善意都不会改变这一点，”吴说。 “Since the US wants to bargain from a position of strength, China will have to counter it with strength too.&lt;/p>;&lt;p>;“There will never be a perfect time to pass Article 23, and it will have repercussions for the city&#39;s business and society for sure,” he said. “但北京希望完成这件事并继续前进。 By doing that, it removes a major uncertainty … that&#39;s better for the longer term.”&lt;/p>;&lt;h3>;How US doubts are growing over Beijing&#39;s wish for peaceful Taiwan solution&lt;/h3>;&lt;p>;According to one researcher, who requested anonymity due to the sensitivity of the matter, Beijing is aware of the potential impact on Hong Kong from enacting Article 23, but sees it as a move to “bring clarity on the dos and don&#39;ts” that will benefit society in the long run.&lt;/p>;&lt;p>;The researcher, who is based in Beijing, said there were many people – including from the pro-establishment camp – urging the central leadership to reconsider the push to enact Article 23 because of its potential impact on Hong Kong&#39;s economy and society, as well as on US-China relations and Taiwan politics.&lt;/p>;&lt;p>;But he believed it would not make much difference to Taiwan&#39;s election.&lt;/p>;&lt;p>;“This time, regardless of the situation in Hong Kong, Taiwan&#39;s DPP has a very clear lead,” the researcher said. “Beijing might as well take this chance to do what it wants to do in Hong Kong, while talking to Washington about their guard rails to rein in Taiwan.”&lt;/p>;&lt;p>;He also said the bounties offered for Hong Kong activists were Beijing&#39;s answer to Washington&#39;s long-arm jurisdiction tactics and sanctions.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing believed they would have an impact on the fugitives, even if they did not return to Hong Kong, the researcher said.&lt;/p>;&lt;p>;“Of course, Beijing cannot directly arrest these fugitives abroad but the bounties will deter them from travelling to countries that are friendly to or have extradition agreements with China,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Moreover, the bounties will have a strong psychological deterrent effect because these fugitives who have sought refuge in Western countries will be constantly looking over their shoulders.”&lt;/p>;&lt;p>;Qin Feng, a senior research fellow with the Communication University of China, also said Beijing did not see Hong Kong having a big influence on the outcome of Taiwan&#39;s election this time.&lt;/p>;&lt;p>;“Hong Kong was perhaps a major factor behind Tsai&#39;s victory in 2020 when she faced the challenge from Han,” Qin said, adding that a KMT comeback was unlikely in the 2024 race, pointing to Hou&#39;s dismal approval rating.&lt;/p>;&lt;p>;“Beijing is likely to be prepared for the KMT to lose again and sees that Hong Kong is not going to be as important as it was three years ago.”&lt;/p>;&lt;p>;Qin said Beijing was likely to prioritise security in its competition with the US over trying to win the hearts and minds of Taiwanese voters.&lt;/p>;&lt;p>;“In the eyes of Beijing, it may be better to shore up its defence on security matters now as Taiwan and the US enter their election cycles,” she added.&lt;/p>;&lt;p>;Wang Kung-yi, head of the Taiwan International Strategic Study Society, a Taipei think tank, agreed that even if Beijing introduced more controls in Hong Kong it would not have much impact on the election.&lt;/p>;&lt;p>;“Taiwanese voters are no longer as concerned as they were in 2019 when the protests in Hong Kong were at their peak,” Wang said. “In this election, factors like [support from] the US and Japan are more important to voters.”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Li Da-jung, a professor of international relations and strategic studies at Tamkang University in New Taipei City, said there was a general feeling among Taiwanese that their votes would not have any effect on the situation in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;“The Hong Kong factor is less likely to stir sympathy from voters in Taiwan in the coming presidential election as most of them feel that what has happened in Hong Kong has already happened,” Li said.&lt;/p>;&lt;p>;“Even the DPP government – which previously vowed to protect Hongkongers by offering for them to live in Taiwan – has apparently slowly taken back its words, as reflected by its meticulous requirements for proof to resettle in Taiwan and by stalling the application process for residence in Taiwan,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Taiwanese voters are less concerned about Hong Kong now.”&lt;/p>;&lt;h3>;Beijing running &#39;more subtle&#39; drive to sway 2024 vote, Taipei says&lt;/h3>;&lt;p>;But he said Beijing could be expected to use tactics that might have an impact on Taiwan&#39;s election. Li gave the examples of military threats, the spread of disinformation, bans on Taiwanese products, withdrawing privileges and benefits for Taiwanese people, random arrests of Taiwanese, and more efforts to diplomatically isolate the island.&lt;/p>;&lt;p>;“But the Beijing government has learned to be careful in its use of these tactics because it also needs to avoid them having the opposite effect – they could also push Taiwanese people further away,” he said. “The military pressure and disinformation campaign against Taiwan is likely to be what it is doing now to try to have an impact on the presidential election.”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Surfboard-stealing sea otter terrorises California beachgoers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227626/surfboard-stealing-sea-otter-terrorises-california-beachgoers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 05:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/68039a4a-a1c3-49ea-ae0c-b13203741c87_2f03aa19.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;野生动物官员周四试图捕捉一只一直在冲浪板上摔跤的任性海獭在加利福尼亚州圣克鲁斯海岸，远离冲浪者和咄咄逼人的皮划艇运动员。&lt;/p>;&lt;p>;美国鱼野生动物服务中心在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上分享的视频和照片显示，这种海洋哺乳动物爬上不同的冲浪板，至少有一次咬住并撕下板上的大块，并积极接近冲浪者。 &lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，加州鱼类和野生动物部以及附近的蒙特利湾水族馆的野生动物专家团队正在努力捕获这只动物并为其重新安置。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然有由于这只水獭的行为极不寻常，目前还没有确认的伤害报告，皮划艇者、冲浪者和其他在该地区休闲的人不应接近水獭或鼓励水獭互动。”美国鱼类和野生动物管理局表示。&lt;/p>;&lt;p>;联邦野生动物官员表示，水獭的行为非常不寻常，造成这种行为的确切原因尚不清楚。 Once captured, the otter will be evaluated by aquarium vets.&lt;/p>;&lt;p>;“Aggressive behaviour in female southern sea otters may be associated with hormonal surges or due to being fed by humans,” federal officials said.&lt;/p>;&lt;p>;They said it is not the first time the otter, which was born in captivity and later released to the wild, has shown aggressiveness toward humans.&lt;/p>;&lt;h3>;Orcas damage boats in Spanish, Portuguese waters in puzzling new behaviour&lt;/h3>;&lt;p>;The sea otter was observed with a pup after returning to the Santa Cruz area in May 2022 and four months later exhibited similar aggressive behaviour.&lt;/p>;&lt;p>;In September, a team of California wildlife officials and Monterey Bay Aquarium staff successfully hazed the otter, preventing further incidents through the winter, the USFWS said.&lt;/p>;&lt;p>;Southern sea otters are listed as federally threatened under the Endangered Species Act and are protected under the Marine Mammal Act and California state law.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court’s affirmative action decision a nod to education’s need to evolve with the times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227485/us-supreme-courts-affirmative-action-decision-nod-educations-need-evolve-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/c84076ab-e836-45a1-bb79-0991332103ca_8efe765d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国的大学招生政策是围绕平权行动政策演变的。他们利用为促进多样性和减少歧视而制定的标准，对来自弱势群体的候选人给予优惠待遇，包括少数种族和族裔、女性和低收入家庭。&lt;/p>;&lt;p>;其根源可以追溯到 1961 年，当约翰·F·肯尼迪成立总统平等就业机会委员会时。在接下来的几年里，平权行动成为大学招生过程的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院最近的裁决维持了美国大学招生政策中不能考虑种族因素的论点，并且北卡罗来纳大学和哈佛大学违反了美国宪法第十四修正案的平等保护条款。&lt;/p>;&lt;p>;平权行动政策在一些圈子里存在争议，多年来一直存在争议。很多争论的话题。在考试成绩和学校成绩之外还包括这种优惠待遇，与那些大学招生政策主要或完全基于考试成绩的国家形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;以香港为例，由政府资助的大学大学教育资助委员会对副学位、本科和授课型研究生级别的非本地学生的名额上限为20%。&lt;/p>;&lt;p>;超过一半来自内地，其余来自世界各地。一些当地学生可能认为这是一种威胁，而另一些学生则认为这增加了宝贵的国际维度、更大的多样性和更高的总体标准。&lt;/p>;&lt;p>;导致最高法院推翻平权行动的案件是由学生提起的为了公平招生。该倡导团体认为，平权行动不公平、必要或不符合宪法。&lt;/p>;&lt;p>;问题的另一方的论点指出，平权行动纠正了历史上针对少数群体的歧视，其中许多群体是少数群体的受害者。他们最终因种族、族裔或社会经济地位而在美国公立学校系统中被隔离。&lt;/p>;&lt;p>;大量美国学校资金不足，缺乏满足学生需求或帮助他们发展所需的资源充分发挥他们的学术潜力。他们也无法始终如一地为最聪明的候选人做好进入顶尖大学的学术挑战的准备。获得补充学术支持，例如额外的私人辅导以提高标准化考试成绩，根本不是一种选择。&lt;/p>;&lt;p>;似乎有很大一部分美国民众感受到大学招生中的平权行动这是不公平的，尤其是对亚裔美国人来说。随着 Covid-19 大流行期间反亚裔种族主义的兴起，人们对这一问题的担忧日益加剧。美国和中国之间地缘政治紧张局势的加剧也加剧了美国亚洲人的不安情绪。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 在美国受到攻击是因为它是中国人，而不是因为它的行为&lt;/h3>;&lt;p>;皮尤研究中心上个月公布了对 5,000 名美国成年人的调查结果，发现人们强烈反对选择性学院和大学在做出招生决定时考虑未来学生的种族和民族背景。一半的受访者不赞成该政策，33% 的受访者表示赞同，16% 的受访者表示不确定。&lt;/p>;&lt;p>;随着大学招生重新成为人们关注的焦点，某些大学的传统招生政策——根据申请者的优先顺序对申请者进行优先排序历史上的家庭关系——也受到严格审查。总部位于波士顿的非营利组织民权律师协会已向教育部民权办公室提交了针对哈佛大学的联邦投诉，声称该大学的传统招生做法违反了《民权法》，因此不公平。&lt; /p>;&lt;p>;最新一轮投诉和诉讼的结果需要时间才能明朗。然而，有一点可以肯定的是，大学录取的决定结果，无论是整体还是仅基于成绩，都会对个人后续的方向及其价值和对社会的贡献产生重大影响。&lt;/ p>;&lt;h3>;中国少数民族在教育、税收方面面临平权行动的终结&lt;/h3>;&lt;p>;中国政府清楚地认识到这一点，并在各级教育领域进行了全面改革，作为已宣布的教育现代化计划的一部分2019 年。其目标是促进创新、创造力、批判性思维，并使教学方法与技术发展保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;教育需要不断发展，以保持相关性并满足当今快速变化的世界的要求。我们需要为人们提供所需的技能，以应对我们作为全球公民所面临的共同挑战，减少差距并为所有社会成员提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wimbledon: just 6 women’s players have a female coach. The WTA tour is trying to serve up change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/article/3227590/wimbledon-just-6-womens-players-have-female-coach-wta-tour-trying-serve-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d572f89f-d932-4ae2-9397-91fdb7d17a​​47_d3abc642.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;温布尔登单打抽签当天，比利·简·金 (Billie Jean King) 和其他创始成员女子职业网球巡回赛聚集在 8 公里（5 英里）外的伦敦一家酒店，纪念这次会议 50 周年，正是这次会议促成了今天的 WTA 的成立。&lt;/p>;&lt;p>;那个很久以前的时刻是由对与这项运动的男运动员相比，他们获得的奖金要少得多。尽管自该领域以来取得了所有进展，但网球运动的一个方面仍然远未实现性别平等：教练。&lt;/p>;&lt;p>;在本周末结束的温布尔登单打比赛中，128 名女性选手中，只有六人与女性教练一起工作——大约占 5%。所有男子教练都是男性。&lt;/p>;&lt;p>;“太糟糕了。非常令人失望，”国际网球名人堂成员兼权利倡导者金在被问及女教练稀缺问题时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对与社会有关。你必须看到它就是它。因此，如果你没有看到一位女性教练，你的脑海里根本就不会想到这一点。我们如何吸引顶尖球员来雇用他们？我们必须解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;King 和其他体育界人士认为，这反映了同样根深蒂固的偏见，这种偏见阻碍了女性在其他领域以及 WTA 中取得进步。正在努力通过一项将有抱负的教练与成熟的教练配对的举措来改变这种状况。&lt;/p>;&lt;p>;根据 WTA 的数据，排名前 200 名的女性教练中只有 13 人拥有女教练；其中，四人是相关球员的母亲。&lt;/p>;&lt;h3>;Chong 将原因归咎于疲劳和炎热，因为她在维多利亚公园再次落后&lt;/h3>;&lt;p>;“我们都是平等的，我WTA 董事长兼首席执行官史蒂夫·西蒙 (Steve Simon) 在接受采访时表示：“我希望看到男女教练数量相等。” “说‘我们应该拥有所有女性教练’也不是我们想要的。 ...在完美的世界中，我们会保持平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;这就是 WTA 创建教练包容性计划的原因，该计划是在 2022 年进行较小规模试点后的第一个完整年度。十名申请者被选中参加课程并与经验丰富的教练配对。&lt;/p>;&lt;p>;四月，五名跟随教练和球员参加了南卡罗来纳州查尔斯顿举行的锦标赛；其他人将在八月份在蒙特利尔和辛辛那提举行的活动中获得这个机会。 WTA 计划在 2024 年扩大该计划。&lt;/p>;&lt;p>;“许多参加比赛的女性拥有与许多巡回赛教练相同水平的资格，但她们不知道如何该项目总监迈克·安德斯 (Mike Anders) 表示：“实际上，你会投入其中并闯入其中。”&lt;/p>;&lt;p>;“发生的很多事情是，一旦你进入，教练或多或少会自我回收。因此，一个重要的部分是曝光——获得正确的联系以及正确的经验。”&lt;/p>;&lt;p>;这个想法是将候选人添加到 WTA 定期更新的认证合格教练数据库中，该数据库是其球员的一部分Zone，运动员的在线资源。&lt;/p>;&lt;p>;目前，186 名现役教练中只有 15 名是女性。那是 8%。&lt;/p>;&lt;p>;“没有足够的选择，”西蒙说。 “我们需要更多的女性选手。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳门宣布 12 月网球锦标赛将由本西奇、弗里茨、蒂亚福参加&lt;/h3>;&lt;p>;为什么没有更多选手呢？西蒙、教练和球员提到的一个可能的解释是：一般来说，成为教练最有可能的途径是成为一名前球员，而在 20 岁末或 30 岁出头离开巡回赛的女性可能会发现平衡养育孩子和旅行变得更加困难当他们停止比赛时，作为教练的世界。&lt;/p>;&lt;p>;“他们有一个家庭。她们成为母亲。对于退役球员来说，男人更容易组建家庭。看看我：我有一个六岁的孩子，一个三岁的孩子，还有一个一岁半的孩子，”弗拉维娅·佩内塔 (Flavia Pennetta) 说道，她在 2015 年美国公开赛夺冠后不久就退役了。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是难以想象我能花时间指导别人。也许，在未来的道路上，我可以当教练。但我现在不能完全把自己奉献给一名球员。”&lt;/p>;&lt;p>;今年温网有六位女性教练，帕姆·施莱弗 (Pam ​​Shriver) 是一位母亲。多年来，她并不一定想当教练——除了在她儿子的中学。&lt;/p>;&lt;p>;但身为电视评论员的施莱弗感到惊讶的是，在她去年联系之前，没有人向她询问此事。与唐娜·维克奇 (Donna Vekic) 兼职，唐娜·维克奇 (Donna Vekic) 定期与另一位教练尼克·霍瓦特 (Nick Horvat) 一起旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我反思的一件事，”施莱弗 (Shriver) 说道，他赢得了 21 个双打大满贯冠军，并达到了单打排名第三，“我意识到，如果我是一名男运动员，有我的背景，我作为单打和双打运动员的成功，然后像我作为广播员观察的那样，继续广播和观察网球比赛在过去的几十年里，我可能已经被问到了。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，我会被问到。”&lt;/p>;&lt;p>;克里斯·托茨（Chris Tontz），美国选手克莱尔·刘（Claire Liu）的教练，并指导过两位教练在查尔斯顿，这表明俱乐部、学院和联合会在较低级别聘用的女性很少。&lt;/p>;&lt;h3>;Chong 继续前进，Wong 表现出战斗力，但在维多利亚公园摔倒了&lt;/h3>;&lt;p>;“这是对于女性来说，还有很长的路要走。”Tontz 说道。 “所需要的只是有人给他们一个机会。”&lt;/p>;&lt;p>;四月份跟踪他的教练之一艾里斯·哈里斯 (Iris Harris) 是一位才华横溢的青少年，曾在 2017 年温网打进青少年双打半决赛。 2003年，她的膝盖韧带和腹股沟肌肉撕裂，导致她的职业生涯脱轨。她转向教练，现在 38 岁，是佛罗里达州的一名职业教练。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯认为，女性教练受到“女性可能有点过于情绪化”的观念的限制。她还听说，她们不像男性那样成为优秀的击球伙伴——尽管女性运动员在比赛中不会与男性击球。&lt;/p>;&lt;p>;“我们中的一些人，”哈里斯说，“从未被给予过一个机会。”&lt;/p>;&lt;p>;金和其他人说，从根本上来说，这不仅仅是关于女子网球。甚至网球。&lt;/p>;&lt;p>;足球国际管理机构国际足联 2019 年的一项研究发现，超过 1300 万女孩和妇女参加有组织的足球比赛，但全球只有 7% 的教练是女性。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;当女足世界杯下周开始时，20 个国家队将由男性执教，12 个国家队将由女性执教。在 NWSL 女子足球联赛中，有 8 个俱乐部由男性执教，4 个俱乐部由女性执教。 （WNBA 篮球联赛中的数字却相反：九名女教练，三名男教练。）&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有人愿意雇用女性。更重要的是，你只是看不到那么多这样的人，所以你总是倾向于聘请一名男教练 - 这真的没有理由，”温布尔登四分之一决赛选手杰西卡·佩古拉说。&lt;/p>;&lt;h3 >;科尔曼·黄在了解更多香港网球历史后寻求“心理”调整&lt;/h3>;&lt;p>;当然，这不仅限于体育运动。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实希望有更多的女教练。我确实希望有更多的女性参与网球运动。跑步比赛。代理商。记者们，”2017 年美国公开赛冠军斯隆·斯蒂芬斯 (Sloane Stephens) 说道。 “这是关于商业世界、常规世界、整个世界。”&lt;/p>;&lt;p>;凯蒂·麦克纳利（Caty McNally）曾两次进入美国公开赛女双决赛，是少数拥有女教练的女性之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她有两名教练：凯文·奥尼尔 (Kevin O&#39;Neill) 全职参加巡回赛，而她的母亲林恩·纳伯斯·麦克纳利 (Lynn Nabors McNally) 则兼职旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“我妈妈知道，就像在我看来，和很多男人一样，我对网球有很多了解。”麦克纳利说道。 “我永远不会因为她是一位女士而给她贴上不合格教练的标签。”&lt;/p>;&lt;p>;女性带领女性夺得大满贯冠军，其中包括 2017 年 Anabel Medina Garrigues 执教时在 1.5 个月内夺得的两个冠军耶莱娜·奥斯塔彭科 (Jelena Ostapenko) 在法网公开赛上夺得奖杯，孔奇塔·马丁内斯 (Conchita Martinez) 在温布尔登网球公开赛上帮助加尔比涅·穆古鲁扎 (Garbiñe Muguruza)。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是女教练的分水岭。&lt;/p>;&lt;p>;也不是三- 2014 年，时代大满贯冠军安迪·穆雷 (Andy Murray) 聘请阿梅莉·毛瑞斯莫 (Amelie Mauresmo) 作为他的教练。&lt;/p>;&lt;p>;“这很奇怪。我可能很惊讶......两次巡回赛中都没有更多的女教练，”穆雷说。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我并不一定认为这肯定会激发大量新的或更多的女教练进入游戏。当时它并没有得到令人难以置信的好评。 …&lt;/p>;&lt;p>;“但我想，它可能比游戏的顶部更深入一些。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>