<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Maybe he is my third child’: mother of 2 in China insists on bone marrow donation to save boy, 5, despite her severe anaemia, inspiring many online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227148/maybe-he-my-third-child-mother-2-china-insists-bone-marrow-donation-save-boy-5-despite-her-severe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/27f248b1-6fdd-4a67-ba16-8035b5408256_4f32063b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位年轻的中国母亲捐献骨髓以挽救五名儿童的生命32岁的谭昌是中国东北辽宁省阜新市的一名律师，她在儿子两岁生日那天注册了中国骨髓捐献计划。据澎湃新闻报道，2020年12月8日。&lt;/p>;&lt;p>;今年1月，她接到电话，告知她已与一名患有不明疾病的小男孩相配。&lt;/p>;&lt;p >;尽管对捐赠程序感到紧张，但她还是决定帮助他，因为这个男孩与她的儿子几乎同龄。&lt;/p>;&lt;p>;在捐赠之前，患有严重贫血的谭必须接受服用了六个月的补血药，以满足要求。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直在服用铁补充剂，并注重营养。”&lt;/p>;&lt;p>;当她准备好捐献时，谭女士说6月30日，她在省会沉阳的一家医院接受了五天的注射，为手术准备血液。&lt;/p>;&lt;p>;手术过程中，她的丈夫带着儿子和女儿在场支持她。&lt; /p>;&lt;p>;“整个过程原本需要四个小时，但实际花了六个小时。 “我在手术过程中晕倒了，因为我的静脉不太好，但我克服了。”谭事后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这个男孩和我儿子年龄相仿，也许他是家里的第三个孩子。” ”&lt;/p>;&lt;p>;谭还给接受移植的男孩写了一封信：“当我得知你和我儿子年龄相仿时，我的心深深地牵挂着你。让我的造血干细胞在您体内生根开花。祝你健康成长，享受这个世界的美好。”&lt;/p>;&lt;p>;谭的故事感动了大陆社交媒体上的很多人。&lt;/p>;&lt;p>;“她真的是天使！”一位人士评论道。&lt;/p>;&lt;p>;她的故事与一位来自中国西南部云南省的 33 岁母亲的故事相似，她在 2 月份将自己的干细胞捐赠给了一名严重贫血的一岁孩子。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s national security law: 3 years on, more than 160 prosecutions, 8 bounties later, what else can the city expect?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227486/hong-kongs-national-security-law-3-years-more-160-prosecutions-8-bounties-later-what-else-can-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/174b1295-c127-4cf8-94ff-6301be26c10e_174dcedf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“街上的老鼠”、“头戴壳的乌龟”和“食者”人肉包子”——这些是香港官员对目前在海外活动的八名活动人士的选择性描述之一。&lt;/p>;&lt;p>;当当局采取史无前例的步骤提供百万美元的奖励时，表面上的愤怒被释放出来。因涉嫌违反全面的国家安全法而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;该消息公布后，多名被指控筹集资金支持海外社区的当地活动人士被捕。过去一周，这两起事件使香港重新成为国际关注的焦点，给政府正在进行的吸引游客和人才的全球行动蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;西方政界人士对香港领导层发起了更多攻击，因为他们对该法律的影响表示担忧。分析人士表示，随着北京实施的国家安全法已过去三年，最新的行动反映了该法适用的新重点：针对海外日益增长的持不同政见者群体及其国内附属机构。&lt;/p>;&lt;p>;对过去三年 265 起相关逮捕事件的分析也指出，警方目标的模式正在发生变化——从指控大人物犯下规定的罪行从前两年的国家安全法，到过去一年使用殖民时代煽动法追捕嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;过去 12 个月内，因涉嫌国家安全犯罪而逮捕了大约 30 人。也少于 2020 年以来因这些案件而被拘留的人数。&lt;/p>;&lt;p>;一位政府高级消息人士表示，当局希望“在一两年内”，一旦现有的起诉得到解决，就不会出现“太多案件” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;8 香港通缉活动人士应被视为“街上的老鼠”：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;到目前为止，所有提交法院的案件都涉及无陪审团审判，按照法律规定，定罪率已达到 100%。&lt;/p>;&lt;p>;来年，几项备受瞩目的审判和采取行动可能会影响该立法的实施。地方版本的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，该法范围之外的一个因素将是世界两个超级大国之间的紧张局势如何演变，而对国家安全采取不妥协的强硬态度将如果美国继续试图遏制中国，我们就会获胜。&lt;/p>;&lt;h3>;“杀鸡吓猴”&lt;/h3>;&lt;p>;上周宣布针对八名直言不讳的异见人士提供巨额悬赏，这让一些人陷入了困境。外交界感到惊讶。尽管自该法律生效以来，至少有数十人已被列入国家安全警察的通缉名单。&lt;/p>;&lt;p>;就在美国国务卿安东尼·布林肯访问北京几周后，他在北京访问了北京。同意“稳定”双边关系的必要性，三天前华盛顿将香港的旅行警告降至四分制的第二低水平。&lt;/p>;&lt;p>;在宣布现金奖励时国安警察为每一次逮捕这八名逃犯提供了 100 万港元（127,750 美元）的信息，这一数额高于当局之前为杀人犯和强奸犯设定的金额。国家安全警察提供了这八名逃犯的照片，并一一解释了他们涉嫌的不当行为。上周一的新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;这八人分别是前立法会议员、倡导者和工会代表：罗冠中、袁恭仪、郭荣铿、任建锋、郭凤仪、蒙少达、刘祖迪和许志峰。&lt;/p>;&lt;p>;大多数人被指控呼吁独立、敦促外国制裁香港法官并提议“严重危害国家安全”。总警司李桂华表示，这是破坏香港国际金融中心地位的方式。&lt;/p>;&lt;p>;这一高调行动是“杀鸡儆猴”的典型案例，政治上分析师刘兆佳告诉《华盛顿邮报》，他指的是中国的一句古老谚语，意思是以小敌大。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，当局是在注意到海外网络不断壮大后决定采取行动的。 &lt;/p>;&lt;p>;“不同类型的软对抗持续存在，有些是在外部势力的怂恿下抹黑香港、煽动恶意行动，”半月板顾问刘说。 -中国官方港澳研究会。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些赏金]是对全球的严厉警告，不要以任何形式支持[海外活动人士]，包括财政支持。”&lt;/p>; >;&lt;h3>;香港领导人谴责美国对法官施压，警告持续存在威胁&lt;/h3>;&lt;p>;周二，国家安全警察罕见地带走了前立法会议员罗冠聪的家人进行讯问。&lt; /p>;&lt;p>;前香港大学（HKU）法学院教授迈克尔·戴维斯（Michael Davis）表示，他相信当局希望阻止活动人士“在香港的事态发展之际揭露香港的事态发展”。试图提升城市形象”。&lt;/p>;&lt;p>;但现为华盛顿伍德罗·威尔逊国际中心研究员的戴维斯对这一策略提出质疑，称这只会帮助他们获得更多关注，并可能扩大他们的支持基础。 &lt;/p>;&lt;p>;八名被告仍然目中无人，直言不讳，任律师在推特上表示，他因“荣幸地出现在名单上”而“受到热烈祝贺”。&lt;/p>;&lt;p>;前反对党议员罗是英国国家安全法出台后第一批逃往英国的人之一，两年前获得了难民身份。他的推特粉丝数量迅速增加，最新统计已达到 333,500 人。他最初发布的一条否认共谋指控的推文有 625,600 人观看。&lt;/p>;&lt;h3>;因国家安全问题被悬赏 100 万港元的 8 名香港人是谁？&lt;/h3>;&lt;p>;新一轮逮捕行动警方内部人士称，国安警察上周涉嫌参与支持法律的筹款活动。&lt;/p>;&lt;p>;这五名嫌疑人隶属于现已解散的民主党众志，被指控与一个组织勾结。外国或外部势力的行为，并实施具有煽动意图的行为。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名被捕者李启庆是一家公司的董事，该公司运营一款名为 Mee 的应用程序，该应用程序列出了所谓的黄色业务对2019年的抗议活动表示同情。上周，该应用程序关闭，其社交媒体帐户也消失了。&lt;/p>;&lt;h3>;长臂管辖权并非独一无二，但未经检验&lt;/h3>;&lt;p>;国家安全法的域外适用一直是争论的焦点。该法第 37 条和第 38 条规定，该法适用于居民和非居民，并涵盖在城市外实施的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，逃犯最后身在美国、英国、澳大利亚和加拿大。因国安法而暂停与香港的引渡条约，并批评其域外适用。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超上周猛烈抨击这些活动人士，称这些活动人士是“香港的老鼠”。 ”，并敦促八人投降，否则将“每天生活在恐惧之中”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒批评该法律的长臂管辖权树立了“一个危险的先例，威胁到全世界人民的人权和基本自由”。英国外交大臣詹姆斯·克莱维利 (James Cleverly) 表示，逮捕令是“中国域外法律威权影响力的又一例证”。&lt;/p>;&lt;p>;但香港大学法律学者、前英国议会议员陈弘毅教授基本法委员会认为，涵盖严重刑事犯罪的法律具有领土适用性并不罕见。&lt;/p>;&lt;p>;“美国也因适用域外法律而闻名，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;美国的域外法律文书涵盖广泛领域，从反腐败到反恐，从经济制裁到收集个人数据。&lt;/p>;&lt;p>;二月初，中国外交部发布了一份报告批评美国扩大长臂管辖权，将其作为“推进霸权外交、追求经济利益”的工具，公然干涉别国内政。&lt;/p>;&lt;p>;报告将《制裁法》命名为《国防授权法》和《反海外腐败法》(FCPA) 等。&lt;/p>;&lt;h3>;像爱德华·斯诺登这样的举报人在香港仍然有一席之地吗？&lt;/h3>;&lt;p>;本周早些时候，香港前内政部长何志平因在与联合国有关的阴谋中向乍得和乌干达总统行贿而在美国被定罪，他批评美国法律的域外适用。&lt;/p>;&lt;p>;他在中国大陆媒体发表题为《反海外腐败法（FCPA）：美国的另一条长臂》的文章，称该法是“美国霸权和例外主义的赤裸裸表现”，目的是最大化其经济利益并打压竞争对手。美国公司。&lt;/p>;&lt;p>;北京颁布的国安法的长臂适用性尚未在香港法院得到检验。&lt;/p>;&lt;p>;值得关注的案件涉及一名 23 岁的香港人居住在日本的女学生，四月份因在 Facebook 上发布“支持独立的言论”而被捕。她成为第一个在城外因此类行为被捕的人。&lt;/p>;&lt;p>;袁正廷没有被指控犯有国安法四项罪行中的任何一项，而是被指控煽动叛乱罪。她的辩护律师对法庭上使用该立法提出质疑，认为该立法不包含赋予域外管辖权的条款。&lt;/p>;&lt;h3>;23 岁的香港女性因 Facebook 帖子面临煽动叛乱罪指控&lt;/h3>;&lt;p>;在该市处理与安全有关的犯罪时，使用煽动叛乱法而不是国家安全法已变得很常见。去年，国安警察逮捕了大约 30 人，其中大部分都是以煽动叛乱罪指控的。其中只有四起案件被指控犯有该法规定的罪行：分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力。&lt;/p>;&lt;p>;自该法颁布以来，国安警察迄今已逮捕了 265 名年龄在 15 岁至 90 岁之间的人该法案于 2020 年 6 月 30 日生效。警方表示，已有 161 人和 5 家公司受到指控。共有 79 人被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;对案件的事后分析发现，政府赢得了所有案件并赢得了绝大多数程序决定。&lt;/p>;&lt;p>;在被指控的人中，近五分之四涉嫌危害国家安全罪被拒绝保释，有的已被拘留两年以上候审。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括媒体台风黎智英，以及被抓捕的47名反对派人士中超过一半的人。参加非正式初选，以提高阵营夺取立法会控制权的机会。所有人都在该法律颁布的第一年被捕，黎智英在该法律生效几周后就被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;研究香港国家安全案件的美国法律学者托马斯·凯洛格(Thomas Kellogg)表示，这一趋势反映了该法适用的转变阶段——从头两年重塑香港政治和法律机构到过去一年维持新现状的巩固阶段。&lt;/p>;&lt;p>;被判犯有煽动罪的罪犯可以受到惩罚初犯者可被处以最高 5,000 港元罚款及监禁两年。根据国家安全法，被定罪者可面临终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;“国家安全法和煽动叛乱罪最常被用来惩罚基本权利的行使，包括言论自由、言论自由和结社自由——大多数人美国乔治敦大学亚洲法中心执行主任凯洛格表示，迄今为止提起的案件在其他尊重权利的司法管辖区不会被视为犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“这一趋势表明香港的法律制度继续偏离《基本法》的根源——《基本法》的人权条款迄今为止根本没有在国家安全案件中发挥作用。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港女子被捕，23人在公园附近被拘留曾经举办过 6 月 4 日守夜活动&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学的 Albert Chen 表示，煽动叛乱法“涵盖的言论范围比国家安全法本身要广泛得多”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还没有看到如何香港高等法院会根据人权法来解释和界定这一罪行的范围，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，到目前为止，受国家安全法影响的普通民众数量“可以被视为相对较小”。他指出，如果排除 47 名民主活动人士和其他一些知名被捕者，大约有 100 人因危害国家安全罪被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;陈也不认为香港的普通法制度在事件发生后恶化。国安法在香港生效。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该法迄今为止在“预防”犯罪方面一直有效，并援引了中国最高立法机关全国人民代表大会常务委员会在一个月前给出的理由。法律生效。&lt;/p>;&lt;p>;政府一再表示，该法律的存在是为了果断应对不断扩散的香港独立呼声和企图制造混乱的行为，这些指控主要与2019年的反政府抗议活动有关.&lt;/p>;&lt;p>;行政议员高级大律师唐家华表示，他预计与国安法四项罪行有关的被捕人数将“大幅下降”。&lt;/p>;&lt;p>; “国家安全法的大部分条款都针对2019年抗议活动中的行为或言论。未来的逮捕人数将大幅下降，因为现有案件已经对社会产生了威慑作用。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一位政府消息人士表示，政府未来不太可能轻易使用该法律，即使它现在已经它在法律工具箱中很方便。他说：“如果我们维持秩序，就不太可能需要频繁使用法律，而且我们受到了克制。”&lt;/p>;&lt;h3>;“有问题的书籍”从香港图书馆的书架上一扫而空，但商店呢？ ？&lt;/h3>;&lt;h3>;美中竞争决定法律的适用&lt;/h3>;&lt;p>;来年将会发生许多事件和审判，预计将进一步影响该法律的实施。其中一个关键是香港安全法的立法，李约翰承诺“在今年内，最迟明年”颁布该法。他曾表示，这是为了填补北京规定的“空白”。&lt;/p>;&lt;p>;香港小宪法《基本法》第 23 条规定，市政府应自行制定法律，禁止七类违法行为。叛国罪、煽动叛乱罪、窃取国家机密罪、外国机构在香港进行政治活动、地方机构与外国机构建立联系等行为均不在现行安全法的管辖范围内。&lt;/p>;&lt;p>;唐预计在立法过程中，《刑事罪行条例》也将进行“重大修订”，以符合第 23 条的原则和北京实施的国安法。&lt;/p>;&lt;p>;他预计有关叛国罪和反王室罪行的章节可能会被废除，并且煽动叛乱罪的章节可能会被废除。可以改革法律以跟上社会发展。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第 23 条“应以与中国大陆不同的方式定义国家机密”&lt;/h3>;&lt;p>;涉及 47 个反对派的最大规模国家安全审判今年的数字也可能通过法院审理。上个月，三名国家安全法官裁定，检察官对其中 16 名不认罪共谋颠覆罪的人提出了足够有力的指控。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些不认罪的人，包括前任立法会议员区诺轩在审判期间作证指控其他反对派同事。法庭听取区先生引述非官方初选设计者、法律学者戴耀廷的说法，称拥有立法机关多数控制权是“大规模杀伤性宪法武器”。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英的审判预计于 9 月开始，此前由于他寻求在辩护团队中聘请一名驻英国的律师而被推迟。这位《苹果日报》创始人面临煽动叛乱和串谋外国势力的指控。自 2020 年 12 月 3 日起，他已在监狱中待了八天。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高等法院驳回黎智英撤销国家安全案件的请求&lt;/h3>;&lt;p>;政治上，有一个关键事件下半年值得关注：2020年受到美国制裁的李约翰能否在11月访问旧金山参加亚太经合组织(APEC)。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家刘表示，中美竞争可能会影响香港在北京官员的指导下处理国家安全案件的强硬程度，尽管香港在此类问题上不容干涉。&lt;/p>;&lt;p>;“如果华盛顿继续遏制，如果孤立北京、敌对地塑造所谓的新世界，北京别无选择，只能坚定捍卫自己的核心利益。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bali to slap US$10 tax on foreign tourists to protect environment, culture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227482/bali-slap-us10-tax-foreign-tourists-protect-environment-culture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/3946254a-9902-437e-893a-21e47a9b017b_8cf42e88.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚度假天堂巴厘岛将征收 150,000 卢比（10 美元）税官员周三表示，游客从明年起将进入“众神之岛”，以保护其文化。&lt;/p>;&lt;p>;依赖游客的巴厘岛每年吸引数百万外国游客，这个海滩星罗棋布的岛屿正试图利用其优势” 州长 I Wayan Koster 告诉当地立法者，“外国游客在访问巴厘岛期间只需要支付一次费用。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;他说，该费用必须以电子方式支付，并且适用于从国外或印度尼西亚其他地区进入巴厘岛的外国游客。&lt;/p>;&lt;p>;该征税不适用于印度尼西亚国内游客。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;在发生一系列令人震惊的丑闻后，巴厘岛发布了游客注意事项清单&lt;/h3>;&lt;p>;根据官方数据，随着巴厘岛从新冠疫情中恢复过来，去年有超过 200 万游客访问了该岛。对违规者实施零容忍政策后，19 日疫情爆发。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及新税收是否会阻止游客时，科斯特表示当局不相信游客数量会下降。&lt;/p>;&lt;p>;“这是不是问题。我们将利用它来改善环境和文化，我们将建设更优质的基础设施，让前往巴厘岛的旅行更加舒适和安全。”他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;这个棕榈树环绕的热点地区发誓要严厉打击不当行为。发生了一系列事件，其中包括对这个以印度教为主的岛屿文化的不尊重行为。上个月，巴厘岛移民局驱逐了一名丹麦妇女，因为她被拍到骑摩托车向公众炫耀。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，巴厘岛移民局驱逐了一名丹麦妇女。&lt;/p>; >;&lt;p>;四月份，一名俄罗斯妇女也因在圣树前发布自己的裸照而被逐出该岛。&lt;/p>;&lt;p>;六月份，当地政府为希望的游客发布了一份指南在岛上移民办公室的敦促下访问巴厘岛。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new top envoy to US meets Pentagon official, urging Washington to ‘remove obstacles’ impeding military relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3227496/chinas-new-top-envoy-us-meets-pentagon-official-urging-washington-remove-obstacles-impeding-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 08:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/e7f12b76-d921-4ddd-bb25-483fd84e7b71_f78d896f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国新任驻美特使谢锋与美国高级官员举行会谈周三，亚洲防务官员与亚洲防务官员举行了会谈，显然恢复了有关军事问题的双边对话。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆发表声明称，谢旭人是应美国负责印度事务的助理国防部长伊利·拉特纳 (Ely Ratner) 邀请的。太平洋安全事务会议上，大使敦促美方“以实际行动排除障碍、管控分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，华盛顿必须“谨慎处理台湾问题等重要问题”以便“使国家间和[军事间]关系重回正轨”。&lt;/p>;&lt;p>;援引美国国防部发言人马丁·迈纳斯中校的简短声明，彭博社和路透社报道称谢和拉特纳讨论了“一系列国际和地区安全问题”。&lt;/p>;&lt;p>;拉特纳在持续约 90 分钟的交流中强调了保持两国之间军事通信线路畅通的重要性。自去年 8 月时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾以来，这种情况几乎不存在。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;美国已一直在推动恢复通讯，但北京方面一直不愿接受这一提议。中国拒绝了美国国防部长劳埃德·奥斯汀在 6 月香格里拉对话期间与中国国防部长李尚福会面的要求。&lt;/p>;&lt;p>;当月晚些时候，国务卿安东尼·布林肯提到他“表达了这一担忧”他访问北京期间曾多次”。中方称美国制裁导致沟通渠道恢复受阻。&lt;/p>;&lt;h3>;中方可能以“交换筹码”为代价拒绝对话&lt;/h3>;&lt;p>;李尚福受制裁2018 年，他因涉嫌参与从俄罗斯主要武器出口商俄罗斯国防出口公司采购战斗机和设备而受到美国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，虽然美国和中国官员之间的高层接触一直成为头条新闻 - 大多数最近，随着美国财政部长珍妮特·耶伦上周末访问北京，拜登政府官员对恢复军事方面的双边对话并不乐观。&lt;/p>;&lt;p>;例如，上个月，助理丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)负责东亚和太平洋事务的国务卿警告说，军事交流不太可能很快恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促美国采取“具体行动”，阻止两国关系进一步恶化&lt;克里滕布林克在战略与国际研究中心表示，重建这些措施一直存在问题，因为中国同行“表示他们担心提供……保证，从而以某种方式鼓励美国采取行动”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;曾担任中国外交部副部长的谢五月被任命为新任中国驻华盛顿大使，承诺在哪些领域加强与美国的交流他称这是一次“重要使命”。&lt;/p>;&lt;p>;谢在抵达美国几天后拜访了美国前国家安全顾问兼国务卿亨利·基辛格，转达北京对这位老政治家百岁生日的祝贺。&lt;/p >;&lt;p>;罗伯特·德莱尼的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[WHO worried bird flu might adapt to humans ‘more easily’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3227495/who-worried-bird-flu-might-adapt-humans-more-easily?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 07:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/c4575a89-ad0b-44a7-a42f-c12461ac564f_7b6eab3b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界卫生组织周三警告说，最近哺乳动物中禽流感疫情激增可能会帮助病毒更容易在人类中传播。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年底以来，欧洲爆发了有史以来最严重的禽流感疫情，而北美和南美也经历了严重的疫情爆发。&lt;/p>;&lt; p>;这导致全世界数千万只家禽被扑杀，其中许多携带 1996 年首次出现的 H5N1 病毒株。&lt;/p>;&lt;p>;但最近哺乳动物感染病例激增，令人担忧.&lt;/p>;&lt;p>;“禽流感病毒通常在鸟类之间传播，但在哺乳动物中检测到的 H5N1 禽流感数量不断增加（哺乳动物在生物学上比鸟类更接近人类）引起了人们的担忧，即该病毒可能会适应更多地感染人类世界卫生组织在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，一些哺乳动物可能充当流感病毒的混合容器，导致新病毒的出现，对动物和人类的危害更大。” &lt;/p>;&lt;p>;据报道有 26 个物种爆发疫情，其中包括西班牙的养殖水貂和智利的海狮。最近在波兰的猫身上检测到 H5N1。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织、联合国粮食及农业组织 (FAO) 和世界动物卫生组织 (WOAH) 敦促各国共同努力拯救动物和保护人类。&lt;/p>;&lt;p>;“禽流感的生态学和流行病学最近发生了范式变化，随着该疾病传播到新的地理区域并导致不寻常的野生鸟类死亡和令人震惊的上升，这引起了全球的关注。 WOAH 科学负责人格雷戈里奥·托雷斯 (Gregorio Torres) 表示：“在哺乳动物病例中，”WOAH 科学负责人格雷戈里奥·托雷斯 (Gregorio Torres) 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;中国妇女死于 H3N8，这是首例因禽流感病毒造成的人类死亡&lt;/h3>;&lt;p>;人类感染可导致严重疾病，死亡率很高。死亡率。人禽流感病例通常是直接或间接接触受感染的活禽或死禽或受污染环境的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“该病毒似乎不容易从一个人传染给另一个人，但要保持警惕世卫组织大流行防备负责人西尔维·布里安德 (Sylvie Briand) 表示：“需要确定病毒的任何进化是否可以改变这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;专家们正在寻找可能对人类更加危险的变化，并敦促各国加强其应对措施。她补充说，监测能力。&lt;/p>;&lt;p>;“这一点尤其重要，因为该病毒现在正在影响先前禽流感监测经验有限的国家，”布莱恩德说。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织表示，自2020年以来，一种变种导致非洲、亚洲和欧洲许多国家的野生鸟类和家禽死亡人数“史无前例”。该病毒于2021年传播到北美，并于2022年传播到中南美洲。&lt;/p>;&lt;p>;去年，五大洲67个国家报告了高致病性H5N1禽流感疫情，导致超过1.31亿只家禽因禽流感死亡。受影响的农场和村庄中出现死亡或扑杀。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，随着疾病继续蔓延，另外 14 个国家报告了疫情，主要在美洲。&lt;/p>;&lt;p>;这些疫情导致“世界卫生组织表示，“家禽遭受破坏”，损害了农民的生计和食品贸易。&lt;/p>;&lt;h3>;日本农民敦促不要因禽流感危机和鸡蛋短缺的压力而崩溃&lt;/h3>;&lt;p>;“一些据报道，野生鸟类发生了大规模死亡事件，”联合国卫生机构补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这些疫情在很大程度上影响了动物，但对人类构成了持续的风险，”该机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;“ H5N1 的流行病学继续迅速发展，”粮农组织首席兽医官 Keith Sumption 说。&lt;/p>;&lt;p>;他恳求及时共享基因序列以监测变化，从而更好地进行风险评估和疾病控制。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Submarines, fighter jets and China concerns in focus as Modi heads to France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227476/submarines-fighter-jets-and-china-concerns-focus-modi-heads-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/b335dd98-190e-4773-974c-c6635d0f0585_8cead62a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪周四前往法国，加深与新德里历史最悠久的关系西方的战略伙伴，预计将达成一系列备受瞩目的国防交易，并制定一项新的联合计划，以确保印度-太平洋地区的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪被邀请作为巴士底日的主宾法国总统埃马纽埃尔·马克龙举行庆祝活动。 Units from India&#39;s army, navy and air force will also participate in the parade, including two of the 36 Rafale fighter jets India bought in 2015 for nearly US$9 billion.&lt;/p>;&lt;p>;The visit will “provide an opportunity to chart the course of the partnership for the future across diverse sectors such as strategic, cultural, scientific, academic and economic cooperation,” the Indian government said in a statement on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;This year marks 25th anniversary of the strategic partnership between the two countries, and the announcement of the new military deals will burnish the deepening defence ties between the two nations.&lt;/p>;&lt;h3>;What new defence, tech deals could mean for India-US ties amid China tensions&lt;/h3>;&lt;p>;France has been one of India&#39;s closest partners in Europe for decades. Paris was the only Western capital to not impose sanctions on New Delhi after India conducted nuclear tests in 1998.&lt;/p>;&lt;p>;Ten years later, when India got Nuclear Suppliers Group waiver for its civil nuclear plans, France was the first country to sign an agreement.&lt;/p>;&lt;p>;India has relied on French fighter jets for four decades now. Much before buying Dassault Aviation&#39;s Rafale in 2015, India bought Mirage jets in 1980s, which still comprise two squadrons of the air force.&lt;/p>;&lt;p>;In 2005, India bought six Scorpene-class diesel submarines from France for 188 billion rupees (US$2.28 billion) to be built in India by Mazagon Dock Shipbuilders (MDL) in partnership with the French Naval Group, the last of which will be commissioned next year.&lt;/p>;&lt;p>;The ageing fleet of India&#39;s Russian-made platforms, Moscow&#39;s inability to perform maintenance work, and delays in India&#39;s indigenous manufacturing plans for parallel platforms have necessitated the two new defence deals.&lt;/p>;&lt;p>;For submarines, India is expected to buy three more Scorpene submarines, which will again be made by MDL and the Naval group, government sources in New Delhi and Paris said. The price of the deals has yet to be agreed.&lt;/p>;&lt;p>;India is also expected to agree to buy 26 Rafale jets, the sources said, without giving the deal&#39;s expected value.&lt;/p>;&lt;p>;The marine version of Dassualt&#39;s Rafale jets, intended for India&#39;s first indigenous aircraft carrier commissioned in August 2022, outperformed the American SuperhornetF18s in tests last year for Indian requirements.&lt;/p>;&lt;p>;During the visit, Macron will host Modi for a private dinner, as well as a state banquet at the Louvre Museum. Modi will also meet other political leaders, selected French personalities and business leaders, and interact with the Indian diaspora.&lt;/p>;&lt;p>;Both India and France through its island territories have deep interests in the Indian Ocean and are concerned about China&#39;s growing assertiveness in the region. Details of an announcement on a plan for the region are not known.&lt;/p>;&lt;h3>;Can India be &#39;Global South champion&#39; amid US-China rivalry in the Pacific?&lt;/h3>;&lt;p>;The visit comes less than a month after President Joe Biden hosted Modi for a state visit, during which the US offered critical military technology including fighter jet engines and high altitude drones to India.&lt;/p>;&lt;p>;Last week Modi chaired an online meeting of leaders of the Shanghai Cooperation Group members, which included Russian President Vladimir Putin and China&#39;s Xi Jinping.&lt;/p>;&lt;p>;Macron, Biden, Putin and Xi, along with leaders of the other G20 members countries are expected to visit New Delhi in September for its summit to be hosted by India as its head this year.&lt;/p>;&lt;p>;The Indian leader will also later visit the UAE and meet President Sheikh Mohamed bin Zayed Al Nahyan, who is also the ruler of Abu Dhabi.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To the moon and back: China reveals first details of crewed lunar landing mission by 2030]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227448/moon-and-back-china-reveals-first-details-crewed-lunar-landing-mission-2030?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/12/b526ae97-a023-47b6-bc61-9e727a4ccb6a_94c4d569.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China has for the first time unveiled details of its plans to land astronauts on the Moon by the end of the decade.&lt;/p>;&lt;p>;If successful, the mission would make China only the second country after the United States to have achieved the feat.&lt;/p>;&lt;p>;China will use the lunar orbit rendezvous (LOR) process for the mission, state media reported, citing a senior engineer at the national space agency.&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese LOR process will be similar to that adopted by the US Apollo programme more than half a century ago.&lt;/p>;&lt;p>;But unlike the Apollo mission, which used one rocket to carry both the moon lander and the command spaceship into lunar orbit, China will be sending them aboard two separate rockets.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang Hailian, deputy chief engineer at the China Manned Space Agency&#39;s Engineering Office, said the lunar lander and crewed spacecraft would be sent separately for rendezvous and docking in orbit, state broadcaster CCTV reported on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;The astronauts will then move from the command spacecraft into the moon lander and descend to the lunar surface, Zhang was quoted as telling a space forum in China&#39;s central city of Wuhan.&lt;/p>;&lt;p>;After carrying out scientific investigations and sample collection, the crew will board the lander again to ascend to lunar orbit, where they will rendezvous and dock with the command spacecraft for the return journey to Earth, Zhang said.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese researchers are developing the Long March 10 heavy carrier rocket, a new generation of manned spacecraft, a lunar lander and a crewed lunar rover for the mission, he added.&lt;/p>;&lt;p>;The process described by Zhang in a presentation to the forum was largely expected, after being adopted by the Apollo programme in the 1960s and 1970s, as it is the most economical way to send humans on a round-trip to the Moon.&lt;/p>;&lt;p>;The process allows for maximum payload saving, as the bigger command and service spaceship remains in orbit, and only needs to carry fuel for the lightweight lunar lander&#39;s descent and ascent.&lt;/p>;&lt;p>;The Apollo astronauts separated the spacecraft from the powerful Saturn V rocket after entering the moon&#39;s trajectory, and then travelled on it for three days until they reached lunar orbit. But China&#39;s process would see the spacecraft and the lander enter the lunar orbit directly on board their respective rockets.&lt;/p>;&lt;p>;In both processes, after completing the lunar mission, the lander is discarded following the transfer of crew and payload.&lt;/p>;&lt;p>;Apart from repeating China&#39;s plans to land a crew on the moon before 2030, Zhang also underlined its aim to set up a research station to conduct “systematic and continuous lunar exploration and related technology [tests]”.&lt;/p>;&lt;h3>;China unveils construction road map for lunar research station&lt;/h3>;&lt;p>;The Chinese space agency is collaborating with Russia&#39;s Roscosmos to build a joint moon base by the mid-2030s.&lt;/p>;&lt;p>;A moon landing concept picture presented in December by Wu Yansheng, chairman of the China Aerospace Science and Technology Corporation, the country&#39;s main space contractor and builder of rockets including the Long March series, showed China was likely to send three astronauts for the moon-landing mission.&lt;/p>;&lt;p>;Two of them are likely to travel on the lander to set foot on the moon, while the third would be piloting the command and service spaceship in lunar orbit, the picture suggested.&lt;/p>;&lt;p>;China has made major progress in its moon probes since launching its first orbiter, the Chang&#39;e 1, in 2007. The latest in the series, Chang&#39;e 5, was launched in November 2020. It landed a rover on the moon on December 1 that year and returned to Earth with 2kg (4.6lb) of lunar soil two weeks later.&lt;/p>;&lt;p>;The US also aims to restart crewed moon missions to the moon this decade under Nasa&#39;s Artemis programme, which would be its first lunar landing since 1972, and is also planning for a crewed mission to Mars.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia LGBTQ event moved after security threats in Muslim-majority country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227479/indonesia-lgbtq-event-moved-after-security-threats-muslim-majority-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/12/a5f481bb-6320-432b-9116-7d5ceea32fbf_50dfb093.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A Southeast Asian LGBTQ event set to be held in Indonesia next week has been cancelled and relocated after a series of security threats, organisers said in a statement.&lt;/p>;&lt;p>;Homosexuality is legal everywhere in Indonesia except in conservative Aceh province, which adheres to strict Islamic laws, but gay couples often face discrimination in the world&#39;s most populous Muslim-majority country.&lt;/p>;&lt;p>;Asean Queer Advocacy Week was set to be held in the capital Jakarta from July 17 to 21, bringing together LGBTQ activists from around the region to connect and discuss challenges to the community.&lt;/p>;&lt;h3>;In Indonesia, &#39;LGBT&#39; label is linked to criminality amid &#39;societal homophobia&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“The organisers of the Asean Queer Advocacy Week decided to relocate the venue of the programme outside Indonesia, after receiving a series of security threats from various groups,” Philippines-based organiser Asean SOGIE Caucus said in a statement late on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;“The decision was made to ensure the safety and security of both the participants and the organiser.”&lt;/p>;&lt;p>;Asean SOGIE Caucus, which organised the event with Indonesian group Arus Pelangi and Thailand&#39;s Asian Forum for Human Rights and Development, said it had been monitoring a “wave of &#39;anti-LGBT&#39; sentiment on social media”.&lt;/p>;&lt;p>;They did not say when or where the relocated event would take place for security reasons.&lt;/p>;&lt;h3>;Will a video about &#39;being gay in Indonesia&#39; lead to an anti-LGBT law?&lt;/h3>;&lt;p>;The Southeast Asian country&#39;s most powerful Islamic regulatory body, the Indonesian Ulema Council, called on the government to prevent the meeting from being held in Indonesia.&lt;/p>;&lt;p>;“The government should not give a permit to any event in this country that contradicts religious values,” the council&#39;s deputy chairman Anwar Abbas said in a statement.&lt;/p>;&lt;p>;He said none of the six officially recognised religions in Indonesia “tolerates LGBT practices”.&lt;/p>;&lt;p>;Other LGBTQ events have been cancelled in Indonesia after resistance from Islamic groups in recent years, including a visit by US special LGBTQ envoy Jessica Stern in December.&lt;/p>;&lt;p>;Outside Aceh, Indonesia&#39;s current laws on homosexuality are, however, more liberal than some of its neighbours.&lt;/p>;&lt;p>;Sodomy is a criminal offence in Malaysia and can result in imprisonment, corporal punishment, and fines.&lt;/p>;&lt;p>;Conversely in Singapore, gay sex was decriminalised last year.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s durian appetite grows as the now fashionable ‘king of fruits’ becomes a costly status symbol]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227424/chinas-durian-appetite-grows-now-fashionable-king-fruits-becomes-costly-status-symbol?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/87f0df85-8c27-4637-b5e7-1f0e2fb699ae_d19db444.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在马迁的家乡河南省的一个农村县，习惯上当朋友和亲戚订婚或结婚时，送四到六份礼物。&lt;/p>;&lt;p>;礼物通常包括葡萄、火腿肠、牛奶和干蘑菇。&lt;/p>;&lt;p>;但现在榴莲一种来自东南亚、味道​​辛辣的热带水果，在中国越来越受欢迎，现在已经成为一种选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我表弟上个月订婚了，我婆婆让我把葡萄换成葡萄。” “榴莲，因为她认为作为礼物更得体、更时尚。”二十多岁的马女士说道，她在密阳经营着一家小型儿童画作坊。&lt;/p>;&lt;p>;“她和许多当地人第一次吃榴莲。今年的时候，很快就喜欢上了这个味道。有趣的是，我的婆婆，一个典型的节俭的农村老人，现在经常暗示我们买个榴莲给她吃。&lt;/p>;&lt;p>;“老人们认为榴莲营养丰富，吃一颗榴莲等于吃三只鸡。”&lt;/p>;&lt;p>;所谓的樱桃自由，意味着可以毫不犹豫地购买昂贵的水果，在中国长期以来一直是一个流行语，作为财富的象征和繁荣，现在正在成为榴莲自由。&lt;/p>;&lt;p>;得益于区域全面经济伙伴关系（RCEP）贸易协定（主要是中国与该协会的 10 个成员之间）降低税收和简化海关程序随着东南亚国家榴莲等热带水果的进口量猛增，并进入了包括低线城市在内的更多市场。&lt;/p>;&lt;p>;“榴莲是小镇年轻人的热门商品。咖啡馆里有榴莲千层蛋糕、生榴莲和椰子拿铁。”马云补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们喜欢每个月买一个榴莲与家人分享，有时 40 元一公斤，有时 60 元一公斤。公斤。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，人们喜欢谈论什么是好榴莲，粗茎、圆形和短刺。至于它来自哪个国家，我们似乎不太关心。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国首次大规模收获榴莲，能否降低当地榴莲价格？&lt;/h3>;&lt;p>;泰国、马来西亚、越南和菲律宾都是RCEP成员国，是中国榴莲的主要供应国。&lt;/p>;&lt;p>;雄心勃勃、乐观的中国投资者正在涌入这个市场，从在越南和泰国承包果园，到建造冷库连锁物流服务以及电子商务平台。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在冠状病毒大流行期间，作为北京零新冠政策的一部分，实施了严格的进口管制，但中国 2022 年进口的新鲜榴莲数量约为 2022 年的四倍。 2017年，总价值超过40亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国海关数据，2023年第一季度的进口猛增超过150%。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，一季度进口平均价格为每公斤38.3元人民币（5.3美元），比去年同期下降4.2%。&lt;/p>;&lt;p>;4月初至中旬- 据财经新闻网站第一财经报道，5 月份，中国领先的食品配送平台美团的榴莲销量与 2022 年同期相比猛增 711%。&lt;/p>;&lt;p>;随着榴莲旺季的开始5月和6月从东南亚发货后，中国的零售价格明显下降，消费者更加实惠。&lt;/p>;&lt;p>;在中国各地的批发市场，平均价格在每公斤36元至52元之间，具体价格取决于据中国最大的水果市场广州江南果蔬批发市场的商家介绍，榴莲的规格和品种较多。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国需求的激增，每年榴莲进口量将达到 100 万吨&lt;/h3>;&lt;p >;中国中部县级市荆州的卡车司机张亮给妻子送了一个价值 300 多元（41 美元）的榴莲作为生日礼物。&lt;/p>;&lt;p>;“当地单身汉用带着葡萄、桃子和白酒去女朋友家，但现在他们需要一箱榴莲，这会让未来的婆婆在邻居中感到特别。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;更容易进口商Bob Wang表示，更快捷的准入使得进口榴莲能够在三天内到达中国各地，从而使市场倍增。&lt;/p>;&lt;p>;他在越南承包了占地3,000公顷（7,413英亩）的榴莲农场），今年计划进口超过3,000个集装箱，即6万吨榴莲。&lt;/p>;&lt;p>;“榴莲已迅速成为中国最受欢迎的进口水果，但我们可能仍然低估了中国人对榴莲的需求。 TWT供应链创始人王先生表示，该公司在全国拥有3000多名自营和签约卡车司机。&lt;/p>;&lt;p>;“按照目前的热情，每年的需求量很可能翻倍。”未来几年。”&lt;/p>;&lt;p>;中国也在尝试在热带岛屿海南省生产本土榴莲，但对一些人来说，价格仍然太高。&lt;/p>;&lt;p>;“ “我们这个西北边远的小县城，现在平均价格是35元500克，过年的时候是48元，应该是全国最贵的了。”一位中文用户说道。类似Twitter的在线社交工具微博。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不是我女朋友喜欢吃榴莲，我真的舍不得花这个钱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Loss for the nation’: Japan rushes to erase stigma for women in STEM fields]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227471/loss-nation-japan-rushes-erase-stigma-women-stem-fields?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/91685b8f-6853-4802-90cd-1e74b9e9c303_93da861d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加藤尤奈 (Yuna Kato) 是日本顶尖工程大学之一的三年级学生她的目标是从事研究事业，但担心如果有了孩子，这种事业可能会很短暂。&lt;/p>;&lt;p>;加藤说，亲戚们试图让她远离科学、技术、工程和数学，因为他们认为女性STEM 领域的人工作太忙，无法兼顾约会或家庭，因此很难找到丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;“我的祖母和母亲经常告诉我，如果我愿意，可以找到非 STEM 的工作加藤已经做到了这一点，但许多有抱负的女工程师由于社会耻辱而选择了不同的道路，这给日本带来了巨大的头痛。仅在 IT 领域，该国预计到 2030 年将短缺 79 万名工人，这主要是由于女性比例严重不足。&lt;/p>;&lt;p>;专家警告说，结果是创新、生产力和生产力下降。对于一个在上个世纪凭借这些优势成长为世界第三大经济体的国家来说，这是一种竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“这是非常浪费的，对国家来说是一种损失，”拥有博士学位的中国教育家李一诺说。分子生物学博士，她的肖像已被用于芭比娃娃作为 STEM 中的女性榜样。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你没有性别平衡，你的技术将会有一个明显的盲点，并且这位在日本参加文化交流项目的三个孩子的母亲说道。&lt;/p>;&lt;p>;日本在富裕国家中排名垫底，只有 16% 的女大学生主修工程、制造和建筑，每七人中只有一名女性科学家。尽管根据经济合作与发展组织的数据，日本女孩的数学得分位居世界第二，科学得分位居世界第三。&lt;/p>;&lt;h3>;安倍的“女性经济学”已经不复存在。菅义伟的新计划会带来什么改变吗？&lt;/h3>;&lt;p>;就整体性别平等而言，日本今年的排名跌至历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;该国的使命是缩小差距。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在 2024 年开始的学年中，包括加藤所在的东京工业大学在内的大约十几所大学将响应政府的号召，加入今年开始的其他几所大学的行列，为女性 STEM 学生引入配额。&lt;/p >;&lt;p>;对于一个国家来说，这是一个重大逆转，2018 年的一项调查发现，东京一所医学院故意降低女性入学考试成绩，以偏向录取男性。学校官员认为，女性在生完孩子后更有可能放弃工作，从而浪费她们的教育。&lt;/p>;&lt;h3>;日本承认必须采取更多措施来缓解女性平衡工作和家庭的困难&lt;/h3>;&lt;p>;旨在为了改变态度，政府几个月前制作了一段 9.5 分钟的视频，向教育工作者和其他成年人展示“无意识的偏见”如何阻止女孩追求 STEM 学习。&lt;/p>;&lt;p>;在一个场景中，扮演老师的演员称赞一名学生“虽然是女孩，数学却很好”，让她觉得作为一名女性数学高手很不正常。另一篇文章中，一位母亲不鼓励女儿从事工程学，因为“这个领域是男性主导的”。&lt;/p>;&lt;p>;政府性别平等局将与私营部门合作，举办 100 多个 STEM 研讨会和活动，主要针对今年夏天，女学生们开始向马自达的跑车工程师学习。&lt;/p>;&lt;p>;包括三菱重工和丰田在内的更多学校和公司正在为 STEM 女学生提供奖学金，以吸引人才。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到女性占社会的一半，女性工程师的稀缺是绝对不自然的。”三菱重工人力资源官员 Minoru Taniura 表示。 “如果工程师的构成与人口不同，我们就无法提供客户所需的产品。”&lt;/p>;&lt;p>;松下也从女性的角度看到了好处，称其高级工程师 Kyoko Ida 可能与接受该公司面包机开发调查的女性有联系，这些女性的用户大多是女性。&lt;/p>;&lt;p>;加藤学校的副校长井村淳一 (Jun-ichi Imura) 表示，缺乏多样性已经造成了损失。&lt;/p>;&lt;p>;“多样性是创新的源泉，当我们思考过去几十年在我们的学校或日本是否看到了真正的创新时，它并没有看起来不错，”他说。 “展望 2050 年，我们都需要思考现在需要做什么。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk launches xAI to rival OpenAI and Google]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227494/elon-musk-launches-xai-rival-openai-and-google?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 04:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/700e8dbb-8eea-47ac-98e8-5e022ce7d4d1_8f3db265.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 周三推出了自己的人工智能公司 xAI，他希望与 ChatGPT 的创建者 OpenAI 竞争，他指责该程序存在政治偏见且不负责任。&lt;/p>;&lt;p>;xAI 网站表示，特斯拉大亨将与其他公司分开运营该公司，但开发的技术将受益这些企业，包括 Twitter。&lt;/p>;&lt;p>;该网站称：“xAI 的目标是了解宇宙的真实本质。”&lt;/p>;&lt;p>;马斯克在 Twitter 上补充说，新公司的目标是“理解现实”并回答生活中最大的问题。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创公司的员工来自 OpenAI、Google DeepMind、特斯拉和多伦多大学的前研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;该团队是丹·亨德里克斯 (Dan Hendrycks) 是人工智能安全中心的现任负责人，该组织位于旧金山，该组织警告不要过快地开发人工智能。亨德里克斯还在 6 月份发起了致全球领导人的公开信，警告人工智能对人类生存构成的威胁堪比流行病和核战争。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克多次警告人工智能的危险，称其为“我们的威胁”。最大的生存威胁”，并表示行动太快就像“召唤恶魔”。&lt;/p>;&lt;p>;他声称在 2015 年与他人共同创立了 OpenAI，因为他认为谷歌在人工智能领域取得进步的努力是鲁莽。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能带来的“灭绝”风险堪比核战争、流行病：专家&lt;/h3>;&lt;p>;他于 2018 年离开 OpenAI，专注于特斯拉，后来表示他对利润也感到不安 - &lt;/p>;&lt;p>;马斯克还认为，OpenAI 的大型语言模型（ChatGPT 依赖于该模型获取内容，就像其他人工智能程序一样）过于政治化。正确。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克四月份在接受保守派广播公司福克斯新闻采访时详细介绍了他的新人工智能工具“TruthGPT”的计划。&lt;/p>;&lt;p>;在采访中，他表示他的想法是正确的。在 OpenAI 和 Google DeepMind 之后，新的人工智能公司的出现会很晚，这两家公司近年来都取得了长足的进步。&lt;/p>;&lt;p>;“我想我会创建第三个选择，尽管它起步很晚。能做到吗？我不知道，我们拭目以待。”他说道。&lt;/p>;&lt;p>;像 OpenAI 或 Google DeepMind 这样规模的人工智能公司的成立将需要巨大的成本，特别是在必要的半导体方面，称为 GPU，主要由加州公司 Nvidia 制造。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>