<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: Chinese defence minister accuses US of double standards in veiled attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3222882/shangri-la-dialogue-chinese-defence-minister-accuses-us-double-standards-veiled-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 08:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/05e6d199-09c8-416f-af52-aadc5bdddf7b_a21faeb7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国防部长李尚福将军周日对美国发表了毫不掩饰的批评，说“一些国家”喜欢在“以规则为基础的国际秩序”中将自己的规则强加于人。&lt;/p>;&lt;p>;“它所谓的以规则为基础的国际秩序从来没有告诉你规则是什么，谁是规则制定这些规则，”李在新加坡香格里拉对话会上发表讲话时说，他没有点名美国或其合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“它实行例外主义和双重标准，只为利益服务，遵守规则少数国家，”他在亚洲最大的国防会议上说。&lt;/p>;&lt;p>;李克强在论坛上的首次演讲强调了中国的全球安全倡议，这是一套符合北京外交风格的外交政策原则和方向。中国国家主席习近平去年 4 月发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括反对单边制裁和利用经济发展来遏制不稳定和冲突。&lt;/p>;&lt;p>;中国指责美国利用制裁未经联合国批准，但北京对澳大利亚、加拿大、立陶宛、韩国和台湾实施了非正式的报复性贸易禁运。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在中国认为，各国和谐相处的关键是相互尊重&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚决反对将自己的意志强加于人，反对将自己的利益凌驾于他人之上，反对以牺牲他人为代价谋求自身安全。” ”&lt;/p>;&lt;p>;他说一些未指明的国家“肆意干涉他国内政”。&lt;/p>;&lt;p>;中国批评西方国家对香港、西藏和香港的人权和公民权利表示关切新疆，以及促进台湾的国际参与。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;李重申了北京在台湾问题上的立场，称该岛是“中国核心利益的核心”，仍然是中国的内部问题，外国政府不得入内。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾是中国的台湾，如何解决台湾问题是中国人自己决定的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京的一个-中国原则——只有一个中国，台湾属于中国——已成为“公认的国际关系基本准则”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多国家在台湾问题上的立场各不相同不符合一个中国原则。大多数国家不承认自治的台湾是一个独立的国家，但许多国家反对单方面改变现状，尤其是通过武力。&lt;/p>;&lt;p>;李说北京不会放弃使用武力将台湾置于其管辖之下&lt;/p>;&lt;p>;北京将统一台湾和中国大陆视为“民族复兴”的里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;他指责台湾执政的民进党“极力抹杀台湾的中国身份”然后操纵和劫持舆论”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人胆敢把台湾从中国分裂出去，中国军队会毫不犹豫，不惧任何对手，无论如何都坚决维护国家主权和领土完整&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在简短的讲话中，李为中国推动谈判以帮助结束乌克兰战争辩护，称北京的立场是“客观和公正的”。&lt;/p>; &lt;p>;星期六，乌克兰国防部长 Oleksii Reznikov 在会议上说，他的国家必须首先赢得战争，然后才能进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;在他对乌克兰、俄罗斯和其他四个国家为期 12 天的访问结束时周五，欧洲国家，中国问题特使李辉表示，他发现让战争各方坐到谈判桌上“相当困难”。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Rent me for 14 US cents’: Chinese woman, 26, charges tiny fee to do ‘happy things’ with 100 strangers in bid to ‘feel alive’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222397/rent-me-14-us-cents-chinese-woman-26-charges-tiny-fee-do-happy-things-100-strangers-bid-feel-alive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/65aabf9c-4f16-43c6-a827-e306658e51fe_aa9b127b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位北京女性开始了一种不寻常的消遣，将自己出租给她喜欢的人不知道只要花 1 元（14 美分）就可以和他们一起做“有意义的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;这位 26 岁的名叫佩吉的人一直在中国社交网站上提供她的服务自媒体平台小红书自 5 月以来，表示要“陪人做他们一个人不敢做的事情”，以“感受生活”。&lt;/p>;&lt;p>;目前她已经有 3 个应聘者，一个“害羞”的程序员想去公园卖气球的人，想去攀岩的“孤独”大学毕业生，想参加麦当劳儿童节游戏活动的男人。&lt;/p>;&lt;p>;Peggy告诉九拍新闻，她没有接受那些只是想和她一起吃饭的人的订单，因为她希望这项服务对其他人有意义。&lt;/p>;&lt;p>;在一个案例中，她约了一位年轻女士去购物，她说她对自己的外表不自信，并受到佩吉“大胆”的着装品味的启发。&lt;/p>;&lt;p>;佩吉震惊地发现，这位女士所说的“大胆”意味着“穿着吊带背心”，但她说：“我想让她知道我们有穿自己喜欢的衣服的自由，没有人应该以身体为耻。”&lt;/p>;&lt;p>;Peggy 还表示，她也很期待利用这个机会“挑战自己”。&lt;/p>;&lt; p>;Peggy 来自中国西北部的新疆维吾尔自治区，在北京大学毕业后曾试图在该地区的首府乌鲁木齐找到稳定的工作，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;作为展览和文化活动的爱好者，她决定在 2021 年返回北京。&lt;/p>;&lt;p>;在尝试了一些她不喜欢的工作后，Peggy 开始将自己出租给陌生人，试图“找到生命的意义”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她象征性地收取一元钱，只是为了提供“一种仪式感”。工作产生的任何费用均由承租人分摊。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，人们通过出租自己登上新闻头条并不是第一次。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，合作租赁服务已成为也很流行，一些单身人士租用男朋友或女朋友带回家给父母，以减轻结婚压力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s crypto rules help it fit in more than stand out, but experts say that’s good]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3222760/hong-kongs-crypto-rules-help-it-fit-more-stand-out-experts-say-thats-good?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/6e282fe9-d92c-4253-b3bd-a267ee03b6d9_79f70a9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着新的加密货币规则的生效，香港成为全球虚拟货币的战略资产中心与其说是试图脱颖而出，不如说是试图融入其中。&lt;/p>;&lt;p>;根据本月生效的规定，向香港居民提供服务或营销的加密货币交易所必须在香港获得许可。虽然这座城市正在寻求加密业务，但在去年 FTX 崩溃等灾难之后，它并不是唯一一个推动监管曾经随心所欲的行业的城市。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，这座城市的规则符合全球趋势，有些甚至更严格。例如，香港交易所必须将私钥存储在岸上，并且 98% 的客户资金必须保存在所谓的冷钱包中，这些冷钱包存储在离线状态以确保安全。区块链分析公司 Chainalysis 的亚太区政策负责人 Chengyi Ong 表示，在日本，冷存储要求占资金的 95%。 effect&lt;/h3>;&lt;p>;“香港的法规非常细化，在某些方面比其他市场的法规更严格，”Ong 在电子邮件中说。 “这些要求将给交易所带来运营成本，但它说明了香港希望吸引的参与者类型，即那些拥有满足高合规标准的资源和承诺的参与者。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然不同市场有自己的方法来定义虚拟资产并决定哪些构成证券，现代加密立法的大致思路看起来很相似。&lt;/p>;&lt;p>;“从广义上讲，新制度非常符合国际数字趋势资产监管，”Ong 本周在 Inside China 播客中告诉邮报。 “我们看到这种趋势正在朝着涵盖审慎稳健、市场行为和消费者保护的综合框架迈进。”&lt;/p>;&lt;p>;香港遵守现有标准的一个重要考虑因素是其在全球金融体系中的地位，据称全球贸易监控软件公司 Eventus 的数字资产总监 Vince Turcotte。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，保持香港作为全球金融中心的地位非常重要，”Turcotte 说，谁在城市。 “是的，我们是中国的转口港，但与此同时，我们是一个合法的全球金融中心，无论是香港交易所还是在这里开展的任何其他以贸易为导向的企业。”&lt;/p>;&lt;p >; 另一个亚洲金融中心新加坡最近受益于过去几年香港的某些商业活动外流，并以拥有更宽松的加密货币规则而闻名。但这可能正在改变。&lt;/p>;&lt;p>;去年，新加坡金融管理局 (MAS) 在一份咨询文件中提议对零售交易施加更多限制，建议人们必须通过测试才能购买加密货币，并禁止他们购买&lt;/p>;&lt;p>;“根据 MA​​S 的提议，它实际上在许多方面与 [香港] SFC 非常一致，”总部位于新加坡的 APAC 的 Rahul Advani 说Ripple 的政策总监，这家区块链公司以其 XRP 加密货币而闻名。 “只是证监会从完全禁止变成了一些允许，而金管局从完全没有限制变成了一些限制。所以他们从不同的角度来处理它，但我认为最终结果将大致相同。”&lt;/p>;&lt;p>;根据香港的新规定，散户投资者可以购买市值较大的代币，例如比特币和以太币。以前的自愿许可计划要求人们拥有至少 800 万港元（100 万美元）的投资组合。只有 OSL 和 HashKey 这两家交易所根据这些规则获得了许可。&lt;/p>;&lt;p>;Ripple 亚太区董事总经理兼全球客户成功高级副总裁 Brooks Entwistle 指出了两个城市方法的差异，但表示，它们在金融市场的地位将使它们在制定全球规则方面具有更大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“这是香港和新加坡在该行业的发展方向上引领世界的机会”，他说。 “我们需要两个金融中心都大而成功，并拥有正确的监管，并有一个可以建设的地方，企业家也想来这里。”&lt;/p>;&lt;p>;随着亚洲国家试图巩固其在全球的地位在加密生态系统方面，欧洲也在自己的法规方面取得进展。欧洲理事会上个月通过了加密资产市场 (MiCA) 法规，预计将于 2024 年 7 月生效。&lt;/p>;&lt;p>;这些法规被认为比许多其他市场（包括香港）的法规更为全面. MiCA 涵盖更多类型的加密货币——包括稳定币、香港金融管理局目前正在制定的规则——以及服务提供商。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于每个监管机构都有一个不同的起始位置，”Ong 说。 “重要的是每个市场都有一个针对风险来源进行了很好校准的框架，并且这些框架承认数字资产业务的全球性质。”&lt;/p>;&lt;p>;美国仍然是一个主要的异常值。在没有明确规定的情况下，美国证券交易委员会 (SEC) 起诉了几家公司和个人出售其认为是未注册证券的加密货币。 Ong 说，这种个案处理的方法“会增加不确定性”，最终可能需要“澄清立法”。&lt;/p>;&lt;p>;Ripple 是较早受到美国证券交易委员会诉讼的公司之一，它仍在战斗。&lt;/p>;&lt;p>;“结果是我们正在美国以外的地方开展业务，”Ripple 的 Entwistle 说。 “在过去的一段时间里，我们的大部分员工都在美国境外，我们的大部分业务都在美国境外，而且……其中大部分都在这个充满活力的亚洲地区。”&lt;/p>;&lt;p>;甚至由于香港和其他市场似乎正在趋同于类似全球行业标准的东西，目前的势头可能有利于金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;“从能源的角度、倡议的角度来看，现在很明显……这是香港现在在这方面的时刻，”恩特威索说。 “活动很多，我们认为这是一个重要的时刻。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 kids drown, man missing after fishing accident in Quebec, Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222881/4-kids-drown-man-missing-after-fishing-accident-quebec-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 09:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/46c60cd9-e703-4ae0-aa86-bd92bc7558da_b5473fa3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;星期六，一次钓鱼之旅以悲剧结束，四个孩子在东北部的一个村庄中丧生魁北克省警方说。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，他们仍在寻找一名 30 多岁的失踪男子，他是钓鱼队的成员，目前下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;在当局接到紧急电话后几个小时，四名儿童——都是 10 岁以上的未成年人——被发现在河岸上没有反应，因为一群人在滨海港附近被潮汐席卷，大约 550 公里（341 英里）在蒙特利尔东北部。&lt;/p>;&lt;p>;他们是 11 人中的一员，他们在岸边徒步捕捞毛鳞鱼，当时他们被涨潮打了个措手不及。&lt;/p>;&lt;p>;魁北克省警方潜水员和加拿大军队成员参与了寻找失踪成人的行动。&lt;/p>;&lt;p>;市长 Jean-Maurice Tremblay 周六表示，他不知道更多关于遇难者的信息，也不知道他们是否来自 Portneuf-sur-Mer，大约有 600 人的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“每个人都受到所发生事件的影响，因为这种事件是第一次发生，”Tremblay 用法语说。 “当它涉及五个人和四个孩子在娱乐活动中溺水时，人们肯定会为此感到非常难过。”&lt;/p>;&lt;p>;毛鳞鱼——一种银胡瓜鱼——是一种被许多海洋动物食用的饲料物种， Tremblay 说，在他所在的魁北克北岸地区，捕鱼是一项很受欢迎的活动。它是在河岸上用勺子而不是钓鱼线完成的。&lt;/p>;&lt;h3>;特鲁多下令对涉嫌中国干涉选举的行为进行新的调查&lt;/h3>;&lt;p>;Capelin 经常在晚上滚动，所以人们点燃Tremblay 补充说，岸上起火并等待。&lt;/p>;&lt;p>;Tremblay 说，全地形车可以进入遇难者捕鱼的沙洲。他们被困在半岛的一部分，当涨潮时，部分部分可被深达 4 米的水淹没。&lt;/p>;&lt;p>;星期六凌晨 2 点左右接到了 911 电话，警方称有 6 人被困从水中获救，另外五人据报失踪——四名受害者和失踪的男子。&lt;/p>;&lt;p>;这四名儿童的尸体被送往附近的一家诊所，医生证实他们已经死亡。&lt;/p>; &lt;p>;已部署警方调查人员和法医小组来查明所发生的事情。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Actor Danny Masterson segregated in prison for ‘his own safety’ ahead of sentencing for rape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222879/actor-danny-masterson-segregated-prison-his-own-safety-ahead-sentencing-rape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 06:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/cc51a659-01c2-4261-bd89-fc2751388bc7_27d646de.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国演员和山达基教徒 Danny Masterson 被隔离在远离普通人群的地方洛杉矶的私人牢房——曾经被前唱片公司高管 Suge Knight 和前足球运动员 OJ Simpson 等人占据——而他正在等待强奸罪的判决听证会。&lt;/p>;&lt;p>;That &#39;70s Show and The star警方消息人士告诉娱乐新闻网站 TMZ，并援引此案的高调性质，出于自身安全考虑，兰奇被关押在洛杉矶县男子中央监狱的“行政隔离”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有在他的牢房里没有电视的情况下，马斯特森将被允许每天有两个小时访问休息室并可以使用电话和电视。据 TMZ 报道，除了可以使用监狱图书馆外，这位演员每周还将有三个小时的娱乐时间。&lt;/p>;&lt;p>;此前，马斯特森已获得 300 万美元的保释金。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，他因两项强奸罪被判有罪，而陪审团在第三项指控上陷入僵局。判决是在经过漫长的重审后作出的，在此期间，他的所有三名原告都出庭作证，随后陪审团进行了持续一周多的审议。&lt;/p>;&lt;p>;对马斯特森的指控于 2017 年首次曝光。他很快被解雇来自 Netflix 喜剧《牧场》，此后被排除在 That&#39;s 90s Show 之外，该系列的重启使他成名。&lt;/p>;&lt;h3>;That &#39;70s Show 演员 Danny Masterson 被判犯有强奸罪&lt;/h3>;&lt;p >; 2020 年，马斯特森因涉嫌 2001 年至 2003 年间在他位于好莱坞山的家中发生的袭击事件而被捕。他的第一次审判于 10 月开始，经过五个多星期的证词，导致陪审团陷入僵局。&lt;/p>;&lt;p>;马斯特森长期以来一直保持清白，声称每次遭遇都是双方自愿的。他将于 8 月 4 日再次出庭，面临长达 30 年的牢狱之灾。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US help for Taiwan to access Nato’s Link 22 tactical data system could boost island’s status with bloc]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3222748/us-help-taiwan-access-natos-link-22-tactical-data-system-could-boost-islands-status-bloc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/e0dd0d0c-e853-418f-b0a9-94ddccf30887_613920cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着北京在台湾展示军事力量，美国表示将帮助台北获得北约的 Link 22 安全数据系统可在两岸发生冲突时增强台湾的防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，该系统不仅有助于巩固台湾作为准“主要非北约盟友”的地位”，而且还通过战术数据系统增强了台湾军方与美国及其盟友之间的互操作性。&lt;/p>;&lt;p>;Link 22 是一种安全的超视距通信能力，可将不同类型的设备互连通过提供整个战斗空间的态势感知，对空中、地面、水下和地面战术数据系统进行整合。&lt;/p>;&lt;p>;即使在恶劣天气下也能运行，Link 22 – 建于 2000 年代以取代多边安全联盟的 Link 11 – 也可用于在参与合作伙伴的军事单位之间交换战术数据。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部一位高级官员在 5 月向立法者证实，作为北约主要成员国的美国将帮助自台湾的战术数据系统可与台湾的战术数据系统互操作Link 22 系统。&lt;/p>;&lt;p>;他还证实，使用北约的安全系统将使台湾与美军建立直接数据链接。&lt;/p>;&lt;p>;台湾军方目前使用美国制造的 Link 16互连其美国制造的武器系统的数据链路。&lt;/p>;&lt;p>;但它不能与其他武器系统互操作，包括台湾法国制造的幻影 2000-5 战斗机及其本土的防御战斗机和导弹平台，每个都有自己的数据链系统。&lt;/p>;&lt;p>;台湾一直面临来自北京的威胁，北京发誓要将台湾置于大陆控制之下，如有必要，将使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;大多数包括美国在内的国家不承认台湾是一个独立的国家。华盛顿反对任何强行改变现状，并承诺帮助保卫台湾，但没有明确表示是否会派兵。&lt;/p>;&lt;h3>;中国国防部长在台湾问题上的强硬路线“给该地区的信息” &lt;/h3>;&lt;p>;在李明博宣布两天后，北京警告美国不要向台北出售武器并帮助其军队获得 Link 22 的使用权，外交部发言人毛宁称这是“极其错误和危险的举动”， &lt;/p>;&lt;p>;台湾军事专家表示，Link 22 通过帮助美国为台北提供实时情报和作战行动计划，在与北京的潜在战争中非常重要。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“Link 22 使用高频段和超高频段，可以 [over] 长距离运行，使流量能够跨越视距和超视距范围，”Su Tzu-yun 说，台北政府智库国防与安全研究所高级分析师。&lt;/p>;&lt;p>;该系统具有自动分组功能，可以完整绘制敌友军和桥梁的位置、道路等重要基础设施。他说，这种态势感知信息可以由多个军事司令部共享。&lt;/p>;&lt;p>;“有了 Link 22，台湾将能够有效地整合其所有武器系统，包括指挥和控制系统、导弹和其他平台由国家中山科学技术研究所开发，”苏说，他指的是台湾顶级武器制造商。&lt;/p>;&lt;p>;据苏说，此举将大大提高台湾部队的战斗力。他补充说，如果北约在潜在的两岸冲突中选择帮助台湾，台湾将能够迅速访问该集团的系统。&lt;/p>;&lt;p>;苏说，美国同意帮助该岛获得该系统代表了增加有利于“巩固台湾的主要非北约盟友地位”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国专家参与审查台湾最新模拟解放军进攻的兵棋&lt;/h3>;&lt;p>;台湾安全研究员 Chieh Chung隶属于主要反对党国民党的台北智库国家政策基金会表示，台湾需要 Link 22，因为其目前的系统在某种程度上落后于北京的 XS-3 和 DTS-03 系统。&lt;/p>;&lt;p>;“Link 22 可以大大加强了我们系统的抗干扰能力，提高了指挥效率，同时提供了更快的通信传输，”他说，他指的是北京通过电子战干扰台湾的无线电通信，以便在战争爆发时瘫痪台湾。&lt;/p>; &lt;p>;Chieh 指出，Link 22 是北约的独家产品。他说，如果美国同意帮助台湾获得它，其他北约成员国也已经同意该岛使用该系统。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，这也意味着北约国家越来越多地发现中国大陆Chieh 说。&lt;/p>;&lt;p>;北约批评北京认为其在印太地区日益强硬。该联盟计划在日本开设联络处，并致力于加强与区域合作伙伴的接触。&lt;/p>;&lt;p>;自乔治·W·布什政府以来，华盛顿一直将台湾视为一个主要的非北约盟友，以便迅速批准武器转让。但它并没有赋予该岛其他 19 个非北约伙伴所享有的官方地位，包括澳大利亚、新西兰、日本、韩国和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;国际科学教授亚历山大·黄杰成新北淡江大学关系与战略研究系的一位教授表示，至少二十年来，台湾一直被描述为非北约盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，关键不在于象征意义，也不在于盟友希望成为哪一类盟友将台湾纳入其中。如果确实提供了 Link 22，就可以确保‘互操作性’是可以想象的，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;北约驻日本办事处有可能进一步纠缠与中国的关系：分析人士&lt;/p>; h3>;&lt;p>;Huang 认为，该系统对于优化台湾的作战能力非常有用。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际战略研究会台北智库执行主任 Max Lo 表示，Link 22 可以加强&lt;/p>;&lt;p>;“台湾至少需要数年时间才能接收并掌握该系统。”如果在我们能够完全控制该系统之前发生战争，台湾会怎么做？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“另外，台湾通过美国获得系统后，在互操作过程中，应该由哪一方主导？”&lt;/p>;&lt;h3>;北京拒绝台湾总统候选人的“离奇” &#39; 希望与习近平共进晚餐&lt;/h3>;&lt;p>;罗指出，五角大楼可能认为台湾反应太慢，而台北可能不想将其主导指挥权让给美国。&lt;/p>;&lt; p>;“也有人担心美国在潜在冲突中向台湾提供援助，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着系统转移到台湾，这是否意味着美国实际上不会派遣协助台湾，通过系统协助指挥台湾行动，已经是一种帮助？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden, business and baseball on UK Prime Minister Rishi Sunak’s agenda in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222878/biden-business-and-baseball-uk-prime-minister-rishi-sunaks-agenda-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 06:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/df4ee61c-187b-4fd7-99da-0af46be3eae8_beb422cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国首相 Rishi Sunak 将与美国商界和国会领导人会面，同时下周他将前往华盛顿与美国总统乔·拜登举行首脑会谈。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人继续支持乌克兰对抗俄罗斯侵略者将成为两国领导人会晤的重要内容据苏纳克的发言人称，白宫于周四访问。&lt;/p>;&lt;p>;但英国认为与拜登政府达成脱欧后贸易协议没有任何吸引力，并正在寻求与加利福尼亚州等美国各州达成更小规模的安排，发言人&lt;/p>;&lt;p>;在星期六的一份声明中，苏纳克强调了跨大西洋联盟的持久力量——同时避免使用“特殊关系”这个词，因为在北爱尔兰等问题上发生了争执。&lt;/p>;&lt; p>;“美国是我们最亲密的盟友。从保护人民安全到发展经济，我们都是彼此的首选合作伙伴，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以及与美国总统的坦诚关系——在每一个全球性问题上，你都会看到我们并肩工作。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，英国脱欧后发现自己受到美国和欧洲的挤压联盟就人工智能的未来监管进行对话，并提供大量新的绿色补贴。&lt;/p>;&lt;p>;在他为期两天的华盛顿之行中，苏纳克预计将向美国首席执行官发表讲话并会见国会主要人物，同时还将推动软外交。&lt;/p>;&lt;p>;周三，他将参加棒球比赛，观看华盛顿国民队与亚利桑那响尾蛇队的比赛，这是第二个年度“英美友谊日”，标志着两国建交 238 周年。&lt;/p >;&lt;p>;这场比赛将以英美军事天桥和两国国歌为特色。&lt;/p>;&lt;p>;虽然贸易协议仍然存在问题，但美国和英国已经结成紧密联盟来对抗俄罗斯和中国。&lt; /p>;&lt;h3>;英国首相 Rishi Sunak 警告不要采取“全面”保护主义来对抗中国&lt;/h3>;&lt;p>;拜登在 3 月前往圣地亚哥参加核潜艇下水仪式时邀请苏纳克到白宫&lt;/p>;&lt;p>;自去年俄罗斯入侵以来，苏纳克继承了前任鲍里斯·约翰逊对乌克兰的坚定支持，宣布提供远程导弹。&lt;/p>;&lt;p>;拜登随后支持乌克兰最近在日本举行的 G7（七国集团）领导人峰会上为乌克兰提供了先进的 F-16 战斗机。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Three Israeli soldiers and Egyptian security officer killed in border gunfire incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3222877/three-israeli-soldiers-and-egyptian-security-officer-killed-border-gunfire-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 05:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/830fb0d4-34ea-4f09-a8dc-467420ba1b34_3c9a9df9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，三名以色列士兵和一名埃及安全官员在两国边境附近被杀，以色列和埃及说，在一起事件中，细节尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;两国表示，他们正在联合调查此事。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方说，一名埃及警察开枪打死了两名在以色列军队连夜成功挫败一次走私企图后，星期六早些时候，他们在埃及边境守卫了一个军事哨所。&lt;/p>;&lt;p>;它说埃及军官和第三名以色列士兵在几小时后的对抗中丧生&lt;/p>;&lt;p>;以色列南方司令部司令埃利泽·托莱达诺少将表示，两名以色列士兵被发现死亡后，军方立即将此事件视为恐怖袭击。&lt;/p>; &lt;p>;埃及军方表示，三名以色列安全人员和一名埃及安全人员在埃及安全人员越过边境追捕走私者时交火身亡。&lt;/p>;&lt;p>;埃及和以色列官员正在调查情况以色列军方和两名埃及安全部门消息人士表示，该事件得到了全面合作。&lt;/p>;&lt;p>;“安息日期间在埃及边境发生的致命事件是严重和不寻常的，将进行彻底调查，”以色列总理本杰明内塔尼亚胡&lt;/p>;&lt;h3>;加沙的伊斯兰圣战组织和以色列同意埃及斡旋的停火&lt;/h3>;&lt;p>;以色列军方表示，不清楚埃及军官如何越过边界围栏和士兵正在搜索&lt;/p>;&lt;p>;一名以色列军方发言人说，星期六早上，两名士兵在与埃及接壤的沙漠边界相对荒凉的地区执勤时被枪杀。发言人补充说，他们的尸体后来在他们没有接听无线电后被发现。&lt;/p>;&lt;p>;一旦军方了解到事件仍在继续，士兵们发现有人渗透到以色列领土，导致枪战，袭击者它说，一名埃及警察和第三名以色列士兵被杀。&lt;/p>;&lt;p>;托莱达诺说，以色列“不会留下任何悬而未决的问题”，包括枪击事件与一夜之间的走私活动有关的可能性。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长 Yoav Gallant 表示，他与参谋长进行了评估，军方“将根据需要调查此事件”。&lt;/p>;&lt;p>;埃及军方表示，其国防部长穆罕默德扎基在与加兰特通电话时表示哀悼，两人商讨采取必要措施，避免边界枪击事件重演。&lt;/p>;&lt;p>;1979年，埃及成为第一个与以色列签署和平条约的阿拉伯国家，超过 200 公里（124 英里）长的边界基本上保持平静。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人表示，虽然该地区的毒品走私企图很频繁，但已知的最后一次渗透以色列并造成人员伤亡的事件发生在一些地方10 年前。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[13 injured, others trapped in explosion near Ukrainian city of Dnipro]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222876/13-injured-others-trapped-explosion-near-ukrainian-city-dnipro?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 05:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/d4bb0d0d-15bf-4de4-9afb-47c388691b12_d6eb684d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，乌克兰中部城市第聂伯罗附近的一栋两层住宅发生爆炸，至少 13 人受伤，其他居民仍被困在废墟下，地区长官和其他官员说。&lt;/p>;&lt;p>;Serhiy Lysak 在 Telegram 消息应用程序上写道，受伤者中有三名儿童。在第聂伯罗以北的一个城镇，紧急服务人员赶到现场，将一名男子从废墟下救了出来。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的报道称，爆炸是由一枚俄罗斯导弹引起的，一座紧急服务大楼也被炸毁袭击发生在被称为 Pidhorodnenska 社区的小镇。&lt;/p>;&lt;p>;没有来自乌克兰军方官员的导弹袭击的确认。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统 Volodymyr Zelensky 也在 Telegram 上写道，这次袭击发生在两座住宅之间。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，瓦砾下还有人，”泽伦斯基写道。 “俄罗斯再一次证明它是一个恐怖主义国家。”&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科否认其军队以平民为目标。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上发布的图片显示，救援队在一座破碎、冒烟的建筑物前工作在一堆扭曲的建筑材料中。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Transylvania gears up for King Charles’ first overseas post-coronation visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222875/transylvania-gears-king-charles-first-overseas-post-coronation-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 04:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/5a5e23d1-dd92-42af-b69c-cb665efd70f3_143f7adb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，英国国王查尔斯在罗马尼亚首都布加勒斯特接受军事荣誉礼遇后访问特兰西瓦尼亚 - 作为穿刺者弗拉德的后裔，国王曾说过这个地区在他的“血液”中 - 据信是布拉姆斯托克 1897 年小说德古拉的灵感来源。&lt;/p>;&lt;p>;国王经常称赞这里的魅力罗马尼亚中部风景如画的特兰西瓦尼亚，他在那里购买了几座传统房屋并设立了一个遗产基金会。&lt;/p>;&lt;p>;作为长期的环保倡导者，对自然充满热情，查尔斯称特兰西瓦尼亚“实际上是最后一个未受破坏、未被触及的地方”地区”。&lt;/p>;&lt;p>;作为他自 5 月 6 日加冕国王以来首次海外访问的一部分，查尔斯前往 Valea Zalanului 村 - 距离 Viscri 小村庄约 100 公里（60 英里），在那里他预计将于周二结束访问。&lt;/p>;&lt;p>;作为王子，查尔斯国王在四分之一个世纪前的 1998 年首次访问维斯克里。&lt;/p>;&lt;p>;当地市长办公室的 Dan Spataru表示，他回到该地区受到欢迎是一种“情感姿态”。&lt;/p>;&lt;p>;但与之前的访问相比，他作为新加冕国王的访问将呈现出“更正式、更正式”的性质安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很抱歉，因为之前的气氛比较轻松。现在有点僵硬了，”斯帕塔鲁谈到加强的安全协议时说。&lt;/p>;&lt;p>;“直到 10 年前，查尔斯都会四处走动，走进村民的院子里，发现，没有人保护他，”说当地旅馆老板亚历山德鲁·托德 (Alexandru Toader)。&lt;/p>;&lt;p>;“现在他不能再这样做了，因为他每次来都会受到高度宣传，”他补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;明星成为英国的焦点加紧加冕庆祝活动&lt;/h3>;&lt;p>;这位 37 岁的老人说，在过去的几周里，作为安全协议的一部分，当局甚至询问了他即将接待的客人。&lt;/p>;&lt;p>; Charles 于 2016 年在 Viscri 买了他的第一所房子，被该地区的土路、马车和坐落在绿色山丘上的色彩鲜艳的房子所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;最初打算作为偶尔的王室住所，后来被改造成一个致力于植物学的博物馆——新国王毕生的另一个爱好。&lt;/p>;&lt;p>;在布加勒斯特，这位皇家环保主义者称赞罗马尼亚仍然是“许多在欧洲其他地方已经消失或受到威胁的动植物物种的家园， &lt;/p>;&lt;p>;在 Charles 的赞助下，Mihai Eminescu Trust 基金会用传统方法和材料翻新了特兰西瓦尼亚的几处房产，以保护遗产。&lt;/p>;&lt;p>;Caroline Fernolend，总裁Mihai Eminescu Trust 告诉法新社，预计约有 200 名当地人将于周二在联合国教科文组织列出的强化教堂欢迎查尔斯。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是我们社区迎接国王的独特时刻， ”她说，感谢查尔斯对“这些年来”所做的工作表示感谢。&lt;/p>;&lt;p>;Fernolend 说，没有必要为了迎接国王的到来而整修村庄。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会美化任何东西，美丽已经存在，”她说，并补充说 Viscri 的价值在于它的“人和现有的遗产”。&lt;/p>;&lt;h3>;查尔斯国王加冕礼：哈里王子是一个古怪的人在父亲的重要日子外出&lt;/h3>;&lt;p>;周五在布加勒斯特举行的招待会上，查尔斯说他“在罗马尼亚一直有宾至如归的感觉”，指的是他通过曾祖母女王与臭名昭著的穿刺者弗拉德的联系玛丽。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯帕塔鲁的说法，国王与特兰西瓦尼亚一直有着特殊的“灵魂联系”。&lt;/p>;&lt;p>;“当他来到这里时，他放松了，他笑得更多了——他不不再是官方、严谨的人，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 04:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[180 unidentified bodies buried as air raids, artillery fire and explosions rock Sudan’s capital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3222874/180-unidentified-bodies-buried-air-raids-artillery-fire-and-explosions-rock-sudans-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 03:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/02ca060f-fc7c-42a6-a347-4466aff0a751_5a6401e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;星期六，空袭、炮火和爆炸震撼了苏丹的首都，因为交战双方之间的战斗在志愿者不得不埋葬 180 具身份不明的尸体之后，将军们进入了第八周。&lt;/p>;&lt;p>;目击者告诉法新社，喀土穆南部“炸弹坠落，平民受伤”，而该市北部的其他人则报告说“炮火”，在美国和沙特斡旋的停火破裂几天后。&lt;/p>;&lt;p>;由 Abdel Fattah al-Burhan 将军率领的军队的战机瞄准了准军事快速支援部队 (RSF) 将军 Mohamed Hamdan 的阵地居民报告说，达格洛用防空火力作出回应。&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月 15 日苏丹交战将军之间的战斗爆发以来，志愿者已将 102 具身份不明的尸体埋葬在首都的 Al-Shegilab 墓地，另外还有 78 具尸体埋葬在墓地苏丹红新月会的一份声明说，在达尔富尔。&lt;/p>;&lt;p>;al-Burhan 和他的副手转为竞争对手的 Daglo 都一再承诺保护平民和确保人道主义走廊的安全。&lt;/p>;&lt;p>;但平民报告说周三军队退出停火谈判后，战斗升级，其中包括一次军队轰炸，一个人权律师委员会称在喀土穆市场造成 18 名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;双方都指责对方违反停火协议，因为以及袭击平民和基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿周四对交战各方实施制裁，认为双方都应对引发“骇人听闻的”流血事件负责。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在沙特阿拉伯举行的谈判中，双方各方已同意“让负责任的人道主义行动者，如苏丹红新月会和/或红十字国际委员会收集、登记和埋葬死者”。&lt;/p>;&lt;p>;但志愿者发现很难红新月会说，“由于安全限制”，他们穿过街道去接回死者。&lt;/p>;&lt;p>;作为休战一部分承诺的援助走廊从未实现，救援机构表示他们已经设法交付仅满足一小部分需求，而平民仍被困。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使馆周六发表声明称，安全部队的使命是“保护而非危害他们的同胞”。&lt;/p>;&lt; p>;超过 700,000 人逃离喀土穆前往苏丹其他未受战火影响的地区，乘坐巴士车队定期驶出该城市。&lt;/p>;&lt;p>;但在他们返回时，巴士司机一位人士周六告诉法新社，他们“不被允许进入首都”感到震惊，其他人证实当局自周五以来就封锁了通道，命令司机掉头。&lt;/p>;&lt;h3>;苏丹军队退出休战会谈、袭击准军事基地&lt;/h3>;&lt;p>;周五，军方宣布已从该国其他地区调来增援部队，以参与“喀土穆地区的行动”。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了人们的恐惧苏丹分析师 Kholood Khair 说，他们正在计划“大规模攻势”。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，双方都没有获得决定性优势。正规军拥有空中力量和重型武器，但分析人士表示，快速支援部队 (RSF) 准军事部队机动性更强，更适合城市战。&lt;/p>;&lt;p>;RSF 周六宣布，他们的政治顾问 Youssef Ezzat 会见了肯尼亚总统威廉·鲁托 (William Ruto) 在内罗毕访问了几个“友好国家，以解释苏丹的发展局势”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们准备与所有各方接触，并为达成持久解决方案提供任何支持”，Ruto 在 Twitter 上说。&lt;/p>;&lt;p>;根据武装冲突地点和事件数据项目，已有 1,800 多人在战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;喀土穆的整个地区不再有自来水、电力每周只有几个小时可用，战区四分之三的医院都无法运作。&lt;/p>;&lt;p>;达尔富尔西部地区的情况尤其严峻，那里居住着大约苏丹四分之一的人口，并且从未从一场造成数十万人死亡和超过 200 万流离失所的毁灭性的长达两年的战争中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;RSF 是金戈威德民兵的后裔，金戈威德民兵于 2003 年武装起来镇压种族歧视达尔富尔的少数民族叛乱分子。&lt;/p>;&lt;p>;目击者报告说，星期六在北达尔富尔的库图姆镇再次发生冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;超过 100 万人可能逃离苏丹的流血事件：联合国&lt;/h3>;&lt;p>;活动人士称，该地区大片地区出现全面通讯“中断”，数百名平民遇害，村庄和市场遭到焚毁，援助设施遭到洗劫，这促使数万人前往邻国乍得避难。&lt;/p>;&lt; p>;据援助组织无国界医生组织 (MSF) 称，越过边境的人报告了“武装人员向试图逃跑的人开枪、村庄被洗劫、伤者在没有医疗救助的情况下死亡”的可怕场面。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，苏丹境内有 120 万人流离失所，超过 425,000 人逃往国外 - 超过 100,000 人向西逃往乍得，170,000 人向北逃往埃及。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 04:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>