<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Cambodia’s Hun Sen resigns as prime minister after 38 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228972/cambodias-hun-sen-resigns-prime-minister-after-nearly-four-decades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 15:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/26/8699292a-b30f-432e-b38e-4833ecdb8e 6a_54f73eef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界上任职时间最长的总理之一柬埔寨洪森周三表示，在经历了近四十年的强硬统治后，他将辞职并将权力移交给长子。&lt;/p>;&lt;p>;“在我宣布不再继续担任总理时，我希望得到人民的理解，”他在国家电视台的特别广播中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“[我的儿子] 洪马内……将在未来几周内成为首相，”他说，并补充说，新领导人将于 8 月 10 日任命。&lt;/p>;&lt;p>;这位前红色高棉领导人自 1985 年以来一直统治着这个王国，消除了所有反对他权力的反对派，反对党被禁止，挑战者被迫逃离，言论自由受到压制。&lt;/p>;&lt;p>;他的柬埔寨人民党 (CPP) 在周日的大选中大获全胜，没有任何有意义的反对派，获得了 82% 的选票，p为他的长子的王朝继承铺平了道路，一些批评者将其与朝鲜进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;政府称赞 84.6% 的投票率是该国“民主成熟”的证据，但包括美国和欧盟在内的西方大国谴责这次投票既不自由也不公平。&lt;/p>;&lt;p>;洪森在将权力交接给他的儿子一年半之后，这位 45 岁的洪森在竞选活动中发挥了主导作用争取周日的投票。&lt;/p>;&lt;p>;但他明确表示，即使在下台后，他仍打算发挥影响力，打消了国家可能改变方向的想法。&lt;/p>;&lt;h3>;柬埔寨总理洪森的政党声称选举胜利，称儿子赢得席位&lt;/h3>;&lt;p>;“我将继续担任执政党领袖和国民议会议员，”他周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;在洪森的领导下，柬埔寨已经接近北京受益于中国巨额投资和基础设施项目，包括令华盛顿震惊的海军基地的重建。&lt;/p>;&lt;p>;中国对周日的选举表示欢迎，习近平主席向洪森发了个人祝贺信。&lt;/p>;&lt;p>;但中国资金的大量涌入也带来了问题，包括大量赌场和由被贩运工人组成的网络诈骗活动，条件恶劣。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，他的统治还以环境破坏和根深蒂固的腐败为标志。&lt;/p>;&lt;在透明国际的腐败感知指数中，柬埔寨在 180 个国家中排名第 150 位。在亚洲，只有缅甸和朝鲜排名较低。&lt;/p>;&lt;p>;右翼组织指责洪森利用法律制度镇压任何反对其统治的人，包括活动人士和麻烦的工会领导人以及政客。&lt;/p>;&lt;p>;在他执政期间，数十名反对派政客被定罪并入狱，并且在周日选举前修改了法律，规定呼吁选民破坏选票为非法行为。&lt;/p>;&lt;h3>;洪森的美国教育会吗？距离投票日还有五天，当局因敦促人民作废选票而禁止流亡反对派领袖桑兰西竞选公职，为期 25 年。&lt;/p>;&lt;p>;反对派领袖金索卡因涉嫌密谋推翻洪森政府而于 3 月被判叛国罪，被判处 27 年监禁。他目前正在软禁中服刑。&lt;/p>;&lt;p>;洪森表示，新选出的议会将于8月21日召开，新内阁将于8月22日宣誓就职。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Over 1 in 25 Tokyo residents are now foreign as Japan population tumbles for 14th year in a row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3228955/over-1-25-tokyo-residents-are-now-foreign-japan-population-tumbles-14th-year-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 15:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/26/f2c3e3f3-f632-4745-95c5-64ded00e5f 66_a63fae41.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;政府周三公布的数据显示，在日本的日本人数量以有史以来最快的速度减少，而外国居民数量却创历史新高，接近300万。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，日本社会正在全国范围内老龄化，这表明外国人在弥补人口减少方面发挥着越来越大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;日本国民数量连续第14年下降，减少了约8%根据总务省公布的截至2023年1月1日的居民登记数据，日本居民登记人数从0万人降至1.2242亿人。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，日本所有47个都道府县的居民人数首次出现下降。&lt;/p>;&lt;p>;居住在日本的外国人数量达到创纪录的299万人，比上一年增加10.7%，创历史新高。自该部门十年前开始跟踪数据以来，这一数字一直在增加。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2020 年 1 月 1 日，即 Covid-19 大流行在全球蔓延之前，有 287 万外国人居住在日本。&lt;/p>;&lt;p>;新数据显示，日本总人口降至 1.2542 亿，减少了约 511,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;由于出生率低，自 2008 年达到顶峰以来，日本人口逐年下降&lt;/p>;&lt;h3>;首相助手表示，如果人们不生育更多孩子，日本将“消失”&lt;/h3>;&lt;p>;政府高级发言人表示，政府旨在通过各种方式解决这个问题，包括雇用更多女性。&lt;/p>;&lt;p>;“为了确保劳动力稳定，政府将推动劳动力市场改革，最大限度地提高妇女、老年人和其他人的就业率，”日本内阁官房长官松野博和表示。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相 F岸田海夫将扭转出生率下滑作为首要任务，尽管债务水平很高，他的政府仍计划每年拨款 3.5 万亿日元（250 亿美元）用于儿童保育和其他支持父母的措施。&lt;/p>;&lt;p>;东京的一组公共智库去年表示，到 2040 年，日本需要大约四倍的外国工人才能实现政府的经济增长预测。&lt;/p>;&lt;p>;东京拥有最多的外国居民，为 581,11其中 2 人，占首都人口的 4.2%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crisis over Netanyahu’s judiciary overhaul is hitting Israel’s once-flourishing economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3228966/crisis-over-netanyahus-judiciary-overhaul-hitting-israels-once-flourishing-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 14:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/26/9a349702-97e5-4b9b-b9a3-b37e0bd2 8630_7fc117ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，以色列主要报纸的版面都出现了纯黑色的整版广告。医生罢工罢工，以色列货币和股市下跌，因为该国正准备应对政府削弱法院的努力所带来的危险经济后果。&lt;/p>;&lt;p>;投资者和专家表示，过去六个月导致数万名抗议者走上街头的政治动荡也拖累了以色列经济。&lt;/p>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡领导的极右翼联合政府通过了一项剥夺最高法院权力的法律，招致了批评人士对经济下滑的警告。据路透社报道，自六个月前司法改革危机开始以来，以色列货币谢克尔的价值已跌至三年来的低点，股市下跌了 10%。最近几天，特拉维夫证券交易所市值最高的 35 家公司 TA-35 指数下跌了 4%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“过去几个月确实让很多人精神崩溃，他们现在不相信自己的未来在以色列，”国际薪资公司 Papaya Global 的联合创始人、民主技术运动的领导人埃纳特·古兹 (Eynat Guez) 说。 “政府正在发出明确的信息：这里不欢迎你。我们不关心你们的未来。”&lt;/p>;&lt;h3>;在抗议和美国的批评中，以色列国会议员通过了内塔尼亚胡备受争议的改革条款&lt;/h3>;&lt;p>;周一通过的这项法律是三项拟议的司法改革中的第一项，剥夺了最高法院撤销其认为“极其不合理”的政府决定的能力。&lt;/p>;&lt;p>;反对者认为，它将破坏以色列的司法机构，并摧毁其民主的核心支柱。支持者希望限制自由派法官推翻日益极端主义和超民族主义立法机构制定的法律的权力。&lt;/p>;&lt;p>;因腐败指控而受审的内塔尼亚胡的努力遭到了以色列最忠诚的盟友美国的谴责，美国总统乔·拜登和美国主要犹太组织敦促总理重新考虑法律并寻求更多共识。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡无视了这些请求，尽管以色列议会或议会正在进入长期休会期，直到十月返回才能采取进一步行动。&lt;/p>;&lt;p>;以色列议会的举动还可能危及以色列与阿拉伯国家（特别是沙特阿拉伯）和解的努力，并进一步削弱与生活在以色列占领下的巴勒斯坦人实现和平的机会。&lt;/p>;&lt;p>;这一影响促使信用机构穆迪周二发出警告，称“重大风险”可能会“对以色列的经济和安全局势造成负面影响” .&lt;/p>;&lt;p>;摩根士丹利还预测“经济前景的不确定性增加”，尽管两家机构都没有下调以色列的信用评级，这有助于引导国际投资。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡和财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇驳回了穆迪等人提出的经济担忧。他们在周二的一份联合声明中表示：“这是暂时的反应，当尘埃落定后，就会清楚地看到以色列的经济非常强劲。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告称，高科技产业受到的打击尤其严重，高科技产业是以色列现代经济的强劲引擎。&lt;/p>;&lt;h3>;数十万人在以色列城市游行，试图阻止立法改革&lt;/h3>;&lt;p>;周二早上，黑色的报刊亭是民主科技运动的杰作。 ，一个反对司法改革的高科技工人联盟。它在该国五家最大的报纸（包括支持内塔尼亚胡的 Israel Hayom）上支付了广告费用，上面写着“以色列民主的黑暗一天”。&lt;/p>;&lt;p>;“这正在扼杀以色列的高科技行业，”每周都会参加高呼口号、挥舞旗帜的示威活动的科技投资者伊齐克·弗里德 (Itzik Fried) 表示。 “钱就像水一样，容易流到容易的地方。希伯来大学经济学副教授扬纳·斯皮策 (Yannay Spitzer) 表示，随着越来越多的工人和公司搬迁，科技行业在以色列经济衰退中一直处于领先地位，尽管该国尚未陷入衰退，失业率也没有飙升。&lt;/p>;&lt;p>;几乎 70% 的以色列当地初创公司已采取法律或财务措施进行搬迁，包括提取现金储备、将总部迁往以色列以外、以及将员工搬迁或进行临时安置。专注于科技行业的独立非营利组织 Start-Up Nation Central 本周发布的一份报告显示，“以色列花了数年时间建立高科技行业，而高科技有两个基本支柱，”斯皮策说。 “一个是制度构成，在这里做生意是健全的，在以色列投资是安全的，另一个是人力资本。司法改革即将摧毁他们。”&lt;/p>;&lt;p>;过去六个月里，高科技行业一直是抗议运动的重要组成部分，包括多次参加总罢工。 3 月份，来自科技行业、该国最大的工会和机场工人的广泛罢工迫使内塔尼亚胡将司法改革暂时搁置数月。&lt;/p>;&lt;p>;斯皮策估计，由于司法改革及其对经济的影响，以色列经济损失了约 810 亿美元，即该国 GDP 的 15%。以色列证券交易所是标准普尔 500 指数的密切镜像。但去年，特拉维夫证券交易所的股价比标准普尔指数下跌了 26.5%。&lt;/p>;&lt;p>;对于组成以色列 75 年历史上前所未有的反对派运动的大批示威者来说，周一的投票后有一种失败和沮丧的感觉。许多人周二返回家园，这里和耶路撒冷的街道基本上恢复了正常生活。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该运动的领导人誓言不会投降，该运动的成员主要包括世俗学生、进步学者、商业企业家和以色列安全机构的精英。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡的盟友发誓周一通过的法律只是一个开始。他们计划让内阁对司法任命人员进行控制，并采取措施确保整个政府的法律顾问都是党派忠诚者。&lt;/p>;&lt;p>;作家诺亚·兰道表示，如果没有抗议运动，“所有国家系统早就完全被招募来为因腐败受审的总理”和他的“极端民族主义和神权政治”亲信服务。&lt;/p>;&lt;p>;自由派《国土报》的编辑兰道周二写道，“最伟大的斗争仍在前面。” “在议会秋季会议上，醉酒联盟的胃口只会增加。因此，公民抗议比以往任何时候都更加重要。”&lt;/p>;&lt;p>;司法改革的批评者已开始向最高法院提出质疑的请愿书。但由于该法律专门针对最高法院，目前尚不清楚这些挑战将如何展开，从而使以色列陷入一场未知的制度冲突。&lt;/p>;&lt;p>;以色列许多人担心，国内的不稳定会削弱他们的国家在伊朗等敌人面前的实力，从而引发安全警报。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 9 alleged gang members over HK$7 million watch shop robbery, recover 3 of 88 stolen timepieces]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228968/hong-kong-police-arrest-9-alleged-gang-members-over-hk7-million-watch-shop-robbery-recover-3-88?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/26/52e95d3b-fa83-4f2c-a8c1-c1648c200 3ec_e7039c7c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方逮捕了九名涉嫌砸抢的成员，他们涉嫌两个月前从新界一家手表店盗窃了 88 块价值 700 万港元（896,077 美元）的手表。&lt;/p>;&lt;p>;警方周三表示，这六名男子和三名女子在一天前的一系列突袭中被拘留，警方还追回了三块被盗手表。及13万港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方还检获了另外五块与抢劫案无关的豪华手表。官员们正在调查他们是在犯罪收益中购买还是与其他案件有关。&lt;/p>; &lt;p>;首席检查员北部交通单位的首席检查员Chang Ka-Chun表示，一项调查表明，据称这9名嫌疑人是一家抢劫Syndicate的成员，他们在5月14日的抢劫中偷走了一家Tuen Tuen Tuen Funs的抢劫Syndicate，他们在5月14日的tuen Tuen Tuen Outlet中偷了价值700万美元的手表。郊游，进行抢劫和处理被盗的手表。&lt;/p>; &lt;p>;昌透露，官员们在搜寻大量监视摄像机镜头后能够身份识别嫌疑人的身份。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，警方补充说，警察仍在狩猎其他人，并试图追捕85个警察，并试图追捕$ 85的pange。 /h3>; &lt;p>;警方已向目击者和任何有关案件的信息呼吁与官员联系，电话3340。&lt;/p>; &lt;p>;截至周三下午，嫌疑人因抢劫和处理被盗财产而被捕，被警方拘留。&lt;/p>;抢劫。 >;在5月的举行期间，三名携带大锤的男子和刀子突袭了Kai Fat Path Shop，并逃离了88张手表。他们乘坐同伙驾驶的一辆银色汽车逃跑。当天，该车被发现遗弃在元朗。&lt;/p>;&lt;h3>;香港79岁男子在女子承诺按摩后被抢走劳力士和戒指&lt;/h3>;&lt;p>;张说：“警方对任何形式的暴力犯罪都采取零容忍态度，坚决采取行动，将罪犯绳之以法。”&lt;/p>;&lt;p>;今年一月至三月，警方在全市共处理了26起抢劫举报，较同期登记的23起案件有所增加。 &lt;/p>;&lt;p>;3月，尖沙咀一间钟表店遭四名装扮建筑工人的劫匪洗劫，三分钟内偷走46只价值逾千万港元的手表。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，劫匪用两把30厘米（11.8英寸）的屠刀威胁该店一名37岁男子，后乘私家车逃离现场。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s Thaksin will return from exile on August 10, says daughter Paetongtarn Shinawatra]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228963/thailands-thaksin-will-return-exile-august-10-says-daughter-paetongtarn-shinawatra?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 14:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/26/79220b97-550c-42c7-99a2-dec8b726c9 fe_2cc8de36.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国亿万富翁前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 的女儿周三表示，他将在自我流放 15 年后于 8 月 10 日返回泰国。&lt;/p>;&lt;p>;这位 74 岁的大亨曾两次当选总理，但在 2006 年被军事政变赶下台。出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;他信是泰国亲军事和保皇派的忌讳，他的回归可能会加剧本已紧张的政治局势。&lt;/p>;&lt;p>;在改革派赢得梅的选举后，军方主导的参议院阻止前进党党魁担任总理，泰国陷入政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;“我不敢相信我将要写的东西。爸爸将于 8 月 10 日从廊曼机场回来。”周三，即他信的生日，他的女儿 Paetongtarn Shinawatra 在她的官方 Facebook 页面上写道。&lt;/p>;&lt;p>;Paetongtarn 是为泰党的总理候选人，该党在选举中排名第二，在前进党被阻止后，现在正在努力组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;“我的心和我们家里的每个人都感到不知所措、高兴和担忧，但我们尊重爸爸的决定，”她写道。 &lt;/p>;&lt;p>;五月大选前几天，他信在社交媒体上表示，他将“在我生日前”返回泰国，因为他年纪大了，想与孙子们共度时光。&lt;/p>;&lt;h3>;曼谷抗议者告诉泰国参议员，要么批准皮塔担任总理，要么“滚蛋”&lt;/h3>;&lt;p>;他信 2008 年因腐败指控被缺席定罪，此后又面临许多其他案件，但他在 5 月份表示，他已准备好面对&lt;/p>;&lt;p>;自 2001 年以来，与他信相关的政党一直主导着泰国政坛，但曾因军事政变失去了两位总理，又因法院裁决失去了另一位总理。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi crashes into roadwork site injuring 6 people, including 3 workers, in second incident in less than 24 hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228964/hong-kong-taxi-crashes-roadwork-site-injuring-6-people-including-3-workers-second-incident-less-24?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 14:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/26/b8187185-d016-4355-aadb-de88d61a3cd 8_4c525b54.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，一名出租车司机失去控制，撞上了香港的一个道路施工工地，导致该女子、两名乘客和三名工人住院。&lt;/p>;&lt;p>;这是不到 24 小时内发生的第二起涉及出租车的事件。周二晚上，四名游客乘坐的出租车撞上了一辆起重卡车，导致司机死亡。其中两名游客仍在医院，情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;最新事件发生在上午9时30分，发生在香港仔大道与香港仔海旁道交界处海柏公寓外。&lt;/p>;&lt;p>;出租车撞上道路施工工地，并爬上路口的花坛。网上发布的照片​​显示车辆前轮脱落。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，58岁的司机颈部受伤，两名乘客抱怨胸痛。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，事件中三名男工人也受伤。&lt;/p>;&lt;p>;所有伤者均被送往薄扶林玛丽医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;港岛交通组人员正在调查车祸原因。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的士司机死亡，四名乘客相信是游客受伤&lt;/h3>;&lt;p>;另外，铜锣湾周二晚上发生致命车祸，导致一名的士司机死亡，四名游客周三仍在医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;截至上午9时，这名43岁的美国居民男子在柴湾东区尤德夫人那打素医院伤势严重，另一名美国居民——一名41岁的女子在医院接受治疗，情况危急。玛丽医院。&lt;/p>;&lt;p>;另外两人——一名三岁女童和一名六十九岁女子——在玛丽医院接受治疗，情况严重。这名老妇持有内地身份证。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚上8时左右，载着四名游客的的士在告士打道世贸中心外撞上一辆吊车尾部，大约一个小时后，这名60岁的司机身亡。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建议对出租车司机进行不良行为扣分&lt;/h3>;&lt;p>;初步调查显示，吊车因交通堵塞而减速，出租车未能及时停车。 &lt;/p>;&lt;p>;警方呼吁目击者或知情者致电3660 6814与警方联系。&lt;/p>;&lt;p>;今年1月至6月，全市交通事故共造成53人死亡，403人重伤。去年全年，共有 90 人在 89 起致命车祸中丧生。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strong Hong Kong dollar helps city rejoin world’s top 5 places with highest expat pay and benefits packages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3228957/strong-hong-kong-dollar-helps-city-rejoin-worlds-top-5-places-highest-expatriate-pay-and-benefits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 13:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/26/3d98f82e-162f-48a1-b10a-95662fd1 ceae_5e522512.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家人力资源咨询公司的一项调查发现，香港重新跻身全球外籍人士薪资和福利待遇最高的前五名之列，尽管其数字较 2021 年下降了 2%。&lt;/p>;&lt;p>;根据 ECA International 于 2019 年发布的调查结果，港元走强抵消了外籍人士薪资和福利待遇的下降，帮助香港上升了三位，排名第五。周三。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，香港外籍人士的薪酬预计将超过每年 218 万港元（279,064 美元），其中工资减少了 2,400 美元，福利减少了 1,600 美元。英国以每年超过 44 万美元的外籍人士高居全球榜首，其次是日本、印度和中国。&lt;/p>;&lt;p>;该机构亚洲区域总监 Lee Quane 表示：“与其他许多国家不同，香港的福利成本在 2022 年保持不变，因此工资下降导致整体福利价值下降。”&lt;/p>;&lt;p>;“不过，香港得益于港元走强，使其升值了 3 倍。由于其他国家的货币贬值，薪酬福利的价值也随之下降。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在经历了 2021 年薪资和福利福利总成本上升之后，薪资下降导致香港去年呈下降趋势。&lt;/p>;&lt;h3>;香港值得外籍人士为此付出代价吗？工人们权衡过上美好生活的机会&lt;/h3>;&lt;p>;去年日本、韩国、中国和台湾的外籍员工工资也有所下降，而新加坡的薪资待遇有所增加，排名第 16 位。&lt;/p>;&lt;p>;由于租金上涨，新加坡的福利成本涨幅在该地区最高，上涨了 9%。&lt;/p>;&lt;p>;ECA 对 140 个国家中 340 家公司的 10,000 多名外籍员工进行了调查。 2022 年底的国家和城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Delusional deposit’: cash-strapped man in China tries to boost bank balance by feeding hell money into ATM, caught after trying to check balance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228466/delusional-deposit-cash-strapped-man-china-tries-boost-bank-balance-feeding-hell-money-atm-caught?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/585867aa-f1d1-4058-8493-7234c6c1 657d_003a8a8e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名妄想症男子试图将地狱钱存入ATM机，被警方拘留。&lt;/p>;&lt;p>;这种纸钱看起来像法定纸币，并不是公认的货币的官方形式，传统上会被烧毁作为对死者的祭品。&lt;/p>;&lt;p>;中国东部江西省警方收到了一家银行报告称其一台ATM机出现故障。&lt;/p>;&lt;p>;在检查了机器上安装的监控录像后，警方找到了这名郑姓男子并逮捕了他。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他之所以产生这个想法，是因为他“钱用完了”。&lt;/p>;&lt;p>;监控录像显示，7月4日凌晨5点，他将一大笔钱存入银行的ATM机。&lt;/p>;&lt;p>;不可避免地，机器发生了故障。 &lt;/p>;&lt;p>;郑某毫不畏惧，走到另一台 ATM 机前查看余额是否已增加。&lt;/p>;&lt;p>;警方 7 月 19 日称，郑某已被行政拘留。&lt;/p>;&lt;p>;地狱钱的概念在中国自古就有，但在 20 世纪初首次以纸币的形式出现。&lt;/p>;&lt;p>;中国的《人民币管理条例》是中国的官方人民币管理条例&lt;/p>;&lt;p>;内地社交媒体对郑的“妄想”奇思妙想感到好笑。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示：“梦想好大，现实好严酷。”&lt;/p>;&lt;p>;还有网友调侃道：“其实他的余额确实增加了，但死后还是得花掉。”&lt;/p>;&lt;p>;这一事件也让人们想起了最近发生的一起涉及金钱与灵异的案件。&lt;/p>;&lt; p>;大陆媒体极目新闻报道，7月14日，江西一名村民从寺庙的捐款箱中盗取现金。&lt;/p>;&lt;p>;警方抓获叶姓歹徒后，他声称自己已获准“借”钱，试图摆脱困境。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，每次在他拿钱之前，寺庙的佛像都会用手势示意他的行为。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他所指的手势被认为与佛教信徒的手势类似。&lt;/p>;&lt;p>;叶称，他经常在寺庙附近的一个池塘边洗衣服，在得知捐款箱没有上锁且无人看守后，他已经从里面取钱了大约一个月。&lt;/p>;&lt;p>;他被警方行政拘留12天。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s ‘luckiest thing’ was being colonised by Britain, says former PM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3228948/australias-luckiest-thing-was-being-colonised-britain-says-former-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/26/59745eec-e89d-474d-b284-8075bf35e 22c_9e9c3523.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚任职时间最长的总理之一周三表示，英国殖民统治是他的国家“发生的最幸运的事情”，同时预测让土著社区在国家决策中拥有“发言权”的公投将会失败。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚预计今年将就是否给予原住民和托雷斯海峡岛民宪法规定的权利进行公投”推动为澳大利亚原住民发出专门的“声音”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，相反，澳大利亚应该“只是谈论如何提升原住民的地位，并将他们纳入社区的主流，并找到实现方法”。&lt;/p>;&lt;p>;他驳斥了赔偿和条约的想法，称后者“在宪法上令人反感”。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实认为，这个国家发生的最幸运的事情就是被殖民者殖民他说。&lt;/p>;&lt;h3>;观点：香港必须与英国的殖民遗产作斗争，而不是将其浪漫化&lt;/h3>;&lt;p>;“并不是说他们在任何方面都是完美的，但他们是比其他欧洲国家更加成功和仁慈的殖民者。”&lt;/p>;&lt;p>;他的话是在民意调查中对“是”运动的支持结结巴巴的——大约一周前对九号报纸进行的一项解决民意调查显示，“不”运动以 5 票领先。 2%。&lt;/p>;&lt;p>;竞选活动也变得越来越激烈，受到错误信息、种族主义和“特朗普式政治”的指控。&lt;/p>;&lt;p>;霍华德说：“我们难道不应该坐下来互相交谈吗？”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“这会很困难。这将需要很长时间。它不会像我们希望的那样成功。但我们为什么要这样对自己呢？”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[L’Occitane’s billionaire owner is said to consider a buyout of the US$4.2 billion company]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3228959/loccitanes-billionaire-owner-said-consider-buyout-us42-billion-company?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 14:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/26/656ebcb0-08cf-4d79-bd89-621351e230 a6_ec26fc6b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据知情人士透露，欧舒丹国际控股股东正在考虑采取将这家护肤品公司私有化的举措。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，亿万富翁董事长 Reinold Geiger 正在研究收购这家香港上市集团少数股东股份的可能性。由于信息未公开，该人士要求匿名。据知情人士透露，他正在为潜在交易探索各种融资方案。&lt;/p>;&lt;p>;周三早盘交易中，欧舒丹股价上涨 9.8%，创一个月来最大涨幅。该股在过去 12 个月内下跌了 14%，市值约为 330 亿港元（42 亿美元）。交易所文件显示，盖格最终控制的一家公司拥有欧舒丹 70% 以上的股份。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的产品组合包括受法国南部薰衣草田启发的欧舒丹普罗旺斯和 Melvita 有机美容产品。该公司还拥有 Elemis 系列胶原蛋白面霜、Grown Alchemist 系列抗衰老血清和韩国护肤品牌 Erborian。&lt;/p>;&lt;p>;根据彭博社汇编的数据，总部位于卢森堡和日内瓦的欧舒丹及其支持者在 2010 年首次公开募股中筹集了 7.87 亿美元。 It listed in Hong Kong at a time when a number of Western consumer companies were seeking to boost exposure to the fast-growing consumer market in China.&lt;/p>;&lt;p>;Over the past five years, an average of US$1.7 million in L&#39;Occitane stock has changed hands daily, according to data compiled by Bloomberg. Geiger may consider relisting L&#39;Occitane in Paris or another European market at a later date, some of the people said.&lt;/p>;&lt;p>;Deliberations are ongoing, and there&#39;s no certainty he will decide to proceed with a transaction, they said. Representatives for L&#39;Occitane did not respond to multiple requests for comment. Geiger did not immediately reply to emailed queries.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court orders coroner’s inquest into 2012 Lamma ferry crash that killed 39 people, overturning earlier ruling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228953/hong-kong-court-orders-coroners-inquest-2012-lamma-ferry-crash-killed-39-people-overturning-earlier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 13:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/26/26878347-568b-4a8d-b505-3bf3c3aa4004_e4d48fb8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A Hong Kong court has ordered a coroner&#39;s inquest into one of the city&#39;s worst maritime disasters after finding that it is in the public interest to subject government authorities to scrutiny to prevent similar deaths in the future.&lt;/p>;&lt;p>;The Court of Appeal on Wednesday overturned a judge&#39;s earlier ruling that a death inquiry was not required for the 39 fatalities caused by a collision between two ferries in the waters off Lamma Island on October 1 in 2012.&lt;/p>;&lt;p>;Chief Judge of the High Court Jeremy Poon Shiu-chor said the tragedy raised various questions that warranted further investigation in a public hearing, including the Marine Department&#39;s potential failure in ensuring safety protocols were followed by the ship companies involved.&lt;/p>;&lt;p>;He said these issues called for a public examination to “expose any further systemic deficiency” in the department not yet discovered by a government-appointed inquiry into the disaster.&lt;/p>;&lt;p>;An open court hearing might also help enhance accountability and public confidence in the department&#39;s governance, the judge added.&lt;/p>;&lt;p>;Poon, who was joined by madam justices Susan Kwan Shuk-hing and Carlye Chu Fun-ling, handed victory to Alice Leung Shuk-ling and Philip Chiu Ping-chuen, the family members of two of the deceased passengers.&lt;/p>;&lt;p>;“We earnestly hope that when the inquest is concluded, there will be closure for all of them, which is regrettably long overdue,” Poon said.&lt;/p>;&lt;h3>;Families of victims in Lamma ferry disaster &#39;still waiting for justice&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Tsui Chi-shing, a third inquest applicant representing two other victims, had not lodged an appeal against the earlier ruling, but Leung said outside court she would invite other bereaved families to join the coming inquiry.&lt;/p>;&lt;p>;A Transport and Logistics Bureau spokesman said the government was aware of the verdict and would strive to cooperate with the inquest.&lt;/p>;&lt;p>;The Lamma IV had set out to view the National Day fireworks display with 124 passengers on board when it was struck on the port side by the Sea Smooth ferry, operated by Hong Kong and Kowloon Ferry.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong court rejects coroner&#39;s inquest bid into 2012 Lamma ferry disaster&lt;/h3>;&lt;p>;While the damaged Sea Smooth continued on to Yung Shue Wan, the other vessel sank within minutes, partly due to design flaws.&lt;/p>;&lt;p>;Thirty-nine people, including eight children, died, and 92 passengers were injured in the city&#39;s worst maritime disaster since 1971, when a ferry sank during a typhoon, claiming 88 lives.&lt;/p>;&lt;p>;The Transport and Housing Bureau conducted an investigation into the tragedy in 2014, but the report was never released in full.&lt;/p>;&lt;p>;The three applicants filed the Coroner&#39;s Court inquest application in mid-2022, saying they hoped to “find the last piece of the puzzle in this tragedy”. It was signed by two survivors and 23 family members of the victims.&lt;/p>;&lt;p>;But Court of First Instance judge Russell Coleman dismissed the request on the grounds that most of the details of the disaster had been “substantively covered” in the commission of inquiry and in criminal proceedings.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>