<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese military tests advanced 055 destroyer Dalian on evacuation mission skills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3224083/chinese-military-tests-advanced-055-destroyer-dalian-evacuation-mission-skills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/24860ce7-873b-4d3f-82d4-704a803b99d0_9f2bcef4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最先进的海军驱逐舰之一已经接受了数天的模拟训练从饱受战争蹂躏的国家撤离中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播公司中央电视台报道的未注明日期的演习是已知的 055 型导弹驱逐舰首次参加此类演习。&lt; /p>;&lt;p>;“大连”号船员模拟疏散程序，包括对抵达外国港口逃离战时国家的中国公民进行安全和身份检查。&lt;/p>;&lt;p>;96小时的指挥演习还评估了大连号大副冯博文舰长的反导和海战作战情况。据中央电视台周一报道，如果通过测试，冯就可以在万吨级大型驱逐舰上担任指挥职务。&lt;/p>;&lt;p>;“对于非战争军事活动，时间紧，任务重，海不熟悉，”冯告诉中央电视台。 “对这些项目进行测试有助于检验我们执行多样化军事任务的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;这样的训练让中国海军能够开展更多的人道主义工作，他说。&lt;/p>;&lt;p>;CCTV表示，模拟演习测试了机组人员在执行疏散任务期间在时间限制和后勤挑战下的表现。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，演习是在位于中国南部广东省湛江市的解放军海军基地举行的，该基地是其总部南海舰队。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在利用撤离和维和任务等人道主义任务来改善中国人民解放军 (PLA) 在国内外的形象。在去年面向国际观众发布的英文宣传视频中，解放军将自己描述为“热爱和平的军队”。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，解放军海军派出一艘补给舰和一艘 052D 型驱逐舰前往苏丹撤离 1,000 多名中国以及巴西和巴基斯坦国民，以逃离敌对将军之间致命的权力斗争。&lt;/p>;&lt;p>;这是继 2011 年利比亚和 2015 年也门之后海军的第三次此类撤离任务 – 与&lt;/p>;&lt;p>;北京远望军事科技智库研究员周晨鸣表示，疏散同胞是解放军的必修课，055型驱逐舰是其中之一将参与此类任务的海军舰艇。&lt;/p>;&lt;p>;“撤离国民关乎速度和安全。附近有哪艘船就执行任务。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，执行此类任务没有固定编队，因为最重要的目的是尽快到达动荡的国家。&lt;/p>;&lt;据央视报道，大连舰还参加了预警机、战斗机和潜艇的模拟作战，与052D型多用途驱逐舰焦作舰、柳州舰编队航行。 054A 型护卫舰。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，解放军空军部署战斗机充当大连号舰员的假装对手。&lt;/p>;&lt;p>;大连号是 8 艘 055 型驱逐舰之一中国海军舰队。这些舰艇设计用于包括反潜和陆地攻击在内的一系列行动，也有助于提高航空母舰群的防空能力。&lt;/p>;&lt;p>;它们还可以作为指挥和控制其他舰艇的旗舰不护送承运人时。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia steps up aerial strikes killing at least 6 amid Kyiv counteroffensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3224090/ukraine-war-russia-steps-aerial-strikes-killing-least-6-amid-kyiv-counteroffensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/86ef7398-35b6-4a35-9b04-8b9f1cc2110f_2c1b9141.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯军队向乌克兰南部城市敖德萨发射巡航导弹并炮击顿涅茨克东部乌克兰地区官员表示，周三早些时候，该地区至少有 6 人死亡，数十座房屋受损。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军方发言人表示，俄罗斯军队在近 16 个月的战争中加强了空袭，而据报道，该国武装部队在反攻初期收效有限，目的是夺回俄罗斯控制下的乌克兰近五分之一领土。&lt;/p>;&lt;p>;在敖德萨，三名食品仓库员工在一次罢工中丧生该地区政府在 Facebook 上表示，这还破坏了该市市中心的房屋、商店和咖啡馆。另有 13 人受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;普京考虑：俄罗斯是否应该再次尝试占领基辅？&lt;/h3>;&lt;p>;搜索小组正在仓库废墟下寻找可能的幸存者，它说。 p>;&lt;p>;政府表示，从黑海对港口城市发动的袭击是一周内的第二次袭击，涉及四枚口径巡航导弹，其中三枚被防空系统拦截。&lt;/p>;&lt;p >;在乌克兰东部，顿涅茨克省省长 Pavlo Kyrylenko 在 Telegram 上写道，在 Kramatorsk 和 Kostiantynivka 的炮击摧毁了 7 座房屋并损坏了数十座房屋后，至少有 3 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;前线的 10 个城镇和村庄据乌克兰总统办公室称，随着基辅军队缓慢推进，顿涅茨克的防线遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;一枚导弹击中了基辅军队总部所在的乌克兰控制的克拉马托尔斯克市，炸死两名平民，炸伤两人，同时造成破坏总统办公室说，有 29 所房子。它补充说，俄罗斯对 Kostiantynivka 的炮击造成一名平民死亡，57 栋房屋受损。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰武装部队总参谋部发言人安德烈·科瓦洛夫说，随着基辅部队的加强，俄罗斯军方增加了导弹和空中打击沿着战争 1,000 公里（600 英里）的前线发动袭击，并在反攻开始时取得一些适度的进展。&lt;/p>;&lt;p>;在简报中，他说对哈尔科夫、顿涅茨克和基洛沃格勒地区的袭击，在除了敖德萨地区，还涉及 Kh-22 巡航导弹、海上发射的 Kalibr 巡航导弹和伊朗制造的 Shahed 无人机。 9 人被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;科瓦洛夫说，乌克兰军队在几个地区取得了进展，战斗仍在顿涅茨克省至少两个社区或附近继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;另外，市中心的市长乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的家乡克里维罗伊省表示，一天前俄罗斯袭击一栋公寓楼造成的死亡人数已上升至 12 人。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰当局继续从乌克兰南部被洪水淹没的地区营救人员上周 Kakhovka 大坝遭到破坏后，俄罗斯部分占领的赫尔松地区。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰控制的第聂伯河西岸共有 28 个定居点仍被水淹没，近 2,800 人已被带走总统办公室表示，到目前为止安全状况良好，并补充说救援工作是在俄罗斯的无情炮击下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰控制的赫尔松地区在过去 24 小时内遭到炮击 57 次，总统办公室说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xiaomi’s fight against New Delhi’s decision to freeze its funds is set to continue, amid ongoing geopolitical tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224069/xiaomis-fight-against-new-delhis-decision-freeze-its-funds-set-continue-amid-ongoing-geopolitical?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/7294b995-1d3e-4fed-a6e7-51800dad9d5f_eba1629b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国智能手机制造商小米将继续在印度就新德里的决定展开法律斗争据一位知情人士透露，将冻结约 6.7 亿美元的资金，延长一场已成为进入该国的中国企业警示故事的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的发展中，印度执法局据路透社上周报道，已就小米涉嫌非法汇款向小米及其银行（包括德意志银行、汇丰银行和花旗集团）发出通知。&lt;/p>;&lt;p>;印度金融犯罪机构指控小米的当地部门非法汇款据路透社报道，通过冒充特许权使用费向外国实体汇款，据称银行在没有获得必要文件的情况下处理了这些汇款。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周三联系到小米时，小米指出了一份声明小米印度公司去年 10 月在 Twitter 上发布了一份声明，表示将继续使用一切手段保护其声誉和股东利益，同时继续致力于与各部门合作解决这一问题。&lt;/p>;&lt;h3>;小米在印度的挑战销售暴跌和资产冻结&lt;/h3>;&lt;p>;一位熟悉北京小米情况的人士表示，他们没有收到任何通知，他们将继续他们解冻印度账户的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;去年，小米在印度当地银行冻结了大约 6.7 亿美元的资金，并要求解除冻结。它的申请于 4 月被印度高等法院驳回。&lt;/p>;&lt;p>;小米并不是唯一一家在印度面临监管审查的中国公司，其在另一家中国智能手机厂商 Vivo 的账户也在去年 7 月被冻结。然而，德里高等法院后来解除了对 Vivo 账户的冻结。&lt;/p>;&lt;p>;小米在印度的转变对于其他希望在南亚市场取得成功的中国公司来说是一个危险信号。在取得早期商业成功后，2020 年夏季这两个亚洲巨头在喜马拉雅山发生边界冲突后，许多中国企业的情绪低落。&lt;/p>;&lt;p>;小米曾连续五年成为印度顶级智能手机品牌，排名根据行业研究公司 IDC 的最新数据，2023 年第一季度仅次于三星电子、中国品牌 Oppo 和 Vivo，仅占市场份额的 16.4%。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府已经没有公开评论小米在印度的纠纷，尽管此案引发了一些中国网民的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“如果印度真的没收小米资金，大多数外资企业可能不得不离开该国，”一位用户在中国金融门户网站新浪网发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“中国应该制定法律禁止其企业在印度投资，”另一位名叫夏风的用户在该网站上评论道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU lawmakers approve plan on bloc’s future AI rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224089/eu-lawmakers-approve-plan-blocs-future-ai-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/0d423ad1-806e-4694-8afb-cb4e26f907d6_75101ead.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟立法者周三投票通过了构成未来法律基础的关键文本监管 ChatGPT 等人工智能系统，同时旨在促进技术创新。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲议会和欧盟 27 个成员国将于周三晚些时候开始就最终法律进行谈判。&lt;/p>;&lt;p >;如果布鲁塞尔实现其在年底前达成协议的雄心勃勃的目标，这将是世界上第一部规范人工智能的法律。&lt;/p>;&lt;p>;尽管欧盟的计划可以追溯到 2021 年，但规则草案的意义更大去年 ChatGPT 突然出现时的紧迫性，展示了 AI 令人眼花缭乱的进步和可能的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;你会被你的 AI 克隆取代吗？也许有一天，但还未完全到来&lt;/h3>;&lt;p>;随着西方政府面临越来越大的压力，要求其在一些人称之为保护人类的战斗中迅速采取行动，在大西洋彼岸监管人工智能的呼声也越来越高。&lt;/p >;&lt;p>;虽然 AI 的支持者为这项技术将如何改变社会而欢呼，包括工作、医疗保健和创造性追求，但其他人则担心它有可能破坏民主。&lt;/p>;&lt;p>; AI 用途的鼓舞人心的例子包括使用该技术创建的“披头士乐队的最终记录”，而总部位于美国的 OpenAI 的聊天机器人 ChatGPT 已通过商业、法律和医学考试。&lt;/p>;&lt;p>;即使欧盟雄心勃勃的立法目标得以实现，该法律最早要到 2026 年才会生效，迫使欧盟推动与科技公司达成自愿临时协议。&lt;/p>;&lt;p>;该法律将根据风险级别对 AI 进行监管：风险越高例如，对个人权利或健康的影响越大，系统的义务就越大。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟提议的高风险清单包括关键基础设施、教育、人力资源、公共秩序和移民管理中的人工智能。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在满足高风险分类之前，议会为此增加了额外条件，包括可能危害人们的健康、安全、权利或环境。&lt;/p>;&lt;p>;还有特殊的对生成式 AI 系统（例如能够生成文本、图像、代码、音频和其他媒体的 ChatGPT 和 DALL-E）的要求，包括告诉用户内容是机器而非人类生成的。&lt;/p>;&lt;p >;立法者还提议禁止使用生物识别监控、情绪识别和所谓的预测性警务的人工智能系统。&lt;/p>;&lt;p>;议会立法负责人 Brando Benifei 周二告诉记者，会谈是否考虑是否加快法律的实施或更早地为生成式 AI 制定规则。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还可以考虑缩短某些 AI 的时间，例如基础模型和生成式 AI，”Benifei 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在他的推理中，他指出布鲁塞尔和美国计划发布人工智能共同行为准则，以制定民主国家的标准。&lt;/p>;&lt;p>;立法者称赞他们的法律草案是“具有历史意义的” ”，并反驳了批评者，他们认为欧盟的计划可能会损害而不是鼓励创新。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟内部市场专员蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 对投票表示欢迎，并坚称“没有时间可以浪费了”。&lt;/p >;&lt;p>;“AI 提出了很多问题——社会、伦理和经济方面的问题。但现在不是按下任何‘暂停键’的时候，”布雷顿说。 “恰恰相反，这是关于快速行动和承担责任。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Casket of Italian ex-PM Silvio Berlusconi brought to cathedral for his funeral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224101/casket-italian-ex-pm-silvio-berlusconi-brought-cathedral-his-funeral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/d820352a-9a6a-4be2-a13c-647f60fa91d7_d29be7a2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，西尔维奥·贝卢斯科尼 (Silvio Berlusconi) 在米兰的 Duomo 大教堂举行了国葬，并在此度过了一天全国哀悼，因为他的遗产——无论是正面的还是负面的——在意大利人中引起了激烈的争论。&lt;/p>;&lt;p>;大教堂内外数以万计的人爆发出热烈的掌声，以示对贝卢斯科尼披着鲜花的棺材表示敬意被吊出灵车，送入大教堂。当棺材被放在祭坛前时，他的孩子和同伴泪流满面。&lt;/p>;&lt;p>;大多数意大利人认为贝卢斯科尼是意大利最有影响力的人物，他是媒体大亨、足球企业家和三届前总理近几十年来。但他们在贝卢斯科尼的影响是好是坏的问题上仍存在严重分歧，并延伸到这位三届前总理是否值得所有的大惊小怪和仪式。&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼于周一去世，享年 86 岁。他在米兰医院接受慢性白血病治疗。周二，他的家人在贝卢斯科尼位于米兰附近的一处别墅举行了私人守灵仪式。在 1994 年进入政界之前，贝卢斯科尼曾在米兰作为一家媒体帝国的掌门人赚取了数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;政治对手不仅质疑Giorgia Meloni 总理的政府决定举行国葬——所有前任总理都可以享有这一荣誉——但同时宣布全国哀悼日，这一点很少被援引。在后者的情况下，降半旗，所有不涉及慈善的政治事件都被搁置，但除此之外一切照常。&lt;/p>;&lt;p>;“贝卢斯科尼分裂了意大利，他侮辱了对手30 年来，他将治安官定为犯罪，他不承认法律。我们在谈论什么？”记者 Marco Travaglio 是贝卢斯科尼的长期批评者，也是 il Fatto Quotidiano 日报的联合创始人，他在周二告诉私人 La7 电视台。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，成千上万的意大利人还是挤满了米兰大教堂外的广场通过两个巨大的视频屏幕跟踪葬礼，而身着盛装的宪兵在外面等待载着贝卢斯科尼棺材的灵车抵达。与此同时，家庭成员、政治盟友和反对者都聚集在里面。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利总统维克多·欧尔班和卡塔尔执政的埃米尔谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼是出席会议的最高级别外国政要之一。&lt;/p>;&lt; p>;梅洛尼作为贝卢斯科尼联盟的部长获得了她的第一个政府经验，她也将与联盟领导人马泰奥萨尔维尼一起出席，他的政党长期以来一直与贝卢斯科尼的意大利力量联盟结盟。预计反对派政客也会对一位与许多人发生过争执的政治人物表示尊重。&lt;/p>;&lt;p>;意大利力量委员会女议员、欧洲议会的一次性候选人芭芭拉·卡切拉里 (Barbara Cacellari) 表示抗议如何正式马克贝卢斯科尼的死表明缺乏尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“这个人本身必须受到尊重。他是代表这个国家历史的人，”她在大教堂外说，并补充说：“我认为没有人是没有污点的。”&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼被广泛认为是那种类型的先驱民粹主义政治后来让唐纳德·特朗普在美国掌权，两人都利用他们作为商人的高知名度进入政治舞台，一路上一如既往地颠覆政治。&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼遗产的支持者引用他的在 1990 年代的“清白之手”腐败丑闻导致战后政治格局崩溃后，成功统一了意大利中右翼。他们还将他作为领导人的岁月视为稳定时期，经过多年快速轮换政府，同时钦佩他大胆的打破规则和不敬，也许尤其是在面对其他全球领导人时。&lt;/p>;&lt;p>;“他做了很多贝卢斯科尼所在政党的参议员、已故意大利领导人贝蒂诺·克拉克西 (Bettino Craxi) 的女儿斯特凡尼亚·克拉克西 (Stefania Craxi) 周二对私人电视台 La7 说：“无论大小，都遭受了只有在他之前的克拉克西才经历过的调解和司法侵略。”她的父亲因参与非法政党融资而被缺席定罪后，于 2000 年在突尼斯流亡期间去世。&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼的政治损害的批评者名单很长，包括与他的媒体帝国有关的利益冲突，数十个审判主要是为了商业交易，他在米兰附近的别墅里举行以性为燃料的 bunga-bunga 派对的揭露，以及可疑的关联，包括他与俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的持久友谊。&lt;/p>;&lt;p>;“他不是帮助我们的领导人成长，”Corriere della Sera 的长期驻外记者和作家 Beppe Severgnini 说。 “他利用了我们所有的弱点：道德、财政、性，一切。”&lt;/p>;&lt;p>;在周三的国葬之后，他的棺材将被送回米兰附近的圣马蒂诺别墅，等待火化。葬礼在亚历山德里亚市附近的 Valenziano Panta Rei 火葬场举行。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，他的骨灰将被送往位于北部城镇 Arcore 的别墅内的家族陵墓。 &lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Countries can follow ‘various paths’ on human rights, says Chinese President Xi Jinping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224096/countries-can-follow-various-paths-human-rights-says-chinese-president-xi-jinping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 21:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/791f7a55-af3a-49ba-be3b-dfeaa48344df_b0989ca8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平周三表示，各国可以采取“多种途径”来保护人权在北京的一次会议上，来自发展中国家的代表也听到了对西方人权观念的批评。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在致论坛的一封信中发表了讲话，来自 58 个国家和联合国的代表出席了论坛联合国和非洲联盟，以纪念联合国促进人权的文件《维也纳宣言和行动纲领》通过 30 周年。&lt;/p>;&lt;h3>;随着人权谈判的恢复，中国面临欧盟对维吾尔人待遇的批评&lt;/h3>; &lt;p>;习近平在信中表示，“全球人权治理面临严峻挑战”，中国正在走“符合自身国情的人权发展道路”。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们提倡]保障各国人民通过各种现代化道路公平享有人权，”习近平说。&lt;/p>;&lt;p>;习近平补充说：“全球文明倡议，深化文明交流互鉴。” /p>;&lt;p>;此次活动由国务院新闻办公室、外交部和负责国家对外援助的中国国际发展合作署联合举办。&lt;/p>;&lt;p>;据与会者名单，论坛嘉宾主要来自参与“一带一路”倡议的发展中国家，这是习近平通过贸易和基础设施加强中国与外部世界联系的标志性项目&lt;/p>;&lt;p>;习近平及其领导层正寻求在人权问题上发出更大的声音，而中国因其在新疆和香港的行动以及对待持不同政见者的方式而面临西方国家，尤其是美国的批评。&lt;/p>;&lt;p >;外交部副部长马朝旭在活动中表示，“中国必将为全球人权治理作出更大贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;马朝旭没有点名批评一些西方国家，称他们“忽视了自己严肃的人权”人权问题，像人权老师一样四处乱窜，诬告别国，干涉别国内政，遏制别国发展。”&lt;/p>;&lt;p>;马云还说：“一味抄袭其他国家的模式只会适得其反，甚至会导致灾难性的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;中国国际开发合作署署长罗照辉在会上表示，中国对全球人权的贡献包括提供粮食和&lt;/p>;&lt;p>;论坛的其他主旨发言人包括负责乌兹别克斯坦人权事务的高级官员 Akmal Saidov 和赤道几内亚副总理之一的 Alfonso Nsue Mokuy，他们都&lt;/p>;&lt;p>;在开幕词之后的讲座中，一些中外学者也对中国在促进人权方面所做的努力给予了高度评价。&lt;/p>;&lt;p>;不过，维罗妮卡联合国人权事务高级专员办公室主任比尔加没有像其他发言者那样赞扬中国。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国人权事务负责人巴切莱特拒绝连任，“与”“无关”中国&lt;/h3>;&lt;p>;相反，她在活动中表示，“越来越多的国家正在采取措施压制不同的声音和意见，包括对记者和人权捍卫者进行威胁、恐吓、暴力和刑事诉讼”，最后呼吁“就人权问题达成新的全球共识”。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，联合国人权事务高级专员沃尔克·图尔克 (Volker Türk) 对西藏、新疆和香港的人权状况表示“严重关切”孔.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Li Ka-shing’s Three UK to merge with Vodafone unit to form Britain’s biggest mobile provider worth US$15.7 billion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3224097/li-ka-shings-three-uk-merge-vodafone-unit-form-britains-biggest-mobile-provider-worth-us157-billion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 20:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/4b4a3dd3-00b3-4476-b879-b2f0e83e6a10_60c11479.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;长江和记实业，香港首富李嘉诚的两大旗舰公司之一嘉诚表示，将把其英国电信业务与沃达丰的国内业务合并，创建英国最大的移动运营商，总价值达 124 亿英镑（157 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这项酝酿已久的交易涉及经过一年多的谈判，沃达丰将拥有合并后公司 51% 的股份，且不支付现金对价。&lt;/p>;&lt;p>;相反，合资企业将承担 60 亿英镑的债务，沃达丰将承担43 亿英镑和三个英国占剩余的 17 亿英镑。交易完成后，Three UK 欠长江和记黄埔的 16.8 亿英镑债务将以现金偿还。&lt;/p>;&lt;p>;“Three UK 和 Vodafone UK 目前自身缺乏必要的规模来赚取资本成本。长期以来，这一直是对 Three UK 投资和竞争能力的挑战，”CK Hutchison 集团联席董事总经理 Canning Fok 在伦敦提交给证券交易所的一份文件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将共同拥有为英国提供一流的 5G 网络所需的规模，为我们的客户转变移动服务，并为英国各地的企业开辟新的机会，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;交易将合并英国第三和第四大移动服务提供商，预计这将引发英国竞争管理机构的严格审查。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司一直在努力与规模更大的竞争对手 BT Group 和 Virgin Media O2 竞争，后者是一家Liberty Global 和西班牙 Telefonica 的合资企业。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易是在欧盟委员会否决了 Three UK 对 O2 的收购计划 7 年后达成的，理由是消费者价格可能上涨以及对服务质量的潜在负面影响服务，因为移动竞争对手的数量减少了。这笔交易将创建英国最大的移动运营商。&lt;/p>;&lt;h3>;CK Hutchison 将与瑞典 EQT 组建新的意大利电信公司&lt;/h3>;&lt;p>;Liberty Global 和 Telefonica 同意合并其英国电信部门——Virgin Media 和O2 分别在 2020 年 5 月成立了 50-50 的合资企业，一年后英国竞争管理机构签署了该交易。&lt;/p>;&lt;p>;Vodafone UK-Three UK 交易预计将在明年年底前完成年，须经监管机构和股东批准。&lt;/p>;&lt;p>;Unite 工会反对该交易，称这将导致英国消费者的手机成本更高，英国工人失业。沃达丰于 5 月宣布计划在未来三年内在全球裁员 11,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;交易完成后，该合资企业将在未来十年投资 110 亿英镑建设其独立的 5G 网络。这些公司还表示，他们预计到 2030 年将为 82% 的英国家庭提供移动家庭宽带服务。&lt;/p>;&lt;h3>;李嘉诚旗舰公司公布利润增长，展示多元化投资组合的实力&lt;/h3>;&lt;p>; “对于沃达丰来说，这笔交易改变了我们国内市场的游戏规则，”沃达丰首席执行官玛格丽塔德拉瓦莱说。 “这是对英国的信任投票及其成为未来技术中心的雄心。”&lt;/p>;&lt;p>;与沃达丰的合资企业标志着 CK Hutchison 的最新举措，其业务包括港口运营、基础设施、零售和电信，通过“轻资产”战略重塑其在全球的移动业务。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 11 月，该公司同意将其欧洲无线塔业务出售给西班牙移动塔运营商 Cellnex Telecom 100 亿欧元（108 亿美元）。该公司同意在 2021 年将其印度尼西亚无线电信业务与卡塔尔 Ooredoo 的本地业务合并，组成印度尼西亚第二大移动运营商。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，CK Hutchison 表示将与瑞典私营企业组建新的合资企业- 股权公司 EQT 将在意大利提供批发移动和固定通信服务。&lt;/p>;&lt;p>;CK Hutchison 还在 3 月份表示，它正在积极讨论涉及其在丹麦和瑞典的业务的潜在交易，金融时报报道它正在与斯堪的纳维亚电信公司 Telenor 进行谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU orders Google to break up digital ad business for ‘abusing its dominant position’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224085/eu-orders-google-break-digital-ad-business-abusing-its-dominant-position?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/caa091b0-c794-40bc-873d-0623decfd55d_57077295.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟反垄断监管机构针对谷歌利润丰厚的数字广告业务做出了前所未有的决定这家科技巨头出售其部分广告业务以解决竞争问题。&lt;/p>;&lt;p>;作为欧盟行政部门和最高反垄断执法机构的欧盟委员会表示，其在调查后的初步观点是“只有强制性的谷歌剥离其部分服务”将消除这些担忧。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会周三表示，谷歌“滥用了其在在线广告市场的主导地位”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟反垄断负责人玛格丽特Vestager 表示，谷歌可能不得不出售其部分广告技术业务，因为行为补救措施不太可能有效阻止反竞争行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我当然知道这是一个强有力的声明，但它反映了市场的性质、它们的运作方式以及为什么行为承诺似乎是不可能的，”她在新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌是世界上占主导地位的数字广告平台，拥有 28% 的市场占有率。根据研究公司 Insider Intelligence 的数据，广告收入占全球广告收入的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;去年，广告技术业务占这家科技巨头总收入的 79%。&lt;/p>;&lt;p>;其 2022 年的广告收入，包括来自搜索服务、Gmail、Google Play、Google 地图、YouTube 广告、Google Ad Manager、AdMob 和 AdSense 的总计 2245 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟高管邀请 Google 现在对这一初步调查结果做出回应，在进行了为期两年的反垄断调查后，最终得出了最终结论。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟 27 国领导了全球打击大型科技公司的运动，但此前它依赖于开出重磅罚款，包括对谷歌的三项价值十亿欧元（美元）的反垄断处罚。&lt;/p>;&lt;p>;这是欧盟首次命令科技巨头拆分业务关键。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌现在可以辩护在委员会发布最终决定之前提出自己的理由。该公司表示，它不同意反垄断指控，并将做出相应回应。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会的决定源于其于 2021 年 6 月启动的一项正式调查，调查谷歌是否违反了欧盟的竞争规则，偏袒自己的在线产品以牺牲竞争对手出版商、广告商和广告技术服务为代价来展示广告技术服务。&lt;/p>;&lt;h3>;与大型科技公司的斗争：欧盟数十亿的罚款和严厉的法律&lt;/h3>;&lt;p>;YouTube 是该计划的焦点之一委员会的调查，调查谷歌是否利用视频共享网站的主导地位通过对竞争对手施加限制来支持自己的广告购买服务。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌的广告技术业务也正在接受英国反垄断监管机构的调查，在美国面临诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔此前在三起反垄断案件中对谷歌处以价值超过 80 亿欧元（86 亿美元）的罚款，涉及其 Android 移动操作系统以及购物和搜索广告服务.&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在对所有三项处罚提出上诉。去年，一家欧盟法院将对 Android 的罚款略微减少至 412.5 万欧元（446 万美元）。欧盟监管机构有权处以高达公司年收入 10% 的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社、美联社、路透社报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific offers junior pilots chance to rise through ranks at HK Express in bid to retain talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3224086/hong-kongs-cathay-pacific-offers-junior-pilots-chance-rise-through-ranks-hk-express-bid-retain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 19:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/88e06ad9-25a9-4e73-a4ce-af492117cd6b_22feb704.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国泰航空的初级飞行员可以向其预算部门 HK Express 申请高级职位作为香港载旗航空公司留住人才和重建飞行能力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空的副驾驶将被允许在香港快运航空担任副驾驶两年，然后才能返回主要航空公司国泰航空集团周三宣布，在保留更高级别的同时，国泰航空集团宣布。&lt;/p>;&lt;p>;飞行运营总监克里斯·肯皮斯机长表示，自愿计划旨在满足廉价航空公司对飞行员的短期需求，同时为那些搭乘国泰航空的航班有机会晋升。&lt;/p>;&lt;h3>;随着航班数量的增加，香港国泰航空的新机组人员月薪高达 20,000 港元&lt;/h3>;&lt;p>;香港快运航空正在寻求扩大它服务的目的地数量，并在今年年底前雇用 180 名新飞行员和 300 多名机组人员。&lt;/p>;&lt;p>;“这一安排将进一步支持我们的发展轨迹，为我们现有的副驾驶提供更多晋升机会成为机长，”航空公司首席执行官 Jeanette Mao Jie-qiong 说。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，该航空公司表示预计到夏季每周运营 500 个航班，覆盖约 22 个目的地。&lt;/p>;&lt;p >;这家廉价航空公司拥有一支由 27 架飞机组成的机队，这些飞机都是空客生产的窄体客机，这家低成本航空公司在 3 月份接收了 16 架此类飞机中的第一架。&lt;/p>;&lt;p>;Paul Weatherilt，董事长代表大约一半国泰飞行员的香港机组人员协会表示，他支持新的晋升计划。&lt;/p>;&lt;p>;但该协会主席指出，国泰仍然缺少机长，国泰航空与国泰航空公司竞争&lt;/p>;&lt;p>;当被问及新计划是否有助于留住人才时，Weatherilt 说：“离开的不是副驾驶。国泰目前的副驾驶人数与大流行前相同。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚香港快运针对初级机师的补偿方案与国泰相比如何，该方案是否足够有吸引力他补充说，或者回到旗舰承运人的返回路径将涉及什么。&lt;/p>;&lt;p>;邮报看到的一份国泰航空内部备忘录称，与选择香港快运航空飞行两年的人相比，他们可以更快地晋升其他航空公司的培训计划。根据该文件，希望转为廉价航空公司的申请人需要至少 1,000 小时的飞行经验。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一位拒绝透露姓名的国泰初级飞行员表示担心加入该计划的人可能面临在 HK Express 的服务条件下，通过增加短途航班来整体减薪。&lt;/p>;&lt;h3>;国际航空运输协会表示，香港在重建航空枢纽角色方面面临“艰巨”的任务&lt;/h3>;&lt;p>;虽然这两个因素他补充说，这可能会阻止更多注重薪水的飞行员，一些渴望飞行的人可能有兴趣加入该计划。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空的新晋初级飞行员于 6 月 1 日开始了一项旨在扩大他们的入职培训的试验计划通过在城市机场担任职务，例如在不同岗位接受一线客户培训，积累经验。&lt;/p>;&lt;p>;国泰集团目前的运营能力约为其 Covid-19 疫情前客运量的 50%，其中公司的目标是到年底达到 70%，到 2024 年底达到 100%。&lt;/p>;&lt;p>;由于大流行期间旅行需求减少，该公司裁员 5,900 人，关闭了其区域分支机构国泰港龙航空，并启动了政府支持的 390 亿港元（49 亿美元）重组计划。&lt;/p>;&lt;p>;作为削减成本措施的一部分，国泰集团还为飞行员和机组人员引入了更便宜的雇佣合同。&lt;/p>;&lt;h3>;飞行风险：解开香港国泰航空飞行员的不满&lt;/h3>;&lt;p>;作为提振员工士气措施的一部分，国泰航空周一表示，从 7 月起，机组人员的月收入可能会增长 3% 至 8%，原因是生产力工资，与飞行小时数挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司在 1 月份将其基本月薪提高了 3.3%，并增加了飞行员津贴，同时在一个月后推出了新的外港周转津贴。&lt;/p >;&lt;p>;上个月，三名机组人员因在飞往香港的航班上侮辱一些中国大陆乘客的英语能力而被解雇，国泰航空员工的士气受到打击。&lt;/p>;&lt;p>;当时，空乘人员工会称士气“极度低落”，需要极度关注。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生之前，国泰航空的飞行员被警告不要在跑道上缓慢滑行，以延长飞行时间并提高工资。当局指责他们助长了机场的拥堵。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong stock exchange operator will help city become ‘world’s leading green finance centre’, says Financial Secretary Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3224088/hong-kong-stock-exchange-operator-will-help-city-become-worlds-leading-green-finance-centre-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/b4293c69-4824-44b7-ab0b-66cf99ec145d_87389d55.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;交易所运营商香港交易及结算所（HKEX）将继续开发产品和服务财政司司长陈茂波表示，以帮助香港成为“世界领先的绿色科技和绿色金融中心”以及离岸人民币交易中心。&lt;/p>;&lt;p>;陈茂波在主题演讲中阐述了他的愿景在周三庆祝香港交易所上市 23 周年的仪式上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“随着世界朝着绿色和低碳转型迈进，香港可以做的还有很多Chan 在仪式上说，包括股票经纪人和上市公司代表在内的数百名嘉宾出席了仪式。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是成为全球领先的绿色科技和绿色金融中心.&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴地注意到，香港交易所积极为绿色和 ESG [环境、社会和治理] 发展做出贡献，包括推出 [自愿碳交易平台] 以及设置提出加强气候相关披露的建议。”&lt;/p>;&lt;p>;Chan 提到下周一将推出新的港元和人民币双柜台交易服务，投资者可以在 24 年内以两种货币中的任何一种进行交易公司。他将此描述为人民币国际化的一个重要里程碑，并相信不会有任何障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以向你保证，下周不会有星期一早上的忧郁，”陈说。 “下一步，我们将推动港股通纳入人民币计价证券，让内地投资者可以使用在岸人民币资金买卖港股。”&lt;/p>;&lt;p>;该仪式是港交所首次推出自 2018 年以来，在 2019 年香港发生社会动荡，然后是 Covid-19 大流行导致庆祝活动中断四年之前，香港交易所通过现场活动庆祝其周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所是亚洲第三最大的股票市场，将于 6 月 27 日正式纪念上市公司 23 周年。Chan 是周三仪式的主宾，该仪式由证券交易所运营商首席执行官 Nicolas Aguzin 及其董事长 Laura Cha Shih May-lung 主持。 &lt;/p>;&lt;p>;Chan、Aguzin 和 Cha 在 Connect Hall 敲响了仪式锣，该大厅在 2017 年之前用作交易所的交易大厅。&lt;/p>;&lt;p>;除了绿色金融和人民币产品，Aguzin 表示香港交易所希望吸引更多国际公司上市，更多全球投资者在香港交易。这就是他和查今年多次访问中东的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“中东地区蕴藏着巨大的储蓄。那里的主权财富基金体系有 4 万亿美元，而他们只在香港投资了大约 1% 到 2%，这很小，”Aguzin 说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国占全球 80% GDP，他们应该有 10% 到 20% 的资金通过香港投资于中国公司。我们谈论的是 1 万亿美元，这是一个非常好的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们在中东花费如此多时间的原因。该地区也有一些伟大的公司可能希望在世界这一地区寻找潜在的资金来源。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2000 年 3 月通过合并香港交易所成立以来，香港交易所取得了长足的进步。证券交易所、期货交易所和三个结算所。&lt;/p>;&lt;p>;2000年6月27日在香港上市，每股3.88港元。截至周三收盘，其股价为 313.20 港元。在上市当天以 3,880 港元（500 美元）的价格购买 1,000 股股票现在价值 313,200 港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所经营的交易所上市公司数量也有所增加，从 790 家在上市时达到目前的 2,600 点，而截至周三，总市值已增长七倍，达到 32.79 万亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;交易所的平均每日市场成交量在 23 年中增长了九倍，达到今年前五个月的交易额为 1,189 亿港元，而截至 5 月，日均衍生品交易量增加了 37 倍，达到 140 万份合约。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，香港交易所的业务多元化。该交易所运营商在 2000 年严重依赖股票交易，但现在其衍生产品也大量交易。它还在 2012 年通过收购伦敦金属交易所向海外扩张。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年，股票市场由企业集团和金融公司主导，这两个行业合计占市场份额的 71%。根据香港交易所的数据，如今它们仅占 44.5%。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年未列入名单的信息技术和医疗保健现在合计占市场的 30%。&lt;/p>; &lt;p>;香港主板在过去 14 年中七次成为全球首次公开募股的首选场所，这在一定程度上要归功于 2018 年 4 月推出的上市改革。&lt;/p>;&lt;p>;改革允许拥有多个类别的公司有投票权、没有收入的生物科技公司来港上市，吸引了众多科技公司和医疗保健公司。&lt;/p>;&lt;p>;确切地说，改革为86家公司打开了在港上市的大门。到今年三月的城市。据财经事务及库务局局长许正宇称，这些公司筹集了超过 5800 亿港元，占同期在香港上市筹集的资金总额的 40% 以上。&lt;/p>;&lt;p >;其中包括 56 家尚未有收入或尚未盈利的生物科技公司，共筹资 1,160 亿港元，使香港成为此类公司在全球的第二大上市中心，仅次于纳斯达克。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 dead after firework blasts hit apartment blocks in Chinese city of Tianjin; suspect detained]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3224074/3-dead-after-firework-blasts-hit-apartment-blocks-chinese-city-tianjin-suspect-detained?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/f0de3194-c8af-4fd4-94ef-3a1ababbe023_aff89071.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两栋住宅公寓发生爆炸，造成三人死亡，“多人”受伤警方称，周二晚上在中国北方城市天津。&lt;/p>;&lt;p>;根据周三在官方微信社交媒体上发布的警方简报，一名涉嫌使用烟花爆竹在两个建筑群中引发爆炸的男子已被拘留媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;根据天津年鉴，这两起爆炸发生在晚上 8 点后的某个时间，发生在该市的河东区，那里居住着超过 90 万人口，其中包括许多少数民族。&lt;/p>; p>; 两座建筑相距约 1.6 公里（1 英里）。天津位于首都北京东南约 100 公里（70 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，受伤人员已经接受治疗，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;警方的简报中没有说明这名 46 岁马姓嫌疑人​​的可能作案动机尚不清楚，受害者是否认识他。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件发生在中国每年一度的端午节举行前一周左右烟花爆竹经常是庆祝活动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，出于安全考虑，中国当局对烟花爆竹进行了严格管制，天津地方当局也对可以使用烟花爆竹的时间和地点进行了限制。&lt;/p >;&lt;p>;根据上周四会议的官方宣读，中国公安部最近启动了对非法枪支和爆炸物的最新全国“零容忍”打击行动。&lt;/p>;&lt;h3>;150 万美元的中国葬礼烟花引发关于奢侈习俗的争论&lt;/h3>;&lt;p>;在中国版的推特微博上，评论者表示爆炸感觉像是“恐怖袭击”或“对社会的报复”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然故意使用烟花爆竹造成伤害的情况很少见，多年来，中国发生了许多致命的烟花爆竹事故。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，河北省一派出所检查非法烟花爆竹，造成 4 人死亡&lt;/p>;&lt;h3>;两名香港男子因涉嫌非法燃放烟花而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;1 月，中部省份山西省一名青少年因点燃烟花而受伤从公共广场的无牌商店购买。法院责令这名青少年的家人和店主向受害人提供经济补偿。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年，中国国家广播公司中央电视台新近开业的总部所在地的一家酒店因一场火灾被烧毁元宵节庆典期间未经授权的烟花汇演。一名消防员遇难，至少 30 人受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>