<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong DSE 2023: police arrest teacher over social media leak of marking scheme for Chinese writing exam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228595/hong-kong-dse-2023-police-arrest-teacher-over-social-media-leak-marking-scheme-chinese-writing-exam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/643f7060-b304-496b-91b2-224540dc6 387_ac18bb9f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方逮捕一名教师，罪名是涉嫌在中国热门社交媒体平台泄露高考评分方案，为他的私人补习课程招揽生意。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，这名38岁的黄姓中学教师涉嫌违反香港考试及评核局（考评局）条例，并声称自己是中学文凭（DSE）的评分员。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然警方没有详细说明黄老师是如何获得这份机密文件的，但他们表示，相信黄老师在5月和7月的两个帖子中将华文写作考试的评分方案上传到小红书上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港校长因试卷泄露涉嫌腐败被捕&lt;/h3>;&lt;p>;高级督察陈敬乐表示，“我们怀疑该人希望通过发布考试机构的机密文件来吸引学生参加私人补习班，然后从中获利。” &lt;/p>;&lt;p>;“根据我们的调查，该人从来不是考评局的职员或评分员……所以我们调查的重点之一将是该文件的来源，不排除会有更多人被捕。”&lt;/p>;&lt;p>;在教育部门于周三公布今年学生文凭试成绩的一周前，小红书上的两条帖子引发了社交媒体用户的广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;帖子背后的用户名为“DSE华文5**黄老师”，后更名为“DSE黄5**小姐”，自称分别拥有10年和14年的教学及辅导经验。内容和背后的账户随后被删除。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，他们正在调查该文件的来源，以及嫌疑人是否通过泄露其内容获利。&lt;/p>;&lt;p>;在考试机构于七月中旬向警方提交报告后，警方于周五在黄在深水埗的住所逮捕了他。调查人员还扣押了与案件有关的他的智能手机、平板电脑和笔记本电脑。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，作为调查的一部分，嫌疑人将被拘留过夜。&lt;/p>;&lt;p>;陈说：“互联网不是法外之地，如果有人试图利用互联网的匿名性进行非法行为，警方将严格执法。”&lt;/p>;&lt;p>;考试机构主任麦景生周二表示，该事件严重违反了服务规定。 &lt;/p>;&lt;p>;他还强调，泄密事件属孤立事件，因为大多数评分者都严格遵守组织的指示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港导师因泄露公开试题而被判入狱，已获准保释&lt;/h3>;&lt;p>;教育局拒绝发表评论，但表示，根据政策评估此类案件是否涉及专业不当行为，并审查相关教师的注册，并有可能吊销其执照。&lt;/p>;&lt;p>;考评局也拒绝就此事进一步置评。警方在黄被捕后对案件进行调查，但表示非常重视公开考试的保密性和公平性。&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出，根据《香港考试及评核局条例》，评分员必须对自己的身份保密。&lt;/p>;&lt;p>;该条例规定，冒充该机构成员以获取任何利益或奖励，可处以罚款 25,000 港元（3,198 美元）和监禁 6 个月。&lt;/p>;&lt;p>;警方警告称当局任命或雇用的任何人都应对其处理的材料（包括评分方案）保密，这构成单独的犯罪行为，可处以 25,000 港元罚款和六个月监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top overseas students face ‘glass ceiling’, hard choices amid fraught US ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3228533/chinas-top-overseas-students-face-glass-ceiling-hard-choices-amid-fraught-us-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/02931205-f758-4873-8877-6e797d23 653f_55432601.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;经过几个月的奋斗，德克萨斯大学奥斯汀分校计算与应用数学专业的最后一年博士生杰基·李(Jackie Lee)决定今年毕业后到北京的一个研究中心工作。比起在金融行业工作，李更喜欢科学研究，他拒绝了美国投行高盛之前提供的工作邀请。&lt;/p>;&lt;p>;当面对在美国担任华裔科学家的前景时，27岁的李表示，鉴于中美之间日益增长的政治不确定性，他觉得这样的职位并不安全。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国工作的好处是我可以赚更多钱。但这里对亚洲人来说存在着玻璃天花板，而且由于地缘政治的原因，这种趋势正在变得更糟。”山西人李说。&lt;/p>;&lt;p>;美中关系的不确定性和国内更加有利的研究环境正在吸引更多中国科学、技术、工程和机械（STEM）学科的博士毕业生返回中国工作或研究，尽管他们担心国内各自领域的激烈竞争。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，当那时-美国总统唐纳德·特朗普发起了“中国倡议”，以打击中国涉嫌窃取美国科研机密和技术的行为，美国已经将大量最优秀的中国人才流失到其亚洲竞争对手手中。&lt;/p>;&lt;p>;关于人才外流的确切数据很难获得，但经济合作与发展组织4月份发布的统计数据显示，2021年美国失去了896名科学作者，而中国同期增加了3,108名。&lt;/p>;&lt;p>;中国STEM博士毕业生的长期留校率自特朗普政府以来，美国也有所下降。 2017年之前，超过80%的毕业生表示他们计划在获得博士学位后留在美国。根据每年从美国大学收集约 50,000 名新研究型博士毕业生样本的“获得博士学位调查”，到 2021 年，这一数字将下降至 74%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国的目标是吸引更多 STEM 人才，以实现技术自力更生的目标。北京特别注重发展关键产业，比如李擅长的超级计算。&lt;/p>;&lt;p>;李说：“我回到北京的一个很好的理由是，我可以通过研究职位更好地发展我在计算机辅助工程方面的专业知识。”&lt;/p>;&lt;p>;随着中国计划在 2025 年底建成超级计算互联网，对顶尖计算机专家的需求很大，地方政府也渴望吸引他们。在北京，像李这样的海归人才除了高额奖金外，还能享受丰厚的福利，比如住房补贴、子女免费入学、创业的话还有基础设施和贷款支持&lt;/p>;&lt;p>;和李一样，新罕布什尔大学计算机科学专业二年级博士生徐诺亚(Noah Tsui)也在考虑回国，因为美国寻求降低来自中国的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，中美关系恶化的最大影响——中美关系是人员脱钩。由于签证和航班限制，人们在两国之间流动极其困难。”这位来自山东省的 28 岁人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;根据 CATO 研究所 5 月份发布的一份报告，F-1 签证的拒签率从 2014 年的 15% 的低点上升到 2022 年 35% 的历史新高。 F1签证允许外国学生在美国的大学和学校学习。&lt;/p>;&lt;p>;徐说，他的一些朋友的专业与军队没有直接关系，只能获得一年期的F-1学生签证，而不是首选的五年期文件。&lt;/p>;&lt;p>;一年的学生签证意味着，在六年的博士学习期间，学生不能离开美国，甚至不能离开美国，甚至不能探亲。&lt;/p>;&lt;p>;但徐仍对是否离开美国犹豫不决。美国。他说，一个主要的担忧是，如果他放弃在美国的研究生涯，他需要从头开始在中国建立人脉。&lt;/p>;&lt;h3>;我为什么放弃我的中文名字？纽约学生在移动播客中问道&lt;/h3>;&lt;p>;“博士[毕业生]返回中国仍然被视为[国内科学研究]市场的局外人。我认为国内培养的人才会在人脉方面胜过我们。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学教育管理与政策助理教授戴坤表示，重返中国高科技人才市场并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;随着高素质人才竞争的加剧，地方政府设定了更高的激励标准。他说：“一些城市现在限制博士研究生院进入世界前 50 名，才有资格获得奖励和补贴。”&lt;/p>;&lt;p>;戴表示，北京在招收海归博士毕业生方面变得“谨慎”。 “今年中国的就业形势并不理想，高端人才市场需要时间来消化供过于求的情况。与此同时，在悄悄取消“千人计划”后，北京在推动高端人才回流方面变得低调。”&lt;/p>;&lt;p>;2008年，中国开始通过“千人计划”吸引外国科学家和研究人员移居中国，旨在增强国家的科学能力。但在 2018 年，随着对间谍活动的怀疑越来越多，该计划受到了美国政府的审查。此后，这个广为人知的项目在中国官方媒体上却被沉默了。&lt;/p>;&lt;h3>;封锁促使中国海外留学人员在回国前三思而行&lt;/h3>;&lt;p>;“在可预见的五到十年内，只要两国之间不发生严重冲突，考虑到常春藤盟校的声誉，美国仍将是中国学生攻读 STEM 博士学位的优先选择，”戴说。 “但人才回流的关键在于人才政策的落实。&lt;/p>;&lt;p>;“关键是高端人才能否真正享受到好处，感受到自己受到尊重。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corp opens new shopping centre in Tai Wai station as post-Covid retail activity picks up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3228591/hong-kongs-mtr-corp-opens-new-shopping-centre-tai-wai-station-post-covid-retail-activity-picks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/f4f27a25-8cb8-4a31-891d-e97ff3fcbb 5a_107e02fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港交通运营商和房地产开发商港铁公司周六开始在大围站顶上试营业一座新购物中心，这是该公司自 2020 年以来的首座购物中心，该公司希望利用大围后零售业的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;大围是该公司开发的第 15 个购物中心，占地四层，总建筑面积为 650,000 平方英尺。目前约有150家商户进驻，涵盖餐饮、零售及生活等各方面。&lt;/p>;&lt;p>;该商场位于东铁线与屯马线交汇处，将于第四季度正式开业，并设有新行人天桥连接大围站。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是一个购物中心。港铁地产及国际业务总监邓志辉表示，“The Wai”位于港铁与新世界发展合作发展的柏傲农场住宅区下方，主要满足当地居民的日常需要。该住宅项目第一期的买家已于12月领取钥匙。&lt;/p>;&lt;p>;邓说，The Wai大约97%的面积已出租，而余下的3%将在港铁征求顾客对购物中心商户类型的反馈后保留到今年晚些时候。&lt;/p>;&lt;p>;商场开业之际，消费者在三年的大流行之后重返餐馆和商店。根据政府统计处本月初公布的临时数据，今年首五个月的零售总额较去年同期增长了 21%。&lt;/p>;&lt;p>;据仲量联行称，租赁势头迅速回升。&lt;/p>;&lt;p>;“预计年底前将完成约 400 万平方英尺的新零售供应，所有这些项目都位于非核心购物区，”仲量联行零售业务主管 Oliver Tong 表示。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，租赁活动将继续以中大众市场为主，而不是豪华和高端品牌，短期内需求主要来自食品和饮料、杂货、大众时尚和生活方式业务。&lt;/p>;&lt;p>;港铁仍在努力应对疫情的影响，这对其包括运输业务以及车站商业和物业租赁业务在内的经常性业务造成了沉重打击。该部门的利润在 2022 年暴跌 91.3%，至 1.57 亿港元（合 2000 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;香港唯一的铁路运营商的股价今年下跌 13.7%，跌至 9 个月低点，而香港股市整体下跌 3.6%。&lt;/p>;&lt;p>;分析师预计该公司今年的净利润将为 98 亿港元，低于 10 港元根据彭博社的数据，2019 年（即疫情爆发前一年）的收入为 6 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 26 killed as Indian landslide death toll rises, dozens more trapped]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3228594/least-26-killed-indian-landslide-death-toll-rises-dozens-more-trapped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/447dd487-2e87-4971-b3cb-6b0acb1a0f 39_2e307f58.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名救灾官员表示，周六，印度西部马哈拉施特拉邦发生的山体滑坡造成的死亡人数上升至 26 人，事故发生两天后，仍有数十人被困在泥浆和雪泥中。&lt;/p>;&lt;p>;山体滑坡于周四晚上发生在距离孟买约 60 公里的偏远山村 Irshalwadi，导致数栋房屋被夷为平地。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据估计，该村庄至少居住着 225 人，其中 80 多人成功逃脱。&lt;/p>;&lt;p>;《印度时报》周六报道称，仍有约 80 人失踪。&lt;/p>;&lt;h3>;超强季风降雨袭击印度北部，至少 22 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;“我们正在研究我们的技术设备和救援技术，”国家灾难局官员 SB Singh 说道。响应部队（NDRF）表示。&lt;/p>;&lt;p>;辛格说：“目前我们无法判断还有多少人被困在泥石流中。”他补充说，周六，又有四具尸体从泥浆中被打捞出来。&lt;/p>;&lt;p>;新闻频道的视频显示，救援队身穿亮橙色雨衣，携带挖掘工具，徒步上山到达山体滑坡现场。&lt;/p>;&lt;p>;持续降雨、能见度差和丘陵地形阻碍了救援行动。 &lt;/p>;&lt;p>;官方补充说，大约有16栋房屋受到山体滑坡影响，许多家庭已经搬迁。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: Russian strikes kill at least 8 as fierce fighting continues, drone hits Crimea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228589/russian-strikes-kill-least-8-fierce-fighting-continues-ukraines-south-and-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 18:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/1fe7e050-577a-45d1-b867-e1a121841 10b_791ac3c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当局周六表示，俄罗斯一夜之间对乌克兰全国 11 个地区发动袭击，造成至少 8 名平民死亡，另有多人受伤，乌克兰试图将俄罗斯军队赶出其占领的领土，激烈的战斗仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;顿涅茨克东部地区检察官办公室表示，俄罗斯军队周五晚上炮击 Niu-York 定居点，造成至少 4 人死亡，其中包括一对已婚夫妇。位于巴赫穆特市以南，这里是战争中历时最长、最血腥的战斗地点，直到 5 月落入莫斯科之手。另外三名 Niu-York 居民被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;周六早上，乌克兰内政部表示，俄罗斯军队周五用多枚火箭发射器袭击了顿涅茨克地区的科斯蒂安蒂尼夫卡市，造成两名平民死亡。该部在其官方 Telegram 频道上发帖称，另一名平民在同一次袭击中受伤，袭击还摧毁了 20 所私人住宅、汽车和一条天然气管道。&lt;/p>;&lt;p>;地区军事管理局周六上午报告称，俄罗斯巡航导弹摧毁了当地文化中心并损坏了公寓，距离俄罗斯边境约 100 公里的北部城市切尔尼戈夫附近也造成两人死亡。它没有具体说明袭击的具体时间，只说袭击发生在过去 24 小时内。&lt;/p>;&lt;p>;当地州长谢尔希·莱萨克 (Serhiy Lysak) 周六报告称，俄罗斯军队连夜炮击扎波罗热核电站附近的一座城镇，导致三名平民受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员经常指责莫斯科利用俄罗斯军队在战争初期占领的扎波罗热核电站作为向附近乌克兰控制领土开火的基地。人们还越来越担心俄罗斯可能会破坏欧洲最大的工厂，试图阻止乌克兰持续的反攻，反攻的重点是扎波罗热地区以及该国的东部工业区&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰首都的夜晚平静地过去了，基辅没有收到空袭警报的报道。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军周六早上表示，它在一夜之间击落了 14 架俄罗斯无人机，其中包括五架伊朗无人机。战火正在该国东南部上空肆虐。在定期的社交媒体更新中，空军表示，俄罗斯军队在夜间发射的所有伊朗制造的“沙赫德”爆炸无人机都被击落，这表明乌克兰在压制它们方面的成功率越来越高。&lt;/p>;&lt;h3>;中国向俄罗斯提供不应该的军事装备：法国外交官&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰无人机对莫斯科吞并的克里米亚的袭击造成了一个弹药库的“爆炸”，莫斯科任命的半岛领导人周六表示，下令疏散袭击地点五公里范围内的居民，并停止铁路交通。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生五天前，连接被吞并的克里米亚和俄罗斯的唯一一座桥梁被击中，造成两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;克里米亚于 2014 年被莫斯科吞并，一直是俄罗斯对乌克兰攻势的目标，但最近几周受到的攻击越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;“由于一架敌方无人机袭击了克拉斯诺瓦尔代斯基地区，发生了爆炸官员谢尔盖·阿克肖诺夫 (Sergei Aksyonov) 在 Telegram 上表示：“在弹药库。”他说，“已决定疏散该地区五公里范围内的居民”。&lt;/p>;&lt;p>;他没有具体说明袭击地点，仅表示位于黑海半岛中心内陆的克拉斯诺瓦尔代斯基区。阿克肖诺夫还表示，半岛上的火车交通将被停止。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping puts China’s military focus back on toeing Communist Party line]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3228590/xi-jinping-puts-chinas-military-focus-back-toeing-communist-party-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 19:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/182dd60c-d72e-4ea6-98b3-23b217bdf5 1a_1a0c0e1d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平已责令国家高层继续努力消除腐败，呼吁他们重申共产党对军队的绝对领导。&lt;/p>;&lt;p>;据国家通讯社新华社周五报道，习近平在周五结束的北京为期两天的会议上表示，确保党的纪律是军队实现百年奋斗目标所需的“政治保证”。&lt;/p>;&lt;到2027年，即建军100年后，人民解放军的目标是成为一支更加高效、更具战斗力的军队，并在战争中更多地利用先进技术。 8月1日，中国人民解放军将庆祝建军96周年。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议包括中央军委（中国最高军事决策机构）的大部分成员，以及中央军委各部门、机构负责人、战区领导和各军种高级人员。&lt;/p>;&lt;p>;这是习近平2012年就任中央军委主席以来的第三次此类会议，第一次是2013年，第二次是2018年。&lt;/p>;&lt;p >;习近平还利用这些会议强调了军队对党忠诚的必要性，党将这一条件视为政权生存的问题。&lt;/p>;&lt;p>;习近平撰写并谈到了苏联共产党失去武装部队指挥权、导致冷战集团崩溃的“警示故事”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席在最近的一次聚会上强调了这一信息，他提到了他 2 年在福建省古田小镇向数百名高级军事官员发表的讲话。 014.&lt;/p>;&lt;p>;在那次会议上，他引用了前中国领导人毛泽东的话说，党必须“指挥枪”。&lt;/p>;&lt;p>;之所以选择古田，是因为毛泽东在古田建立了政治委员制度，这是确保军队忠诚的党员网络。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的会议上，中央军委副主席何卫东上将表示，军队需要“坚定不移地持续严明纪律，反腐倡廉，不断改进制度。” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯叛乱后中国共产党对军事控制充满信心：专家&lt;/h3>;&lt;p>;周六，军队机关报《解放军报》发表社论，加强党对军队的领导。&lt;/p>;&lt;p>;“历史告诉我们，只要党的领导和党的建设牢固有力，革命事业就会顺利推进、取得胜利。” “否则就会遭遇挫折、遭受损失，甚至失败。”&lt;/p>;&lt;p>;文章称，习近平领导十年来，“解决军队中的重大问题和各种问题乱象”，是习近平主席亲自承担的责任。&lt;/p>;&lt;p>;当时，习近平作为中央军委主席，通过“委员长负责制”确立了自己在党的监督中的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;虽然社论没有明确这一制度，但该报确实明确了这一制度。 2014年说，这意味着有关国防和军队发展的所有重大问题都必须由主席决定和敲定。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方媒体周四也发表评论，回顾了习近平在解放军的反腐败运动，包括对郭伯雄、徐才厚、房峰辉和张扬将军等前中央军委委员的调查。&lt;/p>;&lt;p>;就在同一周，中央军委秘书处发出了自己的呼吁，要求建立预警系统防范军队腐败风险。&lt;/p>;&lt;p>;中央军委没有公布文件全文，但《解放军报》表示，该系统将涉及监控，以防止滥用权力和越权。&lt;/p>;&lt;p>;据该报报道，该文件提出了“系统地”发现未指定“核心领域”腐败早期迹象的要求。党委将承担确保军队廉洁的主要责任，而纪委将负责监督。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学东亚研究所客座高级研究员李楠表示，这次会议没有提供有关党计划打击腐败的新方法的细节。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，现有的依靠政委来确保对党忠诚的制度已经“受到损害”，因为他们是军队指挥系统的一部分。一些因腐败指控落马的“大老虎”，如徐才厚，属于政治工作系统。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些政委有掩盖腐败的动机，不公开他们的纪律缺失。&lt;/p>;&lt;p>;“只要你内化了，你就无法做好你的工作。当然，他们的工作做得更好，但只要他们是解放军的一部分，他们就无法完全监督，”李说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to improve heat stress warnings for workers and avoid the confusion of flip-flops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228255/how-improve-heat-stress-warnings-workers-and-avoid-confusion-flip-flops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/19/f3819cad-7dde-4051-98e2-d82098f388 40_f93ae992.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港推出新的工人热应激预警系统的初衷是好的，但迄今为止的结果仍存在争议。除了系统故障外，连续发出的警告反复无常，亦造成混乱。&lt;/p>;&lt;p>;劳工处于5月15日推出三级工作热应激警告系统，根据天文台的高温指数，以琥珀色、红色和黑色表示工作环境的严重程度。&lt;/p>;&lt;p>;但工作警告并不总是与天文台的“酷热天气”警告一致，更造成混乱。 。香港中文大学医学院助理院长陈英凝教授和她的合著者在《华盛顿邮报》上撰文呼吁整合这两个系统。政府尚未回应。&lt;/p>;&lt;p>;陈教授于2014年与天文台合作研发炎热指数，发现炎热指数为29.5时，香港的过度住院比率开始上升，而到了30.5，过度住院率上升至令人震惊的水平。&lt;/p>;&lt;p>;据此，天文台于同年改进了“酷热天气”预警系统，在高温指数达到29.5时，过度住院率上升至令人震惊的水平。&lt;/p>;&lt;p>;基于此，天文台于同年完善了“酷热天气”预警系统，当预计酷热指数将达29.5，当气温预计达摄氏33度或酷热指数达30.5时，便会发出「酷热天气」警告。&lt;/p>;&lt;p>;天文台原计划推出国际公认的湿球温度来代表户外热应激，并作为公众资讯服务，警告中暑风险。&lt;/p>;&lt;p>;天文台为支援2008年奥运而开发的热应激测量系统，是基于天文台开发的热应激测量系统。询问活动。湿球温度作为国际标准，已被许多地方（包括中国内地、美国、日本、加拿大、新加坡及马来西亚）采用来评估工作环境的热应激。&lt;/p>;&lt;p>;不过，在推出信息服务之前，天文台收到多个部门的建议，建议制定适合香港的热应激指数。天文台因此寻求与香港中文大学合作，并在大约四年后成功开发了炎热指数。由于测量炎热指数的方法与测量湿球温度的方法类似，天文台气象站安装的热应激测量系统可同时产生两组数据。&lt;/p>;&lt;p>;必须指出的是，大学和天文台在制定炎热指数时，只考虑了热应激对一般人群的影响；工人不是特定目标。因此，2014年的研究结果并不适用于本地工人，特别是没有评估已适应户外环境的工人的热应激风险。&lt;/p>;&lt;p>;因此，我想请劳工处考虑其工人热应激预警系统是否可以以湿球温度为基础，以及是否可以以广泛采用的国际标准和做法中的湿球温度参考值作为该系统的阈值。&lt;/p>;&lt;p>;如果不可能，是否还有其他方法针对本地工人的热应激研究结果可以告知系统的阈值？&lt;/p>;&lt;p>;我原则上同意陈教授的建议，将系统与天文台的“酷热天气”预警系统结合起来。原因很简单：更多信息不一定比更少更好——简单且值得信赖的天气警报使公众能够快速评估危险情况并采取行动。他们还将帮助政府部门协调应急计划。复杂或令人困惑的信息恰恰相反。&lt;/p>;&lt;h3>;结束香港工人高温警报的混乱&lt;/h3>;&lt;p>;鉴于天文台已经发布了炎热、非常炎热和极热三个级别的高温天气警告和通报，警报系统很可能升级为三级、琥珀色-红黑色系统，类似于使用了几十年的暴雨警报系统。但由于工作热应激预警系统也有琥珀-红-黑三级系统，标准不同，因此迫切需要将两者整合起来。&lt;/p>;&lt;p>;优先考虑的是避免两个系统之间的不一致。例如，劳工部可以考虑在“酷热天气”警告生效的当天高温时段向工人发布热应激警告。这可解决工人的热应激警报需要根据高温指数自动触发的弱点，从而导致警告不准。&lt;/p>;&lt;p>;如有需要，劳工处可咨询天文台天气预报员，以处理天气变化（例如降雨和热带气旋逼近）可能严重影响当时气温的情况。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Want to be my son’s pride’: father in China hailed as hero on social media after propping up drowning man for 20 minutes before rescuers arrive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228253/want-be-my-sons-pride-father-china-hailed-hero-social-media-after-propping-drowning-man-20-minutes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/6a82ea9a-7e97-4e3a-bdc1-c5aefaa583f0 _a2a5ee0a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名中国男子在救援人员赶到之前将一名溺水者举起20分钟，救了他一命，网友们给他起了个绰号“抬哥”。&lt;/p>;&lt;p>;34岁的董明明是中国东部浙江省杭州市一个建筑工地的农民工，7月14日晚，他听到一名男子跳进河里的声音。&lt;/p>;&lt;p>;据《钱江晚报》报道，董某向河边跑去，毫不犹豫地跳入水中救了这名试图自杀的男子。&lt;/p>;&lt;p>;他用一只手将男子的头保持在水面以上，另一只手游向岸边。&lt;/p>;&lt;p>;但据报道，在河边，董某无法爬上岸，因为墙又高又滑。&lt;/p>;&lt;p>;他让被救的男子抓住一根铁栏杆，自己则抓着被救者的手。 ”你绝望了。当你感觉好一些的时候，我们可以进行深入的交谈。据《钱江晚报》报道，董告诉他，其实没有必要做这种事。&lt;/p>;&lt;p>;董承认，当他想到自己所做的事情时，他感到害怕。&lt;/p>;&lt;p>;“事件发生后，我感到害怕。如果我陷入危险怎么办？我的家人会怎么做？”他问自己。&lt;/p>;&lt;p>;董是中国东北辽宁省人。英雄事迹后不久，他给家乡的妻子打电话，告诉她自己刚刚救了一个人，但为了避免让她担心，他省略了一些救援细节。&lt;/p>;&lt;p>;尽管自己在社交媒体上获得了广泛好评，但董表示，他更希望家人为他感到骄傲。&lt;/p>;&lt;p>;他将自己的经历告诉了正在上小学五年级的儿子，希望儿子感到自豪，并认为父亲是“他心中的大英雄”。&lt;/p>;&lt;p>;内地社交媒体仍然对董表现出善意。感谢他的勇敢。&lt;/p>;&lt;p>;“举重哥的善行让我很感动。希望他能过上平安无事的生活。”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;“为英雄举哥点赞，为警察点赞。你们的无私奉献，给杭州带来了更多温暖，也让我们市民感到更加幸福。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在杭州，送餐员彭庆林因跳下12米高的桥救了一名落水女子，被人们誉为英雄。彭因他的好撒玛利亚行为而获得了杭州市政府的奖励。&lt;/p>;&lt;p>;此外，东部沿海省份江苏省的一名 16 岁男孩因救了一名窒息的同学而被当地政府奖励了 5000 元（700 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这名少年将奖金捐给了福利中心的残疾儿童。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greater Bay Airlines launches Hong Kong to Ho Chi Minh City flights, fuelling competition among carriers for travellers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3228587/greater-bay-airlines-launches-hong-kong-ho-chi-minh-city-flights-fuelling-competition-among-carriers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 17:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/2874fdae-ce64-4b15-9068-8e72c615a9 60_df6acdfe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;初创公司大湾航空开通了香港与越南胡志明市之间的直飞航班，加剧了航空公司之间为两座城市之间旅客提供服务的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司目前每周运营两趟往返胡志明市的航班，每周二和周五。&lt;/p>;&lt;p>;这条新航线是该航空公司自去年开通以来的第六个目的地。它还飞往日本大阪和东京、台湾台北、韩国首尔和泰国曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司营销和销售总经理格洛丽亚·斯莱索格(Gloria Slethaug)周四在接受采访时表示，其下一条航线将是菲律宾马尼拉，将于8月开通，其次是明年北京和上海。&lt;/p>;&lt;p>;她说，前往胡志明市的旅客大部分为商务旅客，其余为游客。&lt;/p>;&lt;p>;该航线的开通周二的航班与国泰航空、越南航空和廉价航空公司越捷航空的竞争加剧了两个城市之间的旅客竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是中小企业、海员，最终是那些从中国大陆，特别是大湾区，经香港飞往胡志明市的人。”Slethaug 说。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市以前被广泛称为西贡，是越南人口最多的城市，约有 930 万人口人们。它是国家的金融和文化中心，过去十年香港是六大外国投资来源地之一。&lt;/p>;&lt;h3>;他们已经出发了！香港大湾航空开办首班飞往大阪的航班&lt;/h3>;&lt;p>;Slethaug表示，向越南旅客发放旅游签证对人流造成挑战，因此周二首班飞往香港的航班旅客“不多”。&lt;/p>;&lt;p>;当天首班飞往胡志明市的航班大约有一半满座。&lt;/p>;&lt;p>;“至于香港居民前往越南的签证要求，情况比我们预期的要好。过去更复杂、更昂贵。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;去年3月越南重新向海外游客开放后，香港居民需要申请25美元的电子签证。此前，申请必须亲自提出，费用为 50 美元。&lt;/p>;&lt;p>;Slethaug 表示，该航空公司的三架波音 737-800 喷气式飞机正在飞往六个目的地，但第四架此类飞机将于 9 月准备就绪，该公司的目标是在今年年底前拥有总共六架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，这架额外的飞机将用于增加香港-大阪航线的航班数量，这是自 4 月份推出以来表现最好的航线。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们今年剩余时间的策略是通过增加航班来丰富我们的航线，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局将越南视为城市居民的新兴目的地。数据显示，今年上半年，香港接待了 11,776 名来自中国的游客，占疫情爆发前水平的 42%。&lt;/p>;&lt;p>;来自越南的游客仅占该市六个月期间近 1,300 万人次的游客总数，占疫情爆发前水平的 37%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大湾航空公司希望政府采取行动，增加竞争&lt;/h3>;&lt;p>;B南华旅行社助理总经理罗锦棠建议越南当局加大营销力度，吸引更多香港游客。&lt;/p>;&lt;p>;带领香港团体赴越南旅游已有30年的罗锦棠表示，结束一天工作的居民可以乘深夜航班前往胡志明市度过一个长周末，并补充说那里的低廉价格很有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“对于喜欢短途航班的人来说，胡志明市是一个不错的选择。”距离香港仅两小时车程。他说。来自新加坡和马来西亚的游客参观了越南城市。&lt;/p>; &lt;h3>;香港大湾航空公司将飞机舰队扩大到2027年&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;“这是一个负担得起的目的地，旅行者在到达时成为百万富翁，他说，这是一家市区的价值2.36亿美元，&lt;/p. &lt;/p>;每天10美元，不包括酒店的住宿费用。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年上半年，有541万人参观了越南，代表了前杂货前水平的近三分之二。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;av>; &lt;a href>; &lt;a href>; &lt;a href=qul qulounderounlound ttps：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best.best.best &lt;/a>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US commissions Navy warship in Australia, first ever in foreign port, response to China reach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3228588/us-commissions-navy-warship-australia-first-ever-foreign-port-response-china-reach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/78269898-daf5-4b66-8619-40d672345 401_43212024.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国周六在澳大利亚悉尼入役一艘军舰，这是美国海军舰艇首次在外国港口服役，这两个亲密盟友加强了军事联系，以应对中国不断扩大的地区影响力。&lt;/p>;&lt;p>;这艘独立级濒海战斗舰以一艘澳大利亚皇家海军巡洋舰命名，该巡洋舰在支持美国海军陆战队在瓜达尔卡纳尔岛登陆时被击沉。 1942 年 – 在悉尼港的澳大利亚海军基地举行的仪式上服役，正式加入美国海军现役舰队。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚人可以感到自豪的是，这艘由当地工业在西澳大利亚设计并以堪培拉号舰艇命名的舰艇，在美国海军历史上首次在这里服役，”澳大利亚国防部长理查德·马勒斯在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这艘美国舰艇在澳大利亚水域的服役反映了“我们共同致力于维护他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国舰艇跟踪“有史以来最大规模”的澳美联合军演&lt;/h3>;&lt;p>;此次仪式正值美国和澳大利亚之间两年一度的“护身军刀”军事演习之际，随着中国在印太地区日益增强的实力，此次演习被视为力量和团结的展示。&lt;/p>;&lt;p>;演习在澳大利亚各地举行，历时两周，包括模拟陆地和空战，以及两栖登陆。&lt;/p>;&lt; p>;除澳大利亚和美国外，加拿大、斐济、法国、德国、印度尼西亚、日本、新西兰、巴布亚新几内亚、韩国、汤加和英国的部队也参加了演习。&lt;/p>;&lt;p>;作为军演的一部分，日本陆上自卫队 (JGSDF) 周六在澳大利亚东海岸悉尼以南约 195 公里（121 英里）的杰维斯湾发射了一枚地对舰导弹。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚日本国防部表示，这次演习“标志着日本陆上自卫队首次在澳大利亚测试其能力”。&lt;/p>;&lt;p>;随着欧洲国家加强其在该地区的存在，德国首次派出 210 名伞兵和海军陆战队员参加演习。&lt;/p>;&lt;p>;根据 3 月份宣布的 Aukus 项目，美国和英国已同意帮助澳大利亚获得一支核动力潜艇舰队。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，即 2030 年代初，美国应向澳大利亚出售三艘美国弗吉尼亚级核动力潜艇，澳大利亚可以选择再购买两艘。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Monkey nuts: chaos in Pakistan court as baby primate escapes during smuggling case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3228586/baby-monkey-causes-chaos-pakistan-court-during-smuggling-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/7e17f237-94ce-4b55-96ea-46fdd051934 a_e94b645e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;官员称，一只小猴子逃离了作为野生动物走私案件证据的部队后，在巴基斯坦法院造成了混乱。&lt;/p>;&lt;p>;周四，两名男子在卡拉奇郊外被拦截，他们试图将 14 只小猴子装在通常用于运输芒果的板条箱中走私。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当他们周五被带上法庭时，其中一只猴子逃脱了，造成了混乱工作人员试图将它从树上引诱下来。&lt;/p>;&lt;p>;信德省野生动物部门负责人贾韦德·马哈尔 (Javed Mahar) 说：“猴子被关在箱子里，状况很糟糕……它们几乎无法呼吸。”&lt;/p>;&lt;p>;在巴基斯坦，交易或饲养野生动物是非法的，但法律经常被忽视，而且异国宠物的市场很活跃。&lt;/p>;&lt;p>;猴子经常被街头艺人饲养以吸引顾客，在某些情况下，猴子被犯罪分子训练进入房屋偷窃。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周五，走私者每人被罚款 10 万卢比（350 美元），法院下令将猴子移交给卡拉奇动物园，这一举措立即遭到野生动物官员的批评。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚市场屈服于压力，结束“残酷”的狗肉、猫肉贸易&lt;/h3>;&lt;p>;“这些猴子应该被送回它们被捕获的自然栖息地，”马哈尔说。&lt;/p>;&lt;p >;巴基斯坦的动物园因其设施简陋而臭名昭著，活动人士指责它们无视动物福利。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，法院下令关闭该国首都唯一的动物园，因为其破旧的状态。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>