<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australian police charge man over bomb threat on Malaysia Airlines flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231092/australian-police-charge-man-over-bomb-threat-malaysia-airlines-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 07:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/4a74d3c3-06d1-4b49-b9a9-b2597d255583_8a592d72.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚警方周二指控一名男子，据称该男子声称船上装有爆炸物马来西亚航空公司从悉尼飞往吉隆坡的航班，迫使其返回悉尼。&lt;/p>;&lt;p>;这名 45 岁的男子被指控对威胁损坏飞机做出虚假陈述以及不遵守机组人员的安全指示”，澳大利亚联邦警察在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这些罪行最高可判处 10 年监禁和超过 15,000 澳元（9,730 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;h3>;“我会炸毁飞机：在从悉尼起飞的马来西亚航空航班上受到炸弹威胁后被捕&lt;/h3>;&lt;p>;MH122 航班于周一下午从悉尼飞往马来西亚，并在大约三个小时后返回悉尼，原因是该乘客“据称在飞行期间扰乱秩序”。警方称，飞机已起飞。&lt;/p>;&lt;p>;一旦认为飞机安全，乘客和机组人员就从飞机上撤离，该男子被平安逮捕。预计他将于周二出庭。&lt;/p>;&lt;p>;警方没有具体说明该男子的国籍，但称他是堪培拉居民。&lt;/p>;&lt;p>;32 个国内航班被取消悉尼机场表示，该事件导致其他国内航班延误长达 90 分钟。没有国际航班取消。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Chinese EV maker BYD opts out of deal to use Baidu’s autonomous driving technology, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231045/top-chinese-ev-maker-byd-opts-out-deal-use-baidus-autonomous-driving-technology-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/8d0c8faa-5516-4e6e-86d6-fb4767cae9e5_be05c4b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;比亚迪放弃了为其电动汽车配备百度自动驾驶技术的交易据两位知情人士透露，作为全球最大的电动汽车制造商，比亚迪正着眼于内部开发智能汽车软件。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪最初同意在汽车领域使用百度的技术，包括导航和自动代客泊车。 2022 年 3 月，该交易被视为百度自动驾驶部门 Apollo 的重大举措，该部门成立于 2013 年，旨在追求完善自动驾驶，首席执行官李彦宏 (Robin Li Yanhong) 曾关注过这一领域，然后将注意力转向类似 ChatGPT 的聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;百度在 2022 年 11 月发布的第三季度业绩中表示，中国最大的汽车制造商之一打算使用 Apollo 技术套件，并称此次合作是“自我需求日益增长的标志” -来自汽车制造商的驾驶解决方案”。随后被曝合作伙伴是比亚迪。&lt;/p>;&lt;p>;此次交易的取消对百度的自动驾驶雄心是一个巨大的打击，也反映出中国自动驾驶行业在全自动驾驶发展过程中面临的困境。到目前为止，事实证明这很困难。&lt;/p>;&lt;p>;百度和比亚迪没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，百度已在 Apollo 上投资了数十亿元人民币，但仍将自动驾驶视为优先事项。一位不愿透露姓名的消息人士透露，该消息人士是一名员工，不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;另一位因问题敏感性而拒绝透露姓名的消息人士表示，比亚迪已“暂停”与百度的合作由于该汽车制造商认为自动驾驶技术在电动汽车大众市场上的短期前景并不乐观。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，百度仍拥有中国自动驾驶公司中最大的机器人出租车车队。它已在中国几个主要城市的指定区域运营和测试了一百多辆机器人出租车。今年 3 月，该公司获得了北京市政府的许可，可以在亦庄工业区经营网约车服务，车内无需司机或安全操作员。&lt;/p>;&lt;p>;尽管取得了这些成就，但业内人士和投资者表示，大型机器人出租车正在兴起由于技术的缺陷、监管限制和安全问题，运营和自动卡车距离实现盈利还很远。&lt;/p>;&lt;p>;“我们长期以来一直看空机器人出租车，因为成本太高且无法降低，一位风投基金云启合伙人的投资者表示，由于无权接受媒体采访，该投资者拒绝透露姓名。他补充道：“高分辨率地图和法规的不断更新构成了大规模推广的障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;自动驾驶汽车除了激光雷达、传感器和摄像头之外，还使用高分辨率地图进行导航.&lt;/p>;&lt;p>;再加上中国的经济困境和科技投资者对 ChatGPT 等新技术的兴趣快速变化，中国的自动驾驶行业已开始通过减少员工数量来削减成本，同时通过提高技术销售来维持生计。汽车制造商，一个竞争激烈的市场。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个很难进入的市场，[自动驾驶]公司需要相互激烈竞争，以获得汽车制造商的自动驾驶软件解决方案订单，”王乃彦说，自动卡车开发商图森未来中国的首席技术官。&lt;/p>;&lt;p>;市场正处于大动荡的边缘，“许多公司将消失”，他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war will force the West to accept the liberal order is gone for good]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230839/ukraine-war-will-force-west-accept-liberal-order-gone-good?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/0e55391f-fbda-42d5-89c8-9793508076bd_b4586136.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰的冲突正在平息。尽管自战争开始以来，美国向乌克兰输送了超过 750 亿美元（占其国内生产总值的 0.33%），说服德国等盟国交出先进的装甲，并使俄罗斯遭受前所未有的经济制裁，但前线并没有几个月内发生了重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队击退了一波又一波的北约训练营。而且，随着燃烧的豹式坦克和布拉德利车辆的视频堆积如山，全球媒体正在开始应对叙事的下滑。这不是一件坏事。政治解决已经从幻想变成了必然。&lt;/p>;&lt;p>;一场类似的血腥宗派冲突，即三十年战争，使欧洲精疲力竭，于 1648 年接受了威斯特伐利亚条约。该条约导致了今天的概念民族国家。它改变了国际关系的架构。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的冲突也处于同样的关键时刻。全球南方正在获得经济和政治影响力，越来越多地加入世界超级大国的谈判桌。即将到来的解决方案有望带来与威斯特伐利亚条约同等规模的国际关系架构转变。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争影响了世界各国。从能源价格飙升到非洲迫在眉睫的饥荒威胁，全球体系已经远离战前现状，无法简单地回到战前状态。&lt;/p>;&lt;p>;但必须协调三个因素威斯特伐利亚2.0实现之前，即西方希望时光倒流、新仲裁者的崛起以及战争贩子和鹰派的疲惫。&lt;/p>;&lt;p>;自2022年2月乌克兰冲突重燃以来，联合国各国及其盟友一直在向全球南方施压，要求其选边站队。大多数经济体的不结盟是对西方失去的基于规则的秩序的公民投票。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，西方以外的国家很少加入反俄联盟。主要经济体更喜欢持续增长，而不是代表所谓基于规则的秩序的冲突。例如，印度尼西亚总统佐科维多多就多次表示，东南亚国家联盟不能成为任何一方的代理人。而且，正如印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 去年所说：“欧洲必须摆脱这样一种心态：欧洲的问题是世界的问题，但世界的问题不是欧洲的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;这一事件的转变是不奇怪。通过提议任意没收主权财产、迫使环球金融电信协会 (Swift) 金融信息系统取消俄罗斯的国际支付渠道、怂恿对绘画进行小规模的重新命名或违反体育道德的行为，西方已经失去了对其他国家的信任。&lt;/p>;&lt;p>;战前，西方凭借软实力、经济实力和军事力量占据主导地位。现在，它的软实力正被日益不自由的南方国家所忽视，它的经济实力还没有压垮已故美国参议员约翰·麦凯恩所说的“伪装成一个国家的加油站”，而受过北约训练的军队也只取得了一点点成果。反攻已经进行了几个月。&lt;/p>;&lt;p>;最近在沙特阿拉伯举行的讨论乌克兰和平的会议说明了全球趋势，尽管会议结束时没有发表联合声明。峰会不再局限于瑞士和纽约等经典目的地。而且，一个重大转变是，美国正在寻求穿梭外交来说服各国加入其事业，而不是各国排队加入美国一边。&lt;/p>;&lt;p>;然而，新时代需要一个仲裁者。西方、俄罗斯和全球南方评论家一致认为——中国应该扮演这一角色。&lt;/p>;&lt;p>;中国是一位有吸引力的主席。首先，它是乌克兰冲突之外制定合理和平计划的一个大国。其次，与西方分裂的价值观不同，北京提供了具有文明多样性的经济发展，这与新兴国家产生了共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，金砖四国（巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）、上海合作组织和东盟也可能成为决定未来国际架构的节点。重要的是，这些都是共识驱动的，考虑到了俄罗斯和中国，并且没有强行命令。&lt;/p>;&lt;p>;尽管全球正在远离西方，尽管华盛顿和伦敦相信他们可以通过击败来“获胜”俄罗斯的代理人——美国即将向乌克兰提供艾布拉姆斯坦克——乌克兰的战争将继续下去。俄罗斯没有理由退缩。前线稳定，俄罗斯经济今年也将实现增长。&lt;/p>;&lt;p>;在僵局中，似乎只有经济和军事上的疲惫才能结束流血。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国针对乌克兰冲突的务实和平计划可能也是最好的&lt;/h3>;&lt;p>;全球南方国家要求解决方案。非洲和平代表团最近不顾西方压力访问基辅和莫斯科就是一个明显的迹象。但是，尽管莫斯科正在接受这些提议，但乌克兰当局仍然不屑一顾。&lt;/p>;&lt;p>;历史学家将回顾过去并询问为什么所谓的基于规则的秩序会崩溃。答案可能是，从根本上来说，只有每个人都同意遵守规则，规则才算是规则。西方正在抛弃自由秩序，认为自己凌驾于规则之上，否认俄罗斯的安全担忧，将其军事力量交给代理人，并在绝望的情况下实施前所未有的经济制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这不是俄罗斯中国应该谈论缓和局势。全球南方应该对西方说：受够了，没有回头路了——但如果我们从这场血腥战争中继续前进，就会有很多值得期待的事情。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hawaii’s governor warns that scores more people could be found dead following wildfires on Maui]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231091/hawaiis-governor-warns-scores-more-people-could-be-found-dead-following-wildfires-maui?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 07:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/28c70e85-8182-4917-ab1a-41f344deea66_a1b177af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;夏威夷州长警告说，在毛伊岛野火搜索过程中，可能会发现更多人死亡工作人员穿过街区，火势以每分钟一英里的速度蔓延，消防员们奋力控制住火势，一些官员抱怨说，供水有限。&lt;/p>;&lt;p>;大火吞噬了这座历史名镇的大部分地区。拉海纳已经是美国一个多世纪以来死亡人数最多的一次，死亡人数至少为 96 人。原因正在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经为许多悲惨故事做好了准备，”州长乔什·格林 (Josh Green) 告诉记者哥伦比亚广播公司早间节目周一播出了一段录音采访。 “他们每天可能会找到 10 到 20 个人，直到他们完成为止。而且可能需要 10 天。真的很难猜测。”&lt;/p>;&lt;p>;随着移动电话服务慢慢恢复，失踪人数从 2,000 多人下降到 1,300 人左右，格林说。&lt;/p>;&lt;p>;20 具尸体狗和数十名搜索者正在穿过化为灰烬的街区。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，他们正在一条又一条街、一个街区一个街区地穿行，很快他们就会开始进入建筑物， ” 夏威夷国防部公共事务主任杰夫·希克曼 (Jeff Hickman) 周一在 NBC 的《今日》节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一些州官员表示，消防员可用的水短缺，他们将此归咎于环境法院法官最近做出的裁决。这是环保主义者和私营公司之间长期斗争的一部分，这场斗争始于夏威夷甘蔗种植园时期，长达数十年，从毛伊岛东部溪流引水。&lt;/p>;&lt;h3>;夏威夷火灾造成的死亡人数接近 100 人，加剧了对政府不作为的批评&lt;/h3>;&lt;p>;在其他地方，预计撤离人员将于周一晚上开始入住酒店。格林周日表示，正在为流离失所的当地人提供 500 间酒店房间，另外还将为联邦紧急事务管理署 (FEMA) 帮助灾后恢复的工作人员预留 500 间房间。&lt;/p>;&lt;p>;此外，FEMA 行政长官 Deanne Criswell 周一表示，该机构已开始向流离失所的居民提供 700 美元，用于支付食品、水、急救和医疗用品的费用。这笔钱是在居民有资格获得的用于弥补房屋和个人财产损失的金额之外的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会放弃任何事情，而且我们将非常有创意地如何解决这一问题。我们利用我们的权力来帮助建立社区并帮助人们找到长期居住的地方，”克里斯韦尔说。据 FEMA 称，已有 3,000 多人登记寻求联邦帮助，而且这一数字预计还会增加。&lt;/p>;&lt;p>;在供水问题上，美国消防局副局长托尼娅·胡佛 (Tonya Hoover) 表示，她没有关于岛上目前供水的详细信息。她说，她的机构负责人一直在与消防员会面，其中包括一名受重伤并住院治疗的消防员。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府正在为政府救灾基金寻求额外 120 亿美元的资金，作为其补充资金的一部分向国会提出请求。&lt;/p>;&lt;p>;大约一周前，大火席卷了有着数百年历史的拉海纳，摧毁了这座拥有 13,000 人的小镇的几乎所有建筑。据该县称，火灾已得到 85% 的控制。官员们表示，另一场被称为内陆大火的大火已得到 60% 的控制。&lt;/p>;&lt;p>;格林在周日更新的视频中谈到拉海纳时表示，“已经所剩无几”，并补充说“估计价值56 亿美元已经消失。”&lt;/p>;&lt;p>;即使火势已经消退，当局也警告说，在火焰喷出有毒烟雾后，有毒副产品可能仍然存在，包括饮用水中。许多人根本无家可归。&lt;/p>;&lt;h3>;夏威夷野火死亡人数攀升至 80 人，引发愤怒；居民面临灾难&lt;/h3>;&lt;p>;红十字会表示，周一，575 名疏散人员分布在五个避难所，其中包括怀卢库的战争纪念体育馆。访客中包括奥普拉·温弗瑞 (Oprah Winfrey)，她告诉《夏威夷新闻》(Hawaii News Now)，最近几天她已经送去了个人卫生用品、毛巾和水。&lt;/p>;&lt;p>;毛伊岛兼职居民奥普拉·温弗瑞 (Winfrey) 警告说，新闻工作人员最终将离开远离毁灭，世界将会继续前进。但她说，“我们仍然会在这里试图找出重建的最佳方式……我将长期留在这里，尽我所能。”&lt;/p>;&lt;p>;作为消防员在与大火作斗争的过程中，上周因用水问题向法院提起了一系列诉讼。周三早上，法官杰弗里·克拉布特里 (Jeffrey Crabtree) 发布命令，暂时中止他实施的水上限 48 小时。他还根据毛伊岛消防官员、县或州的要求授权供水，直至无法联系到法官时另行通知。&lt;/p>;&lt;p>;但这对于州总检察长办公室的律师来说还不够，该公司后来向州最高法院提交请愿书，指责克拉布特里缺乏消防用水。该州要求最高法院不要让克拉布特里改变要转移的水量或暂停他的限制，直到请愿书得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;法官“用他的判决代替了该机构的判决”请愿书说，指的是土地和自然资源委员会。 “因此，没有足够的许可用水来扑灭野火。”塞拉俱乐部执行董事韦恩·田中 (Wayne Tanaka) 周一表示，总检察长办公室夸大了调水上限对山火的影响。消防。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对这场可怕悲剧的无耻利用，”他说。 “毛伊岛中部水库对毛伊岛西部没有任何用处，那里的大部分破坏仍在继续。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他担心该州愿意不遗余力地利用这场悲剧来帮助私人公司垄断了水。&lt;/p>;&lt;p>;前甘蔗种植园土地所有者亚历山大和鲍德温以及东毛伊灌溉公司的代表没有立即回复寻求评论的电子邮件，总检察长办公室也没有立即回复。土地和自然资源委员会的发言人表示，他们不会对未决诉讼发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;在干燥的夏季和经过的飓风带来的强风的推动下，毛伊岛的火焰在干燥的灌木丛中蔓延。格林表示，一场大火每分钟移动速度可达一英里（1.6 公里）。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种风和 1,000 度的高温下，最终您将看到的所有图片都将很容易被捕捉到。”明白，”州长说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Montana judge hands historic win to young plaintiffs in climate change case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231090/montana-judge-hands-historic-win-young-plaintiffs-climate-change-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 06:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/53b3a408-9de2-4816-bf0d-f0957bb7487e_4cf7e0b6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;蒙大拿州禁止国家考虑气候问题的政策侵犯了年轻人的权利一名州法官周一表示，在审查煤炭开采、天然气开采和其他化石燃料项目时，会发生变化影响。&lt;/p>;&lt;p>;海伦娜法官凯西·西利 (Kathy Seeley) 的决定标志着第一个青年主导的气候变化的重大胜利此案将在美国进行审判，并可能影响全国范围内的类似案件。&lt;/p>;&lt;p>;西利在裁决中表示，蒙大拿州的温室气体排放已被证明是对蒙大拿州环境造成气候影响的“一个重要因素”，损害了年轻的原告。&lt;/p>;&lt;p>;西利说，原告拥有“获得清洁和健康环境的基本宪法权利”。她说，禁止国家机构在批准化石燃料项目时考虑气候和排放影响的政策是违宪的。&lt;/p>;&lt;p>;在六月的一次审判中，年轻人辩称，尽管蒙大拿州人口稀少，但其所占份额却很大全球排放量。该州是煤炭、石油和天然气的主要生产地，这些煤炭、石油和天然气被运往其他地方，也是运输这些燃料所需的管道和其他基础设施的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;几位年轻的原告在审判期间出庭作证。并详细说明了气候变化如何影响他们的生活。&lt;/p>;&lt;p>;主要原告 Rikki Held，22 岁，作证说，干旱导致她家位于蒙大拿州东部的牧场上出现“瘦牛和死牛”，而野火则导致火山灰从农场落下。天空。&lt;/p>;&lt;p>;该州辩称气候政策不应该由法院制定，原告也没有证明全球危机可以归因于蒙大拿州相对较小的排放量。&lt;/p>;&lt;h3>;美国主要科技团体支持 TikTok 挑战蒙大拿州禁令&lt;/h3>;&lt;p>;蒙大拿州总检察长办公室发言人周一称该裁决“荒谬”，西利是一位“竭尽全力让案件继续推进的意识形态法官” ”。发言人表示，该州计划上诉。&lt;/p>;&lt;p>;代表年轻人的我们儿童信托基金会的律师朱莉娅·奥尔森 (Julia Olson) 称这一决定是“蒙大拿州的巨大胜利”，并表示可能会做出类似的决定哥伦比亚法学院萨宾气候变化法中心主任迈克尔·杰拉德 (Michael Gerrard) 表示，西利的研究结果（包括气候变化对健康和环境构成严重威胁）可能“成为一种灵感”在具有类似宪法条款的州提起诉讼，并使被告更难摆脱对气候问题的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;这是“任何法院就气候变化做出的最强有力的裁决，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;p>;该案件是美国青年主导的几起气候案件之一。夏威夷年轻人起诉该州交通部的案件预计将于明年开庭审理，这将是该国第二起此类案件。一起针对美国政府的案件在2020年被美国第九巡回上诉法院驳回后，于6月重新启动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The moment of reckoning looms large for China’s property market as crisis deepens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230992/moment-reckoning-looms-large-chinas-property-market-crisis-deepens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/09b5c1be-a7f7-4507-bdfe-324b66e8de83_f196d774.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;第四季度中国房地产市场的“金融化”和“货币化”一个世纪可能是历史上最非凡的财富创造故事之一。但有迹象表明，这场盛会即将结束，对于房地产开发商、房主和政府来说，清算的时刻即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;要了解困扰中国房地产行业的危机，值得一看进入它的过去。新中国成立前50年，中国并没有房地产市场，城市居民依靠国家雇主提供住房。没有私人开发商，因为根据宪法，所有城市土地都“归国家所有”。&lt;/p>;&lt;p>;中国的房地产行业在 20 世纪 80 年代末开始腾飞，当时香港专业人士为深圳的中国大陆官员提供建议和上海，他们借用了当时英国殖民地的一页，将“土地使用权”出售给投资者，作为长期租赁的一部分。中国各市政府立即接受了这个想法，认为这是筹集急需资金的绝佳来源。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 1998 年正式启动全国房地产市场，当时城市家庭被允许购买和拥有住房，由于国家快速的城市化进程，房地产市场迎来了惊人的繁荣。数亿人搬进了新公寓，房地产迅速成为中国经济增长最重要的引擎。&lt;/p>;&lt;p>;中国市政当局在一夜之间意识到自己坐拥大量房产，成为了这一过程中的大赢家。财富。 “国有”土地突然变得可以卖，各个地方政府都纷纷跟风。&lt;/p>;&lt;p>;一开始就形成了一个良性循环：地方政府卖的土地越多，筹集的资金就越多。其自身发展，又可用于改善基础设施，进一步推高地价。&lt;/p>;&lt;p>;在很短的时间内，中国的城市面貌发生了永久性的改变。在一些极端情况下，市政府将整个旧社区夷为平地，建设新社区，使土地“货币化”成为此类城市化项目的根本原因。&lt;/p>;&lt;p>;中国城市家庭也从席卷景观的变化中受益。随着房价的急剧上涨，家庭财富不断增加，那些已经拥有城市公寓的人，无论是继承的还是国家分配的，都获得了意外之财。&lt;/p>;&lt;h3>;中国顶级开发商在等待缓解痛苦的措施时，销售呈螺旋式上升。 &lt;/h3>;&lt;p>;去年的一项调查显示，房地产占中国“家庭财富”的70%以上。在北京、上海和深圳等中国顶级城市，拥有一套公寓的业主，无论多么破旧，至少在纸面上都是千万富翁。&lt;/p>;&lt;p>;房地产繁荣也支撑了中国经济的金融化。银行业蓬勃发展，房地产金融产品如雨后春笋般涌现。值得注意的是，中国许多地方政府金融工具的债券最终都是由房地产价值作为支撑的。&lt;/p>;&lt;p>;简单地说房地产占中国国内生产总值的30%是一种低估。在某种程度上，土地金融的复杂性是推动中国经济奇迹的核心。&lt;/p>;&lt;h3>;降低中国的抵押贷款利率会减轻家庭负担，释放消费能力吗？&lt;/h3>;&lt;p>;然而，繁荣是脆弱的，因为它只能靠不断上涨的房价来维持。当需求——包括改善住房条件的“实际需求”或资产升值预期的投资——枯竭时，价格将开始下跌，整个经济结构将开始崩溃。北京多年前就意识到了这一点，当时它警告房价“不能涨到天上”。&lt;/p>;&lt;p>;中国房地产市场繁荣带来的一个大问题是，它使过度借贷成为可能，而所有参与者，包括地方政府、开发商和家庭在内的债务以惊人的速度积累。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多地方政府来说，他们在技术上已经破产。对于家庭来说，随着经济放缓并进入通缩区间，偿债压力将变得更大。对于开发商来说，即使是最大的开发商，由于债务的原因，生存也将是一场斗争。&lt;/p>;&lt;p>;中国或许可以避免房地产市场崩盘，但该行业不再是曾经推动其经济的引擎.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police’s outgoing deputy chief urges officers to treat residents ‘like family’ but remain wary of national security threats, signs of ‘soft resistance’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231055/hong-kong-polices-outgoing-deputy-chief-urges-officers-treat-residents-family-remain-wary-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/21c9c6d9-d37a-4a08-a141-a2ceb38b078e_474af469.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;即将离任的香港警务处副处长呼吁警员像对待有需要的人一样家人希望赢得民心，但警告他们要警惕国家安全威胁并应对“软抵抗”的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;行动事务副专员袁玉坚 (Albert Yuen Yuk-kin)将于周二退休，希望警员在执行职务时能跳出思维定势，表现出同理心。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，真诚解决香港人的问题是改善警队与市民关系的关键&lt;/p>;&lt;h3>;法学教授表示香港不应采取强硬“软抵抗”&lt;/h3>;&lt;p>;“在处理求助时，如果我们的同事能够富有同情心，设身处地为居民着想”鞋，也许像对待寻求帮助的家人一样对待他们，[那么]……我从心底里相信，这将使部队与公众的关系更加有效，”袁说。&lt;/p>;&lt;p>;57-岁还为自2019年社会动荡以来警方对示威活动采取的严格审批程序进行了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，只要尊重他人的权利，公众仍然享有言论自由和自由集会自由。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;对于反对声音，我完全理解，香港居民享有言论和集会自由。然而，任何软抵抗的迹象都会出现转折点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;袁补充说，警方将留意是否有危害国家安全的意图，以及煽动他人的行为。&lt;/p>; &lt;p>;他于 1986 年中学毕业并完成香港高级程度考试后加入警察，担任督察，而他的大多数同龄人都完成了大学课程。随后，他在警队工作了 37 年，主要从事刑事调查和情报收集。&lt;/p>;&lt;p>;袁说，他的职业生涯跨越了三十年的犯罪生涯，包括 20 世纪 80 年代的枪战到现代网络犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;袁说，他的职业生涯跨越了三十年的犯罪生涯。 p>;&lt;p>;他表示，2019 年因反对后来搁置的引渡法案而发生的大规模骚乱对于警方来说是一个分水岭，并将其优先事项转向维护国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显“我们非常关注国家安全和社会安全状况。” 。我们在这件事上绝对不会放松。”&lt;/p>;&lt;p>;保安局发言人上个月表示，媒体、艺术、文化甚至谣言都可能构成软性抵抗，可能被用来煽动对当局和法律的仇恨&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安警察拘捕10名与资助示威者有关的法律资金&lt;/h3>;&lt;p>;政府镇压抗争并非试图控制民众思想，而是没有任何余地发言人表示，这是对国家安全的妥协。&lt;/p>;&lt;p>;但香港大学法学教授、前《基本法》委员会委员陈宏义警告当局不要利用该法律来遏制“软抵抗”。上个月在外国记者俱乐部举行的一次小组讨论中。&lt;/p>;&lt;p>;陈解释说，他的评论与法律原则有关，即不应仅仅因为当局反对而适用刑法来监管人们的言论或思想。他在活动中告诉《华盛顿邮报》，政府可以考虑将课堂教育和文化活动作为替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及自那时以来警方罕见批准公众抗议活动时，袁坚称人们仍然享有言论和集会自由。 2019年。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行的社交距离限制的三年里，警方没有批准任何抗议活动。由于当地居民反对填海计划，该部队批准了三月份在将军澳举行示威的请求。&lt;/p>;&lt;p>;但警方制定了前所未有的规定，要求集会参与者佩戴编号挂绳，在警戒线内不戴口罩游行。 off route and keep the protest to under 100 participants.&lt;/p>;&lt;p>;“We of course will consider [protest bids] with our existing mechanism, but we will also consider recent court judgments to determine the nature of the protest. The route, number of participants and track records of the organiser are factors we take into account when processing bids,” Yuen said.&lt;/p>;&lt;h3>;Beijing backs police after force athletes targeted for abuse at Canadian games&lt;/h3>;&lt;p>;The veteran police officer said people who exercised freedom of assembly must not harm the rights of others.&lt;/p>;&lt;p>;Yuen also reassured the public that the force was dedicated to public safety after a spate of violent crimes in recent months, including a double murder at Plaza Hollywood shopping centre in Diamond Hill that shook the city.&lt;/p>;&lt;p>;“Relevant information has been spread widely across social media, sparking concerns.我们明白。 That&#39;s why we have done a lot of work to solve cases and, as you&#39;ve seen, most cases were solved in a short period of time,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong national security police question parents of wanted activist Anna Kwok&lt;/h3>;&lt;p>;Police statistics show the number of violent crimes dropped by 8.8 per cent from 2019 to 2022, as the tally fell from 9,690 to 8,830.&lt;/p>;&lt;p>;Yuen also revealed that marine police officers had been called on to help boost the number of street patrols.&lt;/p>;&lt;p>;Yuen said he had no regrets, just a sense of pride at having served during turbulent times.&lt;/p>;&lt;p>;“I already feel honoured about my role in helping the police force and having a purpose during such a tempestuous time.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Genius’ biochemist Kunliang Guan returns to China from US to head new lab]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3231022/genius-biochemist-kunliang-guan-returns-china-us-head-new-lab?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 06:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/4c156f56-8347-4e17-9ad3-dbffa5727ccf_848cab05.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;After working in the United States for more than 30 years, biochemist Kunliang Guan is back in China with a full-time chair professor position at Westlake University in the eastern province of Zhejiang.&lt;/p>;&lt;p>;As one of the most cited researchers in his field and a recipient of a MacArthur “genius” award, among other prizes, Guan will head a new laboratory to continue his world-leading research on cell signalling pathways related to organ development and cancer, according to the university&#39;s website.&lt;/p>;&lt;p>;Previously, he was a distinguished professor at University of California, San Diego&#39;s pharmacology department – and a target of investigations backed by the National Institutes of Health (NIH), the world&#39;s biggest funder of biomedical research.&lt;/p>;&lt;p>;In 2019, Guan was banned from applying for NIH funding for two years after he was found to have violated the university&#39;s code of conduct by failing to disclose research support from foreign sources, including Fudan University in Shanghai.&lt;/p>;&lt;p>;By the time the suspension ended in 2021, the operations of Guan&#39;s lab had shrunk dramatically and he had stopped taking on new graduate students for fear that he would not be able to support them, he told Science magazine in March.&lt;/p>;&lt;p>;“I&#39;m one of the lucky ones. I don&#39;t know how many people that the NIH wanted to stop are able to start again. Maybe none,” Guan was quoted as saying.&lt;/p>;&lt;p>;Guan is among some 250 victims of the NIH&#39;s own version of the China Initiative – a Trump-era policy aimed at combating Chinese espionage – which accused the researchers of using part of their NIH grant to do work in China through an undisclosed affiliation with a Chinese institution.&lt;/p>;&lt;p>;Unlike the China Initiative, all investigations were done behind closed doors by NIH-funded institutions and off-limits to queries from the media, according to Science. About 42 per cent of those targeted have so far lost their jobs.&lt;/p>;&lt;p>;One of those is Guan&#39;s former colleague, neuroscientist Fu Xiangdong, who was forced to resign from UCSD earlier this year due to his collaboration with Wuhan University. Fu joined Westlake University in March to carry on with his research on Parkinson&#39;s and other degenerative diseases.&lt;/p>;&lt;p>;Guan has started recruiting members for his new team in Hangzhou, and their work will focus on the Hippo pathway, a major signalling pathway in the human body that regulates cell growth, tissue stability, organ size, and is responsible for cancer development, according to the university&#39;s website.&lt;/p>;&lt;p>;Rao Yi, a neurobiologist and president of Capital Medical University in Beijing, described Guan as “a clearly marked genius”.&lt;/p>;&lt;p>;“Kunliang is an outstanding biochemist who had made major contributions to signal transduction,” Rao said. “His next breakthroughs will be even better than all previous ones.”&lt;/p>;&lt;h3>;The message in the US funding cut for China&#39;s Wuhan Institute of Virology&lt;/h3>;&lt;p>;Guan was born into a poor family in Tongxiang county, Zhejiang province, in 1963. A talented and hardworking student, he entered Hangzhou University to study biology at the age of 15.&lt;/p>;&lt;p>;In 1983, he was recruited through the China-United States Biochemistry Examination and Application programme to study in the US. He earned his doctorate in biochemistry from Purdue University at the age of 26.&lt;/p>;&lt;p>;He went on to work at the University of Michigan, Ann Arbor and UCSD, receiving a series of awards and honours, including the MacArthur Fellowship and the Schering-Plough Award.&lt;/p>;&lt;p>;He has been actively involved in scientific evaluation activities in China. He served as chair of the overseas review committee of the National Natural Science Foundation of China, and is a science committee member of the Beijing-based Future Science Prize.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China opposes UN Security Council meeting on North Korea rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231089/china-opposes-un-security-council-meeting-north-korea-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 05:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/b2667068-0233-462b-8ad0-37b79b7a3277_7cf1b552.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国反对联合国安理会计划就朝鲜侵犯人权问题举行会议，因为中国驻纽约联合国代表团发言人周一表示，这只会“加剧对抗和对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;美国、阿尔巴尼亚和日本要求举行这次会议，会议将于周四举行。这将是自 2017 年以来 15 名成员就该问题举行的首次正式公开会议。&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩向部长展示导弹，朝鲜支持俄罗斯的“正义之战”&lt;/h3>;&lt;p>;“中国认为安理会召开这样的会议没有任何附加价值，因此将予以反对。”中国驻联合国代表团代表表示，并补充说，安理会的任务是“维护国际和平与安全，而不是人权。”&lt;/p>;&lt;发言人表示：“召开有关朝鲜人权问题的安理会会议不属于安理会职权范围，将人权问题政治化，只会加剧对抗和对抗。”他指的是该国的正式名称——朝鲜民主主义人民共和国（朝鲜）。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体朝中社周一表示，朝鲜领导人金正恩呼吁增加导弹产量，以帮助确保“压倒性的军事力量”并为战争做好准备。美国正在为年度军事演习做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚中国是否会在周四举行程序性投票，试图阻止安理会就侵犯人权问题举行会议，但一位美国高级官员表示他们有信心获得推进所需的至少九票。否决权不适用于程序问题。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对七国集团、欧盟：我们“严格”执行联合国对朝鲜的制裁&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜一再否认滥用权力的指控，并指责制裁是严峻的人道主义局势。自 2006 年以来，朝鲜一直因其弹道导弹和核计划而受到联合国制裁，但有援助豁免。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，美国指责中国试图通过阻止朝鲜的援助向世界隐瞒朝鲜的暴行。安理会成员就平壤侵犯人权指控举行的非正式会议进行网络直播。&lt;/p>;&lt;p>;过去三年，安理会每年就该问题举行正式会议，但都是闭门举行。 2014 年至 2017 年间，该委员会就朝鲜侵犯人权问题举行了年度公开会议。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年联合国关于朝鲜人权问题的具有里程碑意义的报告得出的结论是，朝鲜安全负责人——可能还有领导人金正恩本人——应该面临监督纳粹式暴行的国家控制系统的正义。美国于 2016 年因侵犯人权而对金正恩实施制裁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge in Trump’s hush-money case denies bias claim, will not step aside]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231085/judge-trumps-hush-money-case-denies-bias-claim-will-not-step-aside?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 03:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/4ee65668-63e7-4756-b109-9b8e288e8396_fba8a313.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普曼哈顿封口费刑事案的法官驳回了美国前总统的要求要求下台，否认辩方声称他对共和党领跑者有偏见，因为他向民主党人提供了现金，而且他的女儿是政党顾问。&lt;/p>;&lt;p>;纽约法官胡安·曼努埃尔·默尚(Juan Manuel Merchan)在裁决中承认周五晚些时候，他在 2020 年竞选期间为民主党事业提供了几笔小额捐款，包括向特朗普的民主党竞争对手总统乔·拜登捐款，但表示他确信自己“有能力做到公平和公正。”&lt;/p>;&lt;p>;删除默钦写道，他本人不参与此案“不符合公共利益”。他的六页裁决呼应了州法院道德小组最近的意见，该意见支持他继续参与特朗普案件。&lt;/p>;&lt;p>;回避的决定完全取决于默钦。去年，当特朗普的公司特朗普集团因税务欺诈受审时，他曾拒绝过类似的请求。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师苏珊·内谢勒斯拒绝置评。正在起诉此案的曼哈顿地区检察官办公室在法庭文件中表示，希望默钱继续参与此案，但也拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的封口费审判是三起悬而未决的刑事案件之一预计将于 3 月 25 日开始，与他寻求重返白宫的总统初选重叠。上个月，一名联邦法官拒绝了特朗普将案件从默钱州法庭转移到联邦法院的请求。特朗普正在对他未能满足变更管辖权的高法律门槛的裁决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普于 4 月份在曼哈顿对 34 项伪造商业记录的重罪表示不认罪。这些指控与 2016 年竞选期间支付的封口费有关，目的是掩盖有关他婚外性行为的指控。他否认有不当行为。&lt;/p>;&lt;h3>;法院网站简要发布、删除了有关特朗普可能受到指控的文件&lt;/h3>;&lt;p>;另外，特朗普还被佛罗里达州联邦法院指控在其私人办公室非法囤积机密文件。 a-Lago 庄园并妨碍调查人员和华盛顿联邦法院，涉及推翻他在美国国会大厦的支持者发生暴力骚乱之前的 2020 年选举失败结果的努力。&lt;/p>;&lt;p >;特朗普的律师希望默尚退出此案，部分原因是他的女儿洛伦(Loren)是一名政治顾问，其公司曾为特朗普的一些民主党竞争对手工作过，而且他们认为，默查去年为特朗普长期参与辩诉谈判的行为不当。时任财务主管艾伦·韦塞尔伯格。默查恩表示，他之前在被要求退出特朗普组织案件时拒绝了这一论点。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师也对政治捐款表示担忧，要求默查恩解释他在他的办公室中为民主党事业提供的三笔捐款，总计 35 美元。 2020 年选举周期期间的名称。默查恩在裁决中表示，“有争议的捐款是不言而喻的，不需要进一步澄清”，并指出道德小组的结论，即这种小额捐款不需要回避。&lt;/p>;&lt;p>;“这些适度的捐款两年多前做出的政治捐款不能合理地在法官审理的案件中给人留下偏见或偏袒的印象，”专家组写道。&lt;/p>;&lt;p>;纽约州法院法官梅尔坎向法官寻求意见司法道德咨询委员会在特朗普 4 月 4 日受审后，新闻媒体开始报道他的政治贡献，而特朗普则指着女儿的工作抱怨说，他是“一名讨厌特朗普的法官”，家里充满了“特朗普仇恨者”。 &lt;/p>;&lt;p>;道德委员会在 5 月 4 日的意见中得出的结论是，处于 Merchan 情况的法官“可以继续主持此事，只要法官相信他/她能够公平和公正。”&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的律师于 5 月 31 日寻求默钦回避，在法庭文件中辩称，封口费案是“历史性的，重要的是纽约州和这个国家的人民对主持该案的法学家有信心”曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格(Alvin Bragg)的高级律师马修·科朗杰洛(Matthew Colangelo)反驳说，特朗普的回避动议是“全国各地毫无根据地指责州和联邦法官存在偏见的多产历史中的最新一起”。 ”&lt;/p>;&lt;p>;默查的女儿洛伦 (Loren) 是一名政治顾问，其公司曾为拜登、副总统卡马拉·哈里斯、众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯和加州州长加文·纽瑟姆等知名民主党人开展竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;默查引用了道德小组的调查结果，即他女儿的工作对他的公正性没有影响，他在裁决中表示，特朗普的律师“未能证明存在适当的回避理由，更不用说回避了”基于这些理由需要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden administration urges universities to pursue racial diversity without affirmative action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231087/biden-administration-urges-universities-pursue-racial-diversity-without-affirmative-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 04:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/7fbe96a6-49fa-40fd-b496-3b1061a87578_924c1338.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拜登政府周一发布的新指南敦促大学采用一系列策略在最高法院驳回招生中的平权行动后，促进校园的种族多样性。&lt;/p>;&lt;p>;例如，大学可以将招生重点放在少数民族地区，并采取措施留住已经在校园的有色人种学生，包括提供针对特定种族学生的亲和俱乐部。根据新指南，大学还可以考虑申请人的种族如何影响个人经历，如学生申请论文或推荐信中详细说明的那样。&lt;/p>;&lt;p>;它还鼓励他们考虑终止已知的限制种族的政策多样性，包括对传统学生和捐助者子女的偏好。&lt;/p>;&lt;p>;“确保来自不同背景的学生获得高等教育是我们为毕业生领导日益多元化的国家和地区做好准备的最有力工具之一。司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 在一份声明中表示：“实现我们国家为所有人提供机会的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;这份来自司法和教育部门的指导意见出台之际，全国各地的大学都在努力引领一个新时代。不采取平权行动的招生。学校正在努力促进种族多样性，同时不会引起平权行动反对者的法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;学生公平入学组织通过针对哈佛大学和北卡罗来纳大学的诉讼将这一问题提交给最高法院， 7 月份致 150 所大学的一封信，称他们必须“立即采取措施，消除将种族作为录取因素的情况。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国最高法院坚决将种族作为大学录取的决定因素&lt;/h3 >;&lt;p>;在其指导中，拜登政府提供了一系列大学可以使用的政策，“以实现在包括种族和族裔在内的一系列因素上实现多元化的学生群体。”&lt;/p>;&lt;p>;它还提供了明确大学如何根据申请人的个人经历考虑种族。法院的裁决禁止大学将种族本身视为一个因素，但法院写道，没有任何内容禁止大学考虑“申请人关于种族如何影响申请人生活的讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;如何处理这一问题对于大学来说，在新一波申请开始到来之前重新调整招生系统而不跨越这条线一直是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;该指南提供了一些例子，说明大学如何“提供机会来评估申请人的表现”个人背景和属性 - 包括与种族相关的背景和属性。”&lt;/p>;&lt;p>;“大学可以考虑申请人对成为本市青年管弦乐团中第一位黑人小提琴手对他意味着什么的解释，或者考虑申请人对根据指导意见，当她转学到一所农村高中时，她是唯一的南亚裔学生，克服了偏见。&lt;/p>;&lt;p>;学校还可以考虑一封推荐信，描述学生如何“克服自己的感情”政府表示，作为一名拉丁裔学生，在一所白人占绝大多数的高中，加入辩论队是一种孤立的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;学生应该在申请过程中轻松地分享“他们的整个自我”。此前，许多学生对法院的判决是否阻止他们在论文和面试中讨论自己的种族表示困惑。&lt;/p>;&lt;p>;政府澄清说，大学在选择招生重点时不需要忽视种族。 。法院的裁决并没有禁止学校针对主要为有色人种学生或低收入学生服务的学校进行招生。&lt;/p>;&lt;p>;与学生公平招生委员会的指令相反，新指南称大学可以合法收集有关学生和申请者种族的数据，只要它不影响招生决定。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国法院对基于种族的大学招生的裁决临近，亚裔美国人出现分裂&lt;/h3>;&lt;p>;该指南呼应了美国总统乔·拜登此前的评论，敦促大学重新考虑倾向于偏向于富裕白人申请者的政策。该指南称：“该决定中没有任何内容阻止机构确定对传统学生或捐助者子女的偏好是否与促进所有学生机会平等的努力背道而驰。”&lt;/p>;&lt;p>;同时与此同时，司法和教育部门警告说，他们准备调查学校是否未能为所有种族的学生提供平等的入学机会，并补充说政府“将大力实施公民权利保护。”&lt;/p>;&lt;p>;指导意见已到达大学正在努力避免多样性下降，这种情况在一些先前结束平权行动的州（包括加利福尼亚州和密歇根州）已经出现过。 Selective colleges in those states saw sharp decreases in minority student enrolment, and some have struggled for decades to recover.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>