<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Putin says Russia has ‘sufficient stockpile’ of cluster bombs and will use them if necessary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227914/putin-says-russia-has-sufficient-stockpile-cluster-bombs-and-will-use-them-if-necessary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 22:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/a90346b5-50ba-4cdf-a09d-dba6b8a9b389_c36cac40.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在周日发表的采访中表示，俄罗斯“有足够的资源”俄罗斯“保留”“储存”集束弹药的权利，并警告说，如果乌克兰使用这种有争议的武器，俄罗斯“保留采取对等行动的权利”。&lt;/p>;&lt;p>;普京在首次就美国向乌克兰运送集束弹药发表评论时表示，俄罗斯迄今尚未在乌克兰战争中使用过集束炸弹。国际人道主义组织广泛记录了俄罗斯和乌克兰使用集束炸弹的情况，并且在俄罗斯袭击后发现了集束炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，我们还没有这样做，我们普京说：“我们没有使用过它，我们也没有这样的需要。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯电视台记者帕维尔·扎鲁宾(Pavel Zarubin)在周日晚上预定的播出之前，在他的 Telegram 频道上发布了采访摘录。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;五角大楼周四表示，美国提供的集束弹药已抵达乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;这些弹药是在空中打开并释放大量小型炸弹的炸弹。美国向基辅提供急需的弹药，以帮助加强攻势并突破俄罗斯前线。在乔·拜登总统上周做出最终决定之前，美国领导人就这个棘手问题争论了几个月。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰发誓不会在俄罗斯使用集束弹药&lt;/h3>;&lt;p>;集束炸弹长期以来一直受到批评人道主义组织和一些美国盟友都使用这种炸弹，因为在以前的冲突中使用的炸弹“哑弹率”很高，这意味着它们经常会留下未爆炸的炸弹，这些炸弹可能在战斗结束很长时间后仍然伤害平民。&lt;/p>;&lt;p>;支持者认为，俄罗斯已经在乌克兰使用集束弹药，而美国提供的武器已经得到改进，留下的未爆炸弹药要少得多。乌克兰承诺仅在远离人口稠密地区的地方使用它们。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军方在周日上午的定期更新中表示，在过去 24 小时内，俄罗斯发射了两架伊朗制造的 Shahed 爆炸无人机、两枚巡航导弹和两枚防空导弹，此外还进行了 40 次空袭和 46 次多管火箭发射器攻击。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总参谋部写道，俄罗斯继续集中精力在乌克兰工业东部进行进攻行动。顿涅茨克地区州长帕夫洛·基里连科周日表示，周六该地区有两名居民被杀，另有一人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国防部副部长汉娜·马利亚尔周日表示，乌克兰东部的战斗“有所加剧” ”，乌克兰在缓慢的反攻中取得了小幅领土收复。&lt;/p>;&lt;p>;她在 Telegram 上撰文称，俄罗斯已连续两天向哈尔科夫地区东北部的库皮扬斯克方向“积极进攻” ，乌克兰军队在该地区“处于守势”。&lt;/p>;&lt;p>;“战斗非常激烈，双方的阵地每天都会动态变化好几次，”她写道。&lt;/p>;&lt;p >;马利亚尔写道，乌克兰军队正试图坚守被摧毁的巴赫穆特市周围北翼的阵地，但报道称乌克兰军队正在南翼“每天前进”。自从五月份失去对俄罗斯的控制以来，乌克兰一直试图包围这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;普京在扎鲁宾发表的另一篇摘录中声称，乌克兰的反攻是徒劳的。&lt;/p>;&lt;p>;“敌人试图突破我方防御的所有尝试……在整个进攻过程中都没有成功。敌人没有得逞！”普京说。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰和俄罗斯相互指责对方炮击扎波罗热的平民&lt;/h3>;&lt;p>;在该国其他地方，两名分别为 8 岁和 10 岁的男孩被俄罗斯留下的爆炸装置炸伤。据乌克兰总检察长办公室称，周日，部队在赫尔松南部地区引爆。&lt;/p>;&lt;p>;地区州长亚历山大·普罗库丁表示，俄罗斯对赫尔松地区发动了 69 次炮击。周六，一名 59 岁男子在该地区首府赫尔松 (Kherson) 试图解除一枚子弹时死亡。&lt;/p>;&lt;p>;邻国、部分被占领的扎波罗热地区 (Zaporizhzhia) 州长尤里·马拉什科 (Yurii Malashko) 表示，俄罗斯发动了袭击该地区 13 个人口稠密地区，斯捷普诺希尔斯克镇 7 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科驻俄罗斯占领的克里米亚当局周日报告称，夜间发生了一次“大规模且持久的”无人机袭击，目标是该半岛最大的城市塞瓦斯托波尔港口，俄罗斯黑海舰队驻扎地。据莫斯科任命的塞瓦斯托波尔州长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫称，防空系统击落了所有无人机，没有造成任何损坏。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯别尔哥罗德州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫表示，一名妇女周日在炮击中丧生在靠近乌克兰边境的 Shebekino 镇。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sixties ‘wildchild’ actress, singer and Hermes’ handbag inspiration Jane Birkin dies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227909/sixties-wildchild-actress-singer-and-hermes-muse-jane-birkin-dies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/b26286b9-c74f-494b-807d-a012e64196a4_995e75cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国出生的女演员兼歌手简·伯金 (Jane Birkin)，一位 260 年代的野孩子，后来成为深受喜爱的人物法国文化部周日表示，她在巴黎去世，享年 76 岁。&lt;/p>;&lt;p>;法国媒体援引与她关系密切的人士的消息称，她被发现死在家中。伯金 (Birkin) 在前几年患有心脏病后，于 2021 年患上了轻度中风。&lt;/p>;&lt;p>;伯肯 (Birken) 在海外最出名的是她 1969 年的热门歌曲，在这首歌中，她和当时的情人、已故法国歌手兼词曲作家塞尔日·甘斯布 (Serge Gainsbourg) 演唱了歌曲露骨的“Je t&#39;aime...moi non plus”。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 60 年代末与英国作曲家约翰·巴里 (John Barry) 婚姻破裂以来，她一直生活在她的第二故乡法国。除了在数十部电影中唱歌和扮演角色外，她还因其热情的性格、为妇女和 LGBT 权利而进行的坚定斗争而在法国成为受欢迎的人物。&lt;/p>;&lt;p>;“这次离开真是令人悲伤。她是一个美丽的人。”前文化部长 Roselyne Bachelot 说道。&lt;/p>;&lt;p>;简·马洛里·伯金 (Jane Mallory Birkin) 1946 年 12 月出生于伦敦，是英国女演员朱迪·坎贝尔 (Judy Campbell) 和皇家海军司令大卫·伯金 (David Birkin) 的女儿。&lt;/p>;&lt; h3>;时尚受害者：简·伯金 (Jane Birkin) 要求爱马仕 (Hermes) 更改“她的”手袋名称，理由是虐待鳄鱼&lt;/h3>;&lt;p>;在 22 岁时冒险横渡英吉利海峡之前，她因 1966 年米开朗基罗·安东尼奥尼 (Michelangelo Antonioni) 备受争议的电影《Blow-Up》而声名狼藉，在三人性爱场景中裸体出现。&lt;/p>;&lt;p>;但她真正成名的是在法国，不仅因为她与饱受折磨的国家明星甘斯布的恋情，还因为她假小子的风格和可爱的英国口音。法语，有人说她刻意培养的。&lt;/p>;&lt;p>;她与塞尔日·甘斯布 (Serge Gainsbourg) 育有一个女儿，夏洛特 (Charlotte)。&lt;/p>;&lt;p>;1981 年这段关系破裂后，她继续她的歌手生涯她登台演出，并发行了专辑《Baby Alone in Babylone》（1983 年）和《Amour des Feintes》（1990 年），歌词和音乐均由 Gainsbourg 创作。&lt;/p>;&lt;p>;她于 2002 年创作了自己的专辑《Arabesque》， 2009 年发行了现场录音合集《Jane at the Palace》。&lt;/p>;&lt;p>;Jane Birkin 也是她同名的爱马仕奢华手袋设计 The Birkin 的灵感来源。 1984 年，当时的爱马仕总裁 Jean-Louis Dumas 为一位女演员设计了这款包，当时她找不到一款适合她所有旅行必需品的包。&lt;/p>;&lt;p>;南华早报的补充报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military pays tribute to AI war games ‘pioneer’ Feng Yanghe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3227877/chinas-military-pays-tribute-ai-war-games-pioneer-feng-yanghe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/fde73462-0ead-4c81-8fe3-d6b214522b68_d9722ba3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国军队告别了一位人工智能领域的年轻领军人物葬礼于周六在北京精英八宝山革命公墓举行。&lt;/p>;&lt;p>;冯阳河上校是国家军事模拟中使用的人工智能软件的推动者之一，于 7 月 1 日凌晨在北京去世，途中死于“根据网上发布的简介，这是一项重大使命”。 38岁。&lt;/p>;&lt;p>;资料中没有具体说明死因。&lt;/p>;&lt;p>;冯氏葬礼委员会称，葬礼于周六上午在八宝山举行，表明冯氏将被安葬在该公墓。作为一名在执行任务时牺牲的军队“烈士”。&lt;/p>;&lt;p>;对于一名中级军官来说，获得这样的地位是很不寻常的，但北京远望军事研究所的研究员周晨明科技智库表示，这似乎是对冯军对军事人工智能的贡献的认可。&lt;/p>;&lt;p>;周表示，冯军是该领域的先驱，该技术现已广泛应用于中国的战争游戏中。 &lt;/p>;&lt;p>;“他这么年轻就去世了，这是中国人民解放军的重大损失，”周说。&lt;/p>;&lt;p>;冯是国防科技大学 (NUDT) 的副教授。据该大学介绍，湖南省长沙市领导了“战争骷髅一号”和“战争骷髅二号”人工智能程序的开发团队，该程序被解放军用于模拟联合作战军事战争游戏。&lt;/p>;&lt;p >; 据国防科技大学此前报道，这些程序在 2019 年至 2021 年中国军事模拟竞赛中获得最高奖项。&lt;/p>;&lt;p>;冯出生于西北甘肃省平凉市，2003 年被国防科技大学招收，当时他年仅 18 岁.&lt;/p>;&lt;p>;NUDT 表示，他在 2011 年至 2013 年期间在哈佛大学学习了统计学，并在爱荷华大学学习了高性能计算，这是“联合培训计划”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;他回到了2014年毕业于国防科大，并获得博士学位，留校任教、从事研究、担任博士生导师。&lt;/p>;&lt;p>;冯军表示，冯军已发表论文60余篇，主持国家级、省部级科研项目30余项。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国、中国和其他国家敦促“负责任”地使用军事人工智能&lt;/h3>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的军方内部人士表示，冯在一场交通事故中丧生&lt;/p>;&lt;p>;“他接到重要任务电话后，从长沙工作单位乘坐夜间航班飞往北京。”知情人称。&lt;/p>;&lt;p >;“他像往常一样通过叫车应用程序叫了一辆出租车。不幸的是，一名疲惫不堪的出租车司机接他，撞到了一名正在加班的卡车司机。”&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，网上有很多关于为什么不为中级军官安排交通的讨论&lt;/p>;&lt;p>;在解放军，只有少将以上军衔的高级军官才有权拥有私人公务车和私人助理。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 21:20:11 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flying into a rage: world’s airlines grapple with rise in turbulent passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227907/flying-rage-worlds-airlines-grapple-rise-turbulent-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 21:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/62478c5a-9954-4f9e-a040-f995ce32bdfd_99c79323.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;飞机乘客粗俗、醉酒和暴力的病毒视频已变得司空见惯，但这是不仅仅是社交媒体趋势：统计数据证实病例正在上升。&lt;/p>;&lt;p>;事件激增之际，航空业正从新冠疫情中恢复过来，航空公司预计飞行量将达到接近创纪录的 43.5 亿架次&lt;/p>;&lt;p>;根据航空业贸易集团国际航空运输协会 (IATA) 的数据，2022 年，每 568 个航班中就有一个航班发生与不守规矩乘客有关的事件，而 2021 年，每 835 个航班中就有一个航班发生过此类事件。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管在大多数航班上取消佩戴口罩规定后，不合规事件最初有所下降，但整个 2022 年，违规事件的频率开始再次上升，到年底比 2021 年增加了约 37%，”国际航空运输协会 (IATA) 最近表示。&lt;/p>;&lt; p>;最常见的事件包括乘客在机舱或卫生间吸烟或吸电子烟、拒绝系安全带、不遵守行李限制和存放说明以及在机上饮酒。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国机组人员的使用套索来约束试图打开出口门的吸毒男子&lt;/h3>;&lt;p>;虽然身体攻击事件仍然很少见（2022 年 17,200 架航班中只有一次），但这比前一年增加了 61%。&lt;/p >;&lt;p>;从 2017 年到 2021 年，美国的暴力事件增加了十倍，达到 6,000 起，大流行期间戴口罩的政治化导致了许多对抗。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个疯狂的时期，人们做了很多奇怪的事情，”捷蓝航空首席执行官 Robin Hayes 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“自从屏蔽规则取消以来，这一数字已经回落了很多，与 2019 年相比仍然略有上升，但基本上已经恢复正常了， ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但美国联邦航空管理局的数据显示，今年上半年，事故发生率几乎是大流行前的两倍。尽管 FAA 对不守规矩的乘客采取“零容忍”政策，去年对乘客处以 840 万美元的罚款，有时乘客还面临刑事起诉的风险。&lt;/p>;&lt;p>;对于欧洲航空安全局来说，这一比率自疫情高峰期以来，事件发生率有所下降，但问题的严重性“似乎大大增加”。&lt;/p>;&lt;p>;最常提到的原因是旅行压力、飞机上个人空间较少、禁烟令和酗酒。&lt;/p>;&lt;p>;加勒比航空的一名乘务员在 2022 年的一次审判中作证称，他曾在登机时没收了 31 瓶酒精。&lt;/p>;&lt;p>;“我们普遍看到更多愤怒的乘客，这与欧洲航空安全局 (EASA) 安全推广主管约翰·富兰克林 (John Franklin) 在最近的一次网络研讨会上表示，这“并不一定会让我们感觉更好，但这不仅仅是一个航空问题”。&lt;/p>;&lt;p>;便衣警察经常在问题频发的航线上旅行，但在大多数情况下，是机组人员负责处理有问题的乘客。&lt;/p>;&lt; p>;他们接受心理学培训，以缓和局势以及自卫。&lt;/p>;&lt;h3>;女子因不说日语而与华航机组人员对峙后受到猛烈抨击&lt;/h3>;&lt;p>;如果对话和警告失败，飞机上配备了塑料手铐，以将无法控制的乘客限制在座位上。作为最后的手段，机长可以改变飞机航线并让所有乘客下机。&lt;/p>;&lt;p>;法国等一些国家正在加大对不守规矩行为的经济处罚。&lt;/p>;&lt;p>;不遵守机组人员的指令订单可能会被处以 10,000 欧元（11,200 美元）的罚款，对于屡犯者，甚至加倍罚款。将飞机的安全置于危险之中可能会导致高达 75,000 欧元的罚款、四年的飞行禁令和五年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会希望做出改变，以便于对违法者进行起诉国际航线。&lt;/p>;&lt;p>;管辖权由飞机的注册国决定，这使得飞机降落国的当局无权起诉不守规矩的乘客。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 21:20:11 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Africa faces diplomatic dilemma over Putin as BRICS summit looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227731/south-africa-faces-diplomatic-dilemma-over-putin-brics-summit-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/3b1802e8-0b03-4efb-bba5-2b5945a6cd6d_bc53dd75.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在下个月的金砖国家峰会之前，南非处于紧张的外交处境，这将是为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京提供了一个难得的舞台，可以与莫斯科一些最亲密的伙伴会面——如果他亲自出席的话。&lt;/p>;&lt;p>;该国已向所有出席活动的领导人授予外交豁免权，因此普京也许能够避免被捕如果他确实前往约翰内斯堡参加 8 月 22 日至 24 日的峰会。南非是国际刑事法院的签署国，该法院于 3 月份因涉嫌在乌克兰犯下战争罪而对普京发出了逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;南非是今年由主要新兴经济体组成的金砖国家集团的主席国，还包括巴西、俄罗斯、印度和中国。&lt;/p>;&lt;p>;总统西里尔·拉马福萨周日表示，峰会不会以虚拟形式举行，但并未确认已受邀参加此次活动的普京是否会亲自出席。&lt;据报道，比勒陀利亚正计划尝试将峰会移至中国，但中国不是国际刑事法院创始文件《罗马规约》的签署国。但中国国家主席习近平上个月在与拉马福萨通电话时表示，“中方支持南非作为轮值主席国，成功举办今年金砖国家的各项合作活动”。&lt;/p>;&lt;p>;南非——像中国一样– 拒绝谴责俄罗斯入侵乌克兰，但呼吁进行对话。&lt;/p>;&lt;h3>;中国希望有新的金砖国家成员，但印度、巴西担心“失去影响力”&lt;/h3>;&lt;p>;将峰会移至华盛顿国防大学非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 表示，现阶段中国将“在后勤方面非常具有挑战性”。&lt;/p>;&lt;p>;南图亚表示，南非的另一个选择是继续前进与峰会讨论并稍后处理后果。他说，执政的非洲人国民大会的一些高级成员赞成这种做法，以避免比勒陀利亚看起来像是屈服于西方压力。&lt;/p>;&lt;p>;“这对拉马福萨来说无异于自杀，他正在拼命试图摆脱困境。”在明年竞争激烈的选举之前，我们将获得党内各方面的支持。”Nantulya 说。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能会向南非提供政治、经济和外交支持，他说&lt;/p>;&lt;p>;“如果峰会在南非举行，中国将派出一支高素质团队——可能是习近平本人——为非洲人国民大会提供外交掩护，如果美国退出，中国甚至可能提供优惠的市场准入”Nantulya 说。&lt;/p>;&lt;p>;但在上个月瓦格纳集团试图在俄罗斯发动叛乱之后，普京比他更不愿意出国旅行。南非国际事务研究所非洲-俄罗斯项目负责人史蒂文·格鲁兹德表示，以前是这样。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果普京真的前往南非，他似乎也不太可能被拘留非洲。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁兹德表示，这可能会重演 2015 年的情况，当时同样受到国际刑事法院起诉的苏丹总统奥马尔·巴希尔 (Omar al-Bashir) 出席在南非举行的非洲联盟峰会，尽管有紧急情况，但仍被允许离开法院下令逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;“南非不想被贴上流氓国家的标签，国际社会对普京问题的关注要多得多，”格鲁兹德说。&lt;/p>;&lt;h3>;金砖国家在推动扩大集团的过程中会见寻求更密切联系的“朋友”&lt;/h3>;&lt;p>;斯泰伦博斯大学非洲治理与领导力安全研究所的研究协调员弗朗索瓦·弗雷建议，中国可以通过以下方式向南非表示声援：为金砖国家会议提供资金，以减轻任何反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“南非是金砖国家中规模最小的参与者，在获得更大团结和成员资格的第一个机会就在此时，南非不想破坏金砖国家的团结。” ”Vrey 说。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出，比勒陀利亚的“经济利益很大程度上与西方和中国挂钩”，因此它必须决定如何处理这一困境。弗雷说：“如果一切都转向中国，南非就摆脱了困境。”&lt;/p>;&lt;p>;普京出席峰会对南非来说最终是一项挑战，在南非的人权遗产与西方关系之间造成了紧张关系。马萨诸塞州塔夫茨大学助理教授米哈埃拉·帕帕 (Mihaela Papa) 表示，一方面是金砖国家的野心，另一方面是金砖国家的野心。&lt;/p>;&lt;p>;帕帕表示，中国的支持不会有太大帮助。 “中国在这里的参与不会让南非能够定义自己的全球角色和领导地位，也不会有助于中国对乌克兰的外交政策，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s Netanyahu ejects party member over Holocaust mockery during judicial protest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227905/israels-netanyahu-ejects-party-member-over-holocaust-mockery-during-judicial-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 20:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/581b1dab-3b12-4562-a847-a0bf7b681985_3460fb91.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周日下令驱逐利库德集团的一名活动人士他嘲笑大屠杀，同时质问反政府抗议者，其言论暗示了宪法危机之下的种族紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上流传的视频显示，伊齐克·扎卡在工作场所附近的一个交通路口向示威者咒骂并向示威者吐口水。周六，贝特谢安 (Beit Shean) 小镇。&lt;/p>;&lt;p>;“六百万人被杀并非无缘无故，”他喊道。 “我为你们六百万人被烧死而感到自豪！”&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会容忍利库德集团运动中的这种可耻行为，”内塔尼亚胡在一份关于扎卡下台的声明中说道。以色列总理内塔尼亚胡被送往医院，病情稳定&lt;/h3>;&lt;p>;通过将纳粹种族灭绝中的大多数欧洲犹太人受害者视为对手，扎尔卡似乎在区分他们内塔尼亚胡的宗教民族主义联盟的一些成员将总理推动司法机构改革的努力视为纠正精英主义的过度扩张。主导以色列建国一代的阿什肯纳兹（Askenazi）或欧洲后裔犹太人。&lt;/p>;&lt;p>;米兹拉希姆（Mizrahim）约占以色列犹太人多数人口的一半（由于与德系犹太人通婚，这一数字很难确定）。次抱怨歧视和社会经济劣势。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列法律，否认大屠杀、质疑其规模或庆祝大屠杀将被判处五年监禁。历史灾难是一个普遍团结犹太人的问题，扎尔卡的言论受到了各个政治派别的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;身为犹太人的扎尔卡在社交媒体上流传的一份声明中表示，他的言论已“被删除” ”，并将自己描述为大屠杀幸存者的孙子。&lt;/p>;&lt;p>;拟议司法改革的批评者认为，内塔尼亚胡试图限制法院的独立性，尽管他在长期的腐败审判中坚称自己无罪。这位资深总理表示，改革将平衡政府部门。&lt;/p>;&lt;p>;一些反政府示威者将其与 20 世纪 30 年代德国走向暴政的行进进行了比较，这促使利库德集团议员、以色列信息部长加利特·迪斯塔尔·阿特巴扬 (Galit Distal Atbaryan) 表示，指责他们轻视大屠杀。&lt;/p>;&lt;p>;“在那里被烧死的是你们的家人”，具有波斯犹太血统的迪斯塔尔·阿特巴扬 (Distal Atbaryan) 三月份在议会对反对派政客说道。 “这怎么可能？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to launch e-MPF platform in 2024 and make fully operational 1 year later, fund authority says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3227903/hong-kong-launch-e-mpf-platform-2024-and-make-fully-operational-1-year-later-fund-authority-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 19:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/2cb25944-d195-4eb7-9b00-b859dfd41c5f_3f38dbef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港将为其强制性养老金计划引入一站式数码平台将于 2024 年，即原定推出日期两年后。&lt;/p>;&lt;p>;强制性公积金计划管理局主席刘麦花臣周日还誓言将继续推进计划，以便在 2025 年之前使该系统全面投入运行。&lt;/p>;&lt; p>;“不仅强积金管理效率将显着提高，计划成员还将享受费用减免……这将进一步加强计划成员的退休保障。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;平台软件的开发她在官方博客中写道，该项目已于 6 月“基本完成”，预计今年年底完成测试。&lt;/p>;&lt;h3>;香港养老基金利润达 322 亿港元，为会员带来丰厚利润&lt; /h3>;&lt;p>;“根据目前的进展，账户信息向[新电子平台]的迁移预计将于2024年第二季度开始，整个入职流程将于2025年完成，”她&lt;/p>;&lt;p>;强积金电子平台由时任行政长官梁振英于2017年提出，目的是通过精简计划管理来削减成本并提高基金管理的透明度。&lt;/p>;&lt;p>;停止系统原本预计最早于 2022 年启动，但由于技术问题和 Covid-19 大流行期间的人力短缺而面临挫折。&lt;/p>;&lt;p>;刘周日承诺，当局将继续努力实现其目标确保该平台于 2025 年全面投入运作。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府过去的估计，新平台在推出两年后可将平均强积金管理费降低高达 30%，八年后可降低约 50%。几年后。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉瀚在 3 月份向立法会议员表示，计划成员可从 2017 年累计节省成本约 300 亿港元（38.4 亿美元）至 400 亿港元中受益。 &lt;/p>;&lt;p>;民主建港联盟劳工发言人、立法会议员颜文宇表示，过去的延误动摇了公众对及时启动的信心。&lt;/p>;&lt;工联会立法委员陆仲雄表示担心，进一步拖延可能会对废除一项有争议的机制的计划产生连锁反应，该机制允许雇主使用专门用于雇员强积金账户的资金来支付遣散费和长期养老金。 &lt;/p>;&lt;p>;该平台预计将处理政府在25年过渡期内拨款332亿港元补贴雇主向员工发放遣散费和长期服务金时产生的数据。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当局表示终止抵消机制的法案将于2025年5月1日生效。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工会怒斥强积金机制“迟来”废除，雇主呼吁支持&lt;/h3 >;&lt;p>;香港于2000年12月推出强制性退休金计划，为香港18岁至64岁的工作人口提供退休保障。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，雇员和雇主须缴纳每人5元的供款。 &lt;/p>;&lt;p>;但该政策因服务提供商收取高额费用以及提供的有关成本的信息有限（例如基金经理、受托人和行政费用）而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;470万名计划成员管理的总资产达1.11万亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs officials take HK$84 million of crystal meth off streets after cutting open imported air compressors; 3 arrests made]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227901/hong-kong-customs-take-hk84-million-crystal-meth-streets-after-cutting-open-imported-air-compressors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/69a5a651-aa0a-4b09-98ad-7a9d60169541_08f9da9c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;三名香港男子因涉嫌运输价值超过 100 万元的冰毒被捕价值 8,400 万港元（约合 1,070 万美元）的藏品藏在以空运方式运入香港的空气压缩机中。&lt;/p>;&lt;p>;海关官员周日表示，他们发现了 82 公斤（181 磅）的毒品（称为冰毒或冰毒）。周二在机场检查了来自加拿大的机器。&lt;/p>;&lt;p>;据称查获的货物价值约 5,800 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;海关部门还搜查了一台机器。周四，在葵涌的仓库内，又发现了37公斤毒品，价值约2,600万港元，总计119公斤。&lt;/p>;&lt;p>;“贩毒集团在这些重型毒品内藏有大量冰毒。空气压缩机并将其与普通压缩机混合。他们还用大木箱来搬运。”海关缉毒局机场调查大队队长陈梦迪说。 “这一切都是为了欺骗海关，让他们认为他们运送的是合法货物。”&lt;/p>;&lt;p>;被捕的三​​名男子年龄在33至56岁之间，据称是一家回收公司的老板、主管和司机。他们已被保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;海关官员表示，根据风险评估，这批机场货物被挑选出来进行额外检查，仔细检查货物后发现了怀疑。&lt;/p>;&lt;p >;他们说，两台压缩机的外部都发现了焊接痕迹，而且货物中包含的配件也不兼容。&lt;/p>;&lt;p>;官员们后来发现，这些机器在用重物切开后发现含有冰毒。 -执勤设备。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方检获价值1.23亿港元的冰毒，为今年最大缉获量&lt;/h3>;&lt;p>;接手此案的海关缉毒科到葵涌视察周四，警方检查了一批早期发货的空气压缩机。&lt;/p>;&lt;p>;官员在其中一台机器中发现了剩余的货物。&lt;/p>;&lt;p>;走私危险药物的最高处罚是罚款500万港元和终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;2022年1月至5月期间，当局查获了价值2,227公斤的主要毒品，包括可卡因、冰毒、海洛因、氯胺酮和大麻。&lt;/p>;&lt;p>;今年同期数字为3,712公斤。&lt;/p>;&lt;h3>;香港与加拿大合作缉获价值2,300万港元的冰毒&lt;/h3>;&lt;p>;海关及警方查获的前三名毒品2022年的五个月期间，毒品为冰毒、可卡因和氯胺酮。&lt;/p>;&lt;p>;今年截至5月检获的前三名毒品为可卡因、冰毒和大麻。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方早些时候查获了毒品6月，牛头角和观塘的毒品储存中心被突击搜查，警方在街头搜查了价值1.23亿港元的冰毒，这些冰毒藏在装茶用的麻袋里。&lt;/p>;&lt;p>;警方拘捕了两名男子，年龄分别为20岁和30岁，据称已被一个犯罪集团招募来运营这些存储站点。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mount Everest record-holding climber blames Nepalese companies for shocking rise in deaths, calls for inquiry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227902/mount-everest-record-holding-climber-blames-nepalese-companies-shocking-rise-deaths-calls-inquiry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 19:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/2e7df5a1-bef5-4e55-9399-4a5ec5ffa8d0_0e0d9ea5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2023 年对于登山者来说是特别致命的一年，珠穆朗玛峰已经出现了这是有记录以来死亡人数最多的一年。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，到春季结束时，已有 13 人在山上死亡，另有 4 人失踪，一位经验丰富的登山者将责任归咎于不断上升的登山人数。据《泰晤士报》报道，尼泊尔登山公司的数量。&lt;/p>;&lt;p>;英国登山者肯顿·库尔 (Kenton Cool) 保持着尼泊尔以外出生的人攀登珠穆朗玛峰次数最多的记录，他表示，其中一些经营者将利润置于安全之上&lt;/p>;&lt;p>;“当我 2004 年到达现场时，大多数登山者都有深厚的攀岩经历，”他告诉《泰晤士报》。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“现在有成群结队的人以前没有爬过山。这就是我们造成多人死亡的原因之一。缺乏经验，缺乏支持。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Cool，49 岁，拥有 17 次登顶珠穆朗玛峰的记录，他注意到公司数量接连出现和消失，他说这突显了西方国家不太可能发现的问责制的缺失。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁对如何提高标准进行调查。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚登山者因不感谢夏尔巴人而受到猛烈抨击”他说，这个季节的“天气条件不太好，变化很大”，并补充说“气候变化对山区产生了很大影响”。&lt;/p>;&lt;p>;但库尔表示，他听说了一个令人担忧的案例操作员没有携带足够的氧气瓶供所有客户到达山顶。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您有 10 个客户，而您只能为其中 5 个提供氧气，如果所有 10 个客户都需要氧气， 那你怎么办呢？会不会发生氧气被盗的情况？这不是一个监管良好的行业。对于西方服装来说，这种情况绝对不会发生。不知道客户在哪里——这是怎么发生的？” Cool 说。&lt;/p>;&lt;p>;其他徒步旅行者将死亡归咎于山上过度拥挤，自 1900 年代初首次开始探险以来，已有 300 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一些人抱怨人类的行为登山者在到达海拔 8,000 米（约 26,250 英尺）以上时就会进入“死亡区”，那里交通拥堵。那里的空气稀薄到危险的程度，大多数人必须使用氧气面罩来保证安全。&lt;/p>;&lt;p>;“珠穆朗玛峰周围似乎有一种灾难神秘感，这似乎只会增强这个地方的吸引力，”电影制片人和《夏尔巴人》的导演詹妮弗·皮多姆 (Jennifer Peedom) 此前曾表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在非常拥挤，而且每年都在变得越来越拥挤，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon wraps up successful European trip, faces domestic disaster, criticism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227900/south-korean-president-yoon-wraps-successful-european-trip-faces-domestic-disaster-criticism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 18:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/2ab5a62d-1d45-45ad-bf27-109112dc5de0_7153447c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尹锡烈总统于周日结束了对三个中欧国家的访问。他表明首尔与北约和乌克兰的关系更加牢固。&lt;/p>;&lt;p>;尹先生本周出席了北约成员国及其印度-太平洋伙伴国家峰会，强调印度-太平洋和大西洋地区的安全是密不可分的，并声称朝鲜的核和导弹野心也是对欧洲国家的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;随着朝鲜周二发射最新的导弹，这场运动获得了势头，尹指出，该导弹甚至可能袭击维尔纽斯，呼吁参与国大声疾呼反对挑衅。北约对朝鲜的发射表示强烈谴责。&lt;/p>;&lt;p>;在北约峰会期间，韩国与北约签署了新的伙伴关系计划，并宣布计划加入北约的情报共享框架（即“战场信息”）收集利用系统（BICES）。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国尹承诺在突然访问乌克兰时向乌克兰提供 1.5 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;尹与包括日本在内的 13 个国家的领导人举行了双边会晤。在与日本首相岸田文雄举行峰会期间，尹恩惠请求日本让韩国专家参与东京计划排放受损福岛第一核电站处理后的废水的过程。&lt;/p>;&lt;p>;时任韩国总统周三对波兰进行了正式访问，重点是扩大韩国与波兰在国防、核能以及乌克兰战后重建项目合作等领域的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;在与波兰外长安杰伊举行的峰会上杜达周四表示，两国就支持乌克兰重建项目的伙伴关系签署了谅解备忘录。两国领导人均出席商业论坛，以鼓励两国企业之间的交流。&lt;/p>;&lt;p>;尹恩惠将行程转向乌克兰，结束了为期六天的行程。只有少数总统工作人员知道此事，因为直到他启程前往乌克兰前几个小时，这件事才对大多数工作人员保密。&lt;/p>;&lt;p>;在与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基举行峰会期间，尹表达了韩国对乌克兰的同情支持。基辅并承诺扩大对该国的军事、人道主义和教育援助。泽连斯基回应要求韩国参与该国的恢复项目。&lt;/p>;&lt;p>;韩国各地因暴雨、洪水和山体滑坡而遭受灾难，造成至少 36 人死亡，并导致数千人撤离家园.&lt;/p>;&lt;p>;总统在与泽伦斯基举行峰会后立即与韩国总理韩德洙举行了视频会议，其中他发出指示：“动员军队、警察和政府的所有资产，以尽量减少损失”&lt;/p>;&lt;p>;但他因消息公布后没有立即回国而受到主要反对党的批评。 “在全国大雨导致水坝泛滥、山体崩塌、道路中断、人员被埋或丧生的灾难形势下，本应取消行程立即回国的总统却延长了正式访问， ” 韩国民主党的 Kang Min-jung 在 Facebook 上写道。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国暴雨、洪水导致 35 人死亡，尸体从隧道中被拉出&lt;/h3>;&lt;p>;一名高级官员为自己的行为辩护青瓦台官员表示，事实上尹先生已经取消了一些预定的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“如果尹先生当时没有访问乌克兰，那么直到年底他都没有机会访问乌克兰。”战争”，这位官员说。 “即使尹先生赶回首尔，他也没有空间来改变天气，所以他在乌克兰竭尽全力”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国第一夫人的报道也引起了争议。金建熙在尹出席北约峰会期间参观了维尔纽斯的多家豪华精品店并购买了多件商品。&lt;/p>;&lt;p>;青瓦台否认了这一报道，并表示金建熙在一名员工的推荐下参观了一家精品店当她从活动回来时，但没有买任何东西。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Take my pulse’: woman surprises Chinese medicine doctor husband with news of pregnancy by asking him for health check in touching viral video]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227561/take-my-pulse-woman-surprises-chinese-medicine-doctor-husband-news-pregnancy-asking-him-health-check?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/cfdabf2d-abce-4941-861d-4e1f8b2fd301_b1d00be2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国社交媒体上流传的一段视频在一名妻子询问后让她心跳加速丈夫（一位中医）检查她的脉搏。&lt;/p>;&lt;p>;这是她以一种有趣的方式让他知道她是准妈妈。&lt;/p>;&lt;p>;而不是直接告诉她的丈夫据潇湘晨报报道，7月10日，来自中国东北吉林省的郭姓妻子决定给他一个惊喜，请他检查她的脉搏。&lt;/p>;&lt;p>;在一段疯传的视频中，人们看到这对夫妇面对面坐在沙发上。郭左手放在垫子上，让丈夫给她把脉。过了一会儿，丈夫微笑着说：“你怀孕了。”&lt;/p>;&lt;p>;郭假装惊讶，不说话。丈夫随后表示要再从她的右手腕上把脉，看看孩子的性别，引得郭先生哈哈大笑。&lt;/p>;&lt;p>;当丈夫同时给她的两只手腕把脉时，郭先生哈哈大笑。&lt;/p>;&lt;p>;向他倾身。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个女婴，”丈夫宣称。 “真的吗？”郭问道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然确认怀孕的具体细节尚不清楚，但郭回忆说，在丈夫给她把脉之前，她一直没有透露这个消息。&lt;/p>;&lt;p>;在丈夫从北京回来之前，她一直没有透露这个消息。上班时，她告诉他，她感觉身体不舒服，希望他能检查一下到底出了什么问题。&lt;/p>;&lt;p>;他回到家后不久，就发现妻子怀孕了。&lt;/p>; &lt;p>;“我想哭。这是一种神奇的感觉，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但丈夫并不是唯一感到惊讶的人。郭女士表示，中医健康检查让她惊叹不已。&lt;/p>;&lt;p>;“这真是太棒了，我感到很幸福。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频让内地社交媒体上的许多人感到高兴。媒体。截至发稿时，这条微博新闻已吸引近 4,400 条评论。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友写道：“哦，丈夫高兴得抽泣了。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友则表示：“我希望他们永远幸福。”&lt;/p>;&lt;p>;中国网上有关情侣的感人故事经常触动人们的心。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国中部的一名男子给了他的未婚妻第一个可用的生命。社交媒体上称赞她穿着夹克从山洪中救了出来。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，中国中部的一名无臂男子在一段视频中仅用自己的双手照顾妻子和刚出生的婴儿，因此在网上走红。脚。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>