<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s Wang Yi calls for ‘Kissinger-style diplomatic wisdom’ as veteran US statesman visits Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228257/chinas-wang-yi-calls-kissinger-style-diplomatic-wisdom-veteran-us-diplomat-visits-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 19:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/e7fe4180-eb72-460a-9855-625090a20bff_762680a7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国高级外交官王毅敦促美国不要试图“转变”或“包围”中国，称华盛顿需要“基辛格式的外交智慧”，因为这位资深外交官突然访问了北京。&lt;/p>;&lt;p>;周二，王毅与基辛格进行了一次意外会面，这位100岁的前外交官在美国国务卿兼中国国防部长李尚孚将军。&lt;/p>;&lt;p>;自去年八月时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾以来，北京和华盛顿之间的军事对话一直暂停。美国国务卿安东尼·布林肯本月早些时候的访问未能在恢复两军之间的沟通方面取得任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格的意外访问恰逢美国气候特使约翰高调访问中国。克里还质疑这位百岁政治家是否充当了重新开启防务对话的秘密渠道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国国防部长告诉基辛格，美国应该为关系不佳负责&lt;/h3>;&lt;p>;克里是第三个继布林肯和财政部长珍妮特·耶伦之后，美国高级官员最近几周将访问中国，华盛顿和北京已开始重新接触，努力缓解贸易、台湾、技术和其他问题上的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;周三，王毅赞扬基辛格在美中关系中的“历史性贡献”和“不可替代的作用”，称美国对华政策需要基辛格的“外交智慧”和美国前总统理查德·尼克松的“政治勇气”，后者的历史性访问1970年代对华的访问为美中关系正常化铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;“中国珍惜与老朋友建立的友谊，”王说。 “中国对美政策保持高度连续性，根本遵循习近平主席提出的相互尊重、和平共处、合作共赢的原则。”&lt;/p>;&lt;p>;“中国的发展具有强大的内生动力和必然的历史逻辑。试图改造中国是不可能的，包围遏制中国更是不可能。”&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部消息，基辛格表示，虽然不在公职，但他关心美国-中国关系并支持最近改善关系的努力。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，基辛格表示，中美关系的稳定事关全球和平，试图遏制中国是“不可接受的”。&lt; /p>;&lt;p>;“无论多么困难，双方都应该平等相待，保持联系。试图孤立或分裂彼此是不可接受的。”外交部援引基辛格的话说。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格补充说，他相信华盛顿在上海公报中提出的一个中国政策的承诺不会被背叛。据外交部称。&lt;/p>;&lt;p>;在基辛格谈判达成的 1972 年具有里程碑意义的文件中，美国表示“承认台湾海峡两岸的所有中国人都认为只有一个中国，台湾是一个台湾”。中国的一部分”。使用“承认”而不是“接受”一词经常被认为是华盛顿一个中国政策含糊不清的一个例子。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中美关系跌至新低，外交秘密渠道是否仍然存在有效吗？&lt;/h3>;&lt;p>;王毅同时对台湾发出严厉信息，称台独与台海和平“不相容”，美国必须严格遵守上海公报确立的一个中国原则&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国真心希望台海稳定，就应该采取行动明确、公开反对台独，与台独势力的分裂活动划清界限，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;王说。 p>;&lt;p>;中国外交部周一宣布，已就台湾副总统兼总统候选人赖清德下个月在美国过境前往巴拉圭的计划向华盛顿提出抗议。&lt;/p >;&lt;p>;中国外交部表示，两人还讨论了乌克兰和人工智能问题，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;周二被问及基辛格此行时，美国国务院发言人马修·米勒表示，基辛格此行并不代表美国政府和北京在布林肯上个月访华期间向他通报了此次行程。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Victoria state’s shock axing of 2026 Commonwealth Games cheered in Australia as living costs surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228258/victoria-states-shock-axing-commonwealth-games-cheered-australia-living-costs-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 19:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/27ce12f4-e3c1-45f7-b5fe-f9d01046d84f_bb763f72.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于预算原因，澳大利亚维多利亚州 2026 年英联邦运动会令人震惊地取消井喷式的费用比最初估计的费用高出一倍多，在生活成本飙升的情况下已获得国内批准，但让参赛国家的运动员陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;维多利亚州州长丹·安德鲁斯 (Dan Andrews) 周二决定不举办 2026 年赛事，震惊了体育界和包括英联邦运动会联合会 (CGF) 在内的主要组织机构感到愤怒，因为物流和可能的建筑成本高于预期，导致官员无法按预算举办赛事。&lt;/p>;&lt;p>;本周《亚洲》联系了该地区的参赛国家，包括孟加拉国、印度、马来西亚、巴基斯坦和新加坡，但截至发稿时尚未收到任何有关此举对其运动员影响的回复。&lt;/p>;&lt;自去年 4 月维多利亚州被指定主办以来，奥运会的预算已从最初的 26 亿澳元激增至超过 60 亿澳元（约合 40 亿美元），而成本将是该州预计经济效益的两倍。 &lt;/p>;&lt;p>;即使退出奥运会，该州仍将继续为奥运会承诺的住房和世界级体育设施提供资金，主要是设施资金 20 亿澳元，经济适用房资金 10 亿澳元。安德鲁斯州长表示，州政府将很快对井喷进行“核算”，因为有人质疑这是否是由于复杂且未经测试的多城市模式（其中将使用多个地区城镇）的预算不足所致举办活动，或者成本受到通货膨胀的影响。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年初申办时，澳大利亚的消费者价格指数约为 3.5-5%。今天，这一比例为 7%。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的一场冗长的新闻发布会上，安德鲁斯州长表示，生活成本的上升对许多澳大利亚人造成了伤害，因此很难证明举办奥运会的合理性。&lt;/p>;&lt; p>;“你已经做出了最好的估计……你在一个相当不稳定的经济环境中开展工作，你得到了实际情况……你会不惜一切代价推进并实现这一目标吗？把你的钱从医院、学校和道路上拿出来，从各种不同的事情上拿出来支付，还是你做出我们今天宣布的决定？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这至少需要 60 亿澳元，而且可能远不止于此，我根本不会把这笔钱花在为期 12 天的体育赛事上。”&lt;/p>;&lt;p >;安德鲁斯还提到了可能会出现几种井喷的事实。&lt;/p>;&lt;p>;体育场和住房升级已经占了建筑成本上涨的一部分，并且“在服务、安全、交通方面存在不可预见的费用” …将支付给承包商以及为所有后勤人员提供服务的承包商的账单。”安德鲁斯补充说，该州还将节省拆除为奥运会搭建的临时建筑的成本，这些临时建筑可以活动结束后几个月。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚取消 2026 年英联邦运动会，归咎于主办赛事成本不断膨胀&lt;/h3>;&lt;p>;CGF 的一份声明也提供了井喷的线索，提到“价格上涨”围绕“村庄和场馆建设以及交通基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁斯的批评者指责他玷污了澳大利亚的国际声誉，而联合会和澳大利亚英联邦运动会则指责维多利亚政府“严重夸大”了成本澳大利亚英联邦运动会首席执行官还表示，政府忽视了仅在墨尔本举办比赛来降低成本的建议，但安德鲁斯周二表示，他的政府已经筋疲力尽。莫纳什大学体育和澳大利亚研究讲师汤姆·希南 (Tom Heenan) 表示，取消表明举办英联邦运动会等大型活动不值得。 “这个项目从一开始就有缺陷。将奥运会举办在区域中心凸显了其全球重要性的下降。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他州已拒绝取代维多利亚州主办该赛事，均以成本高昂为由。&lt;/p>;&lt;p>;珀斯市长巴兹尔Zempilas 在当地接受采访时表示，只会以合适的价格主办，而不是 70 亿澳元（47 亿美元）。新南威尔士州州长克里斯明斯立即排除了这个机会，称该州的财政状况很紧张。&lt;/p>;&lt;p>;许多网民和澳大利亚人支持安德鲁斯州长在一项很少有人关心的体育赛事上省钱的决定，并带有标签过去一天，#IStandWithDan 在 Twitter 上成为热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，很少有人愿意主办奥运会，维多利亚是唯一正式申请 2026 年赛事的人。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则指责安德鲁斯和他的政府对该州财政管理不善。&lt;/p>;&lt;p>;周三，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在接受当地采访时面临更多有关生活成本的抱怨，并被问及该国是否处于“危机”。&lt;/p>;&lt;p>;作为体育大国的澳大利亚在 2022 年英国伯明翰英联邦运动会上获得了最多的奖牌。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Samsung and Apple top global smartphone market in second quarter, while headwinds hit Xiaomi as industry’s worldwide sales continue to decline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228235/samsung-and-apple-top-global-smartphone-market-second-quarter-while-headwinds-hit-xiaomi-industrys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/5bfafa9a-9443-4894-b533-c69bb0a73e3f_eae3abde.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;截至 6 月份的三个月，三星电子和苹果继续主导全球智能手机市场根据 Counterpoint Research 的最新报告，2019 年 3 月 30 日，虽然引领高端手机市场，但该行业的全球销量连续第八个季度下降。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，全球第三大智能手机供应商小米面临着Counterpoint 在周二发布的报告中表示，同期中国和印度这两个最大市场面临逆风。&lt;/p>;&lt;p>;全球智能手机销量同比下降 8%，环比下降 5%。报告称，截至 6 月的三个月中，三星在第二季度的整体销量中位居行业首位，其市场份额为 22%，这得益于其 Galaxy A 系列智能手机在全球的强劲表现。然而，这家韩国巨头上一季度的总销售额比去年同期下降了 12%。&lt;/p>;&lt;p>;苹果 – 全球最有价值的公司，截至周二市值为 3 万亿美元 –根据 Counterpoint 的数据，第二季度的市场份额创下历史新高，达到 17%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管苹果公司上季度的全球总体销售额与去年同期相比下降了 2%，但位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司 -这家总部位于高端市场的公司凭借其在高端市场的实力，使其在印度（仅次于中国的全球第二大智能手机市场）的销量在截至 6 月份的三个月内增长了创纪录的 50%。&lt;/p>;&lt;p>;三星强劲的销售业绩苹果公司强调了全球智能手机市场的高端市场（每部手机售价超过 600 美元）如何不受整个行业更广泛限制的影响。&lt;/p>;&lt;p>;第二季度全球销售的智能手机数量超过五分之一据 Counterpoint 称，该产品属于高端市场。该公司表示，该细分市场是该时期唯一增长的细分市场，第二季度对整个市场的贡献达到了历史最高水平。&lt;/p>;&lt;h3>;苹果通过微信在线商店扩大了在中国的销售范围&lt;/h3>;&lt;据 Counterpoint 称，全球智能手机市场“现在似乎已经远远超过了快速增长阶段”。这表明，在经济放缓的情况下，越来越多的消费者持有设备的时间更长，这挤压了对入门级和中端市场手机的需求。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，总部位于北京的小米保持了第三名的位置根据 Counterpoint 的数据，第二季度全球智能手机销量排名第一，市场份额为 12%，但同期全球销量总体下降了 12%。&lt;/p>;&lt;p>;“该品牌正在寻求抵消影响随着其他市场的扩张和产品组合的更新，这种下降会出现。”该研究公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 上季度的销售额包括其 OnePlus 品牌的销售额，在全球市场中保持了 10% 的份额据 Counterpoint 称，尽管在西欧市场出现亏损，但智能手机巨头小米在印度推动实体零售扩张&lt;/h3>;&lt;p>;Vivo 占据了 8% 的市场份额上季度全球智能手机销量在三星的激烈竞争下，中国市场的增长大幅恶化。 Counterpoint 表示，它在印度和东南亚市场还面临来自 Oppo 的激烈竞争。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 18 日的中国 618 购物节是继 11 月双十一之后该国第二重要的电子商务活动， Counterpoint 表示，帮助遏制了国内智能手机销量的下滑。&lt;/p>;&lt;p>;但消费者支出疲软导致中国顶级零售平台运营商阿里巴巴集团旗下的淘宝和天猫业务集团以及京东没有报告商品总价值数据，公司过去曾利用这些来宣传他们在大型购物节期间运送产品的成功。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;不过，Counterpoint 表示，预计全球市场“将在未来几个季度缓慢复苏”。报告称，智能手机供应商可能会在 2023 年下半年推出新型号，这可能“吸引消费者更换和升级他们的设备”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s graft-buster charges doctor with fraud for allegedly tricking Hospital Authority out of HK$110,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228256/hong-kongs-graft-buster-charges-doctor-fraud-allegedly-tricking-hospital-authority-out-hk110000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 19:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/9a7b1642-c769-442f-bcb2-3f089f1d3939_68eb13d6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名医生涉嫌欺骗香港医院管理局付款，被控欺诈罪因他未履行的额外服务而被罚款超过 110,000 港元（14,077 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;黄文豪，33 岁，荃湾仁济医院住院医生，涉嫌就其工作时间作出虚假申报廉政公署周三表示，2017年至2019年期间，他到其他医院超过60次。&lt;/p>;&lt;p>;黄于2013年加入廉政公署，自2017年1月起一直担任仁济医院住院医生。 &lt;/p>;&lt;p>;廉政公署表示，黄先生的工作时间一般为工作日上午 9 点至下午 5 点，周六上午 9 点至下午 1 点。有时他会轮流值班。&lt;/p>;&lt;p>;反贪机构指，黄先生在屯门医院服务的出勤记录上作出虚假申报，欺骗医院管理局向他支付港币11万元。急症室。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法学教授被控诈骗逾70万港元租金索赔&lt;/h3>;&lt;p>;医院管理局为医务人员按小时提供特别酬金，以供他们在外执行额外任务廉政公署表示，他们的“正常职责”，以应对过多的服务需求。&lt;/p>;&lt;p>;因医院管理局转介的贪污投诉而展开的调查发现，黄在仁济医院的正常工作时间与他在仁济医院的正常工作时间重叠。 2017年至2019年间，黄先生在屯门医院的工作时间超过60次，总计170小时。&lt;/p>;&lt;p>;黄被反贪机构指控一项诈骗罪，并获保释。预计他将于周五在西九龙法院出庭。&lt;/p>;&lt;h3>;“地缘政治紧张局势可能进一步损害香港的全球腐败排名”&lt;/h3>;&lt;p>;医院管理局在调查过程中提供全力协助反贪机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;“廉政公署提醒公职人员通过教育和宣传，坚守高标准的廉洁意识，以满足公众期望，维护公众信任。”&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s crypto crimes expose capital-control loopholes, as millions in virtual currency seized]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228244/chinas-crypto-crimes-expose-capital-control-loopholes-millions-virtual-currency-seized?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/f6723741-8133-4b68-a676-fbff17519fd7_f9db10ef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;近几个月来，中国警方似乎加大了对加密货币相关犯罪的打击力度– 他们在几个突出案件中的大举查获表明，人们如何利用虚拟货币来绕过北京对人民币的严格控制。&lt;/p>;&lt;p>;随着今年人民币兑美元逐渐贬值，贬值幅度达到了2019年以来第四次7:1，资本外流呈上升趋势。人民币汇率上升意味着需要更多人民币才能购买美元，而人民币目前比一年前贬值约 6.5%。&lt;/p>;&lt;p>;周二，湖北省荆门市警方讨论了一起广泛使用虚拟货币逃避监管的网络赌博案件。据称，涉及总流通量 4000 亿元人民币（554 亿美元），涉及人数超过 50,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;警方没有透露使用的是哪种虚拟货币，但表示他们已经成功冻结了多个虚拟货币。账户总价值达 1.6 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;中国经济学家呼吁在电子人民币采用缓慢的情况下审查严格的加密货币禁令&lt;/h3>;&lt;p>;在周一的另一起案件中，中央警方山西省表示，他们破获了一起涉及价值 3.8 亿元人民币 USDT 的洗钱案件，USDT 是香港公司 Tether 发行的反映美元价格的稳定币。&lt;/p>;&lt;p>;国家税务总局该国外汇监管机构外汇局已实施多种措施来监控跨境资本流动。&lt;/p>;&lt;p>;它还对违规者处以罚款——6 月底有 10 家公司或个人被罚款——以“帮助维持外汇市场”然而，最近的虚拟货币案件暴露了中国资本管制体系的漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;中国监管机构长期以来一直禁止比特币等加密货币的开采和交易和以太坊，理由是它们对金融体系构成了威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里，北京一直在推出其中央银行数字货币 - 称为电子元或 e-CNY -全国范围内正在进行一系列试点计划。这是中国的数字形式的官方货币，具有相同的价值，可以像现金一样使用应用程序进行转让。&lt;/p>;&lt;p>;许多加密货币矿工或交易者随后转入地下或转移到海外，包括可能成为加密货币的香港”根据国际金融研究所的数据，尽管亚洲新兴市场出现了强劲的资金流入，但 6 月份已连续第六个月从中国债务中减免了债务。&lt;/p>;&lt;p>;上个月中国债务减免总额为 15.9 亿美元，而同期为 4.19 美元其数据显示，5 月份的资金流入为 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;IIF 表示，6 月份中国股市从海外资金流入 19.3 亿美元，而 5 月份的流入金额为 1.26 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;大西洋理事会上个月的一份报告显示，过去两年，为了应对中国政策和中美紧张局势加剧，外国基金经理也大量抛售中国证券。&lt;/p>;&lt;p>;“国际机构投资者已经自2022年初以来，中国已净卖出约1万亿元人民币的债券。”报告称。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to sell US$1.7 billion of government bonds in Hong Kong in August to promote yuan’s internalisation, tap cheaper money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3228242/china-sell-us17-billion-government-bonds-hong-kong-august-promote-yuans-internalisation-tap-cheaper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/e275c862-088e-470e-bf57-e9bb68efb6fd_7b05863d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国内地将在香港发行120亿元人民币（16.6亿美元）的政府债券随着北京方面继续努力在国际上推广人民币，并在与美国的收益率差距扩大的情况下利用更便宜的资金，香港将于下个月发行债券。&lt;/p>;&lt;p>;中国财政部在一份声明中表示，该债券将于 8 月 2 日开始发行周三在其网站上。此次发行的具体细节将在香港金融管理局（HKMA）的货币市场中央结算系统披露。&lt;/p>;&lt;p>;该批次是中国内地计划今年在香港发行的300亿元人民币主权债券的一部分年。上个月，财政部在香港发售了首批离岸债券，募集资金120亿元，吸引了投资者的强烈需求。&lt;/p>;&lt;p>;这些债券的期限分别为两年期、三年期和五年期。 10年期，票面利率从2.2%到2.71%不等。&lt;/p>;&lt;p>;香港等离岸市场对人民币计价金融产品的需求一直在增加，巴西、沙特阿拉伯等国家都同意这一点放弃美元并在贸易结算中使用人民币。&lt;/p>;&lt;p>;同时，香港的目标是通过促进人民币国际化来巩固其作为全球金融中心的地位。&lt;/p>; &lt;p>;香港目前是全球最大的离岸人民币市场，处理全球约 75% 的人民币结算。截至去年底，中国离岸人民币存款达1万亿元。&lt;/p>;&lt;p>;中国正依靠其货币政策与全球其他主要经济体的差异来降低融资成本。中国人民银行上个月将政策利率和贷款优惠利率均下调了 10 个基点，预计今年剩余时间将进一步降息以提振经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;同时，美联储人们普遍预计储备金今年将至少提高一次美国基准借贷成本，以平息粘性通胀。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国10年期政府债券之间的收益率利差目前为1.13个百分点，据彭博社数据，较年初的1.05个百分点扩大。&lt;/p>;&lt;p>;为了丰富人民币金融产品的范围，香港证券交易所去年推出了双柜台交易设施本月，允许本地和海外投资者在交易包括腾讯控股和阿里巴巴集团在内的 24 家选定公司时在人民币和港元之间进行兑换。&lt;/p>;&lt;p>;金管局总裁余伟文，在 6 月份的一次会议上表示，即将推出的下一个主要产品可能是推出中国政府债券的离岸期货。&lt;/p>;&lt;p>;8 月份的债券发行将标志着中国连续 15 年发行人民币计价债券香港政府债券。财政部累计出售境外债筹集资金2730亿元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong DSE 2023: ethnic minority, special needs students look to the future after earning university places]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3228249/hong-kong-dse-2023-ethnic-minority-special-needs-students-look-future-after-earning-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 18:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/4b399339-4895-4f46-a8bd-fe08af439c13_0011c6c3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Gwyneth Tajanlangit Singculan 周三早上收到香港高考成绩的那一刻，她打电话给妈妈分享这个好消息。&lt;/p>;&lt;p>;这名菲律宾学生在中学文凭考试中最好的五门科目中取得了 25 分，获得了在香港大学攻读景观研究的有条件录取通知书&lt;/p>;&lt;p>;这名19岁的考生是4月21日至5月18日期间参加今年考试的48,762名考生之一。在她收到成绩的前一天，香港考试及评核局表示，有四名学生七科均获得满分 5**。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 DSE 考试高分 4 人中，有 2 人前往城市学习医学&lt;/h3>;&lt;p>;Singculan 于 2017 年离开菲律宾移居香港2019年，以中三学生身份加入香港道教总会圆玄学院第三中学，不懂中文。&lt;/p>;&lt;p>;她来港仅一年，就参加GCSE中文考试免除进一步参加 DSE 考试。&lt;/p>;&lt;p>;如果非华语学生在小学和中学学习标准化形式的语言时间少于六年，则可以参加试卷。 &lt;/p>;&lt;p>;回想起来，Singculan 说她会利用上下班、放学期间以及睡前的空闲时间，用自制的抽认卡背汉字。她还在校园里一遍又一遍地写下它们。&lt;/p>;&lt;p>;但她的努力得到了回报，她的科目获得了 9 级的成绩，这是最高资格，相当于 DSE 满分 5**。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她出生于加拿大的印度同学 Avneek Kaur Brar 在参加 GCSE 汉语考试时获得了 9 级的成绩。&lt;/p>;&lt;p>;这位 18 岁的女孩在她最好的五项考试中也获得了 24 分。她在 DSE 考试期间学习了一些科目，并表示她希望在该市的一所大学学习科学，这样她就可以成为一名牙医。&lt;/p>;&lt;p>;“总是存在这些刻板印象，比如少数族裔无法取得与其他族裔一样多的成就“我认为，随着时间的推移，这些刻板印象肯定会减少，因为少数民族……他们肯定工作更努力，”她说&lt;/p>;&lt;p>;Singculan 表示，她的家人过去曾面临过歧视，她希望自己的努力能够让任何怀疑者闭嘴。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有经历过歧视，但我妈妈却经历过。有一次她正在接受采访。她在等候区，然后一个英国人走近她，问道：“哦，菲律宾人也可以当老师吗？”她说。 “我希望取得高成就，让家人为我骄傲，并提供更好的生活条件。”&lt;/p>;&lt;h3>;《一切都是中文》：香港少数族裔学生碰壁&lt;/h3>;&lt;p>;今年的文凭试考生还包括3,898名有特殊教育需要的学生，其中14名来自香港红十字会开办的两所特殊学校。&lt;/p>;&lt;p>;香港红十字会肯尼迪中心21 岁的学生杨乐天在最好的五门科目中获得了 18 分，并表示他想进入城市大学商学院，为数字营销职业铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;杨乐天被诊断出患有遗传性疾病九岁患杜兴氏肌营养不良症，需要使用电动轮椅出行，必须定期去医院检查。&lt;/p>;&lt;p>;“我很容易疲倦，写字也比别人慢。”这位学生有资格获得 75% 的额外考试时间。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，他面临的额外挑战常常让他在复习期间感到压力。但他总是通过提醒自己尽力而为来回应这些质疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我总是告诉自己，由于我的身体状况，将来可能很难找到工作并取得成功。”如果我不努力学习，”他说。 “所以我必须坚持下去。”&lt;/p>;&lt;p>;香港红十字会亚历山德拉公主学校的部分学生也凭借出色的运动能力获得了升读大学的机会。&lt;/p>;&lt;p >;周朗浩，19岁，通过学生运动员学习支援及入学计划，获录取入读岭南大学文化研究课程。&lt;/p>;&lt;p>;受香港在世界各地体育赛事中取得成功的启发，该计划于2022年推出，旨在支持优秀学生运动员接受大学教育。&lt;/p>;&lt;p>;作为该市轮椅击剑队代表的周先生表示，他从未想过自己的体育生涯会帮助他在大学获得一席之地。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“该计划也会激励其他香港学生运动员，”他说，并补充说，他希望香港也能在艺术和音乐等领域支持其他学生，而不是强调他们的考试成绩。&lt;/p>; &lt;h3>;香港有特殊需要的青少年与艺术家合作，释放创造力&lt;/h3>;&lt;p>;19岁的袁咏琪也通过该计划获得了岭南大学的学位，并表示她将学习动画和数码艺术，而不是学习动画和数码艺术追求她的残疾人乒乓球事业。&lt;/p>;&lt;p>;“我想证明香港也可以拥有自己的动画领域，”袁说，鼓励她的同龄人发展体育以外的兴趣。&lt;/p>;&lt; p>;“我们必须全面发展，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China hits out at ‘a certain country’ it says is hindering the tech development of others]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228236/china-hits-out-certain-country-it-says-hindering-tech-development-others?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 17:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/39f34bbd-37d8-4e1d-b248-0ba52d1bf2cd_7f3b85dd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国指责“某个发达国家”试图创建“专属俱乐部”并在联合国安理会关于人工智能的会议上，中国驻联合国大使张军在周二于纽约举行的讨论中也呼吁建立“非歧视性的环境”。某些发达国家为了谋求技术霸权，以各种借口和行动谋求打造排他性小俱乐部，恶意阻碍科技发展张说，中国坚决反对这些举动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国实体转向人民日报审查人工智能以避免政治地雷&lt;/h3>;&lt;p>;在关于人工智能给国际和平与安全带来的机遇和风险的会议上，张表示，该技术可用于缩小全球南北之间的发展差距。&lt;/p>;&lt;p>;“国际社会应共同努力，确保发展中国家各国平等享受人工智能技术带来的发展红利，不断增强在该领域的代表性、发言权和决策权。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，人工智能的“根本目的”应该是促进全球经济发展各国应秉持负责任的防务政策，反对利用技术解决冲突。&lt;/p>;&lt;p>;中国特使表示：“人工智能是为了谋求军事霸权或损害他国主权和领土完整，避免滥用、无意误用甚至故意误用人工智能武器系统。”在北京发布新的管理人工智能开发商的规则后，经过多年对科技行业的限制和限制，这些规则给予了更多支持。&lt;/p>;&lt;p>;总理李强上周也发出了强烈信号，表示北京支持像这样的平台公司的发展百度和阿里巴巴推出了众多人工智能模型。李克强表示，政府将鼓励与这些科技巨头定期沟通，以完善政策并支持可持续增长。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面的一些人工智能政策包括限制深度假货的传播——图像、音频或视频被操纵成看起来和听起来像其他人——以及聊天机器人的规则，或能够理解复杂查询并提供简洁答案的计算机程序。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，参议院情报委员会主席、美国参议员马克·华纳 (Mark Warner) 表示，中国“在自我监管方面非常领先”华盛顿需要尽快采取行动并推出自己的措施。&lt;/p>;&lt;p>;在安理会会议上，张敦促国际社会“将道德放在第一位”并考虑该技术的潜力影响。张说：“要逐步建立健全人工智能伦理规范、法律法规和政策体系。”并允许各国建立符合本国国情的治理体系。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Raise cattle on a balcony: China flat owner who kept 7 cows on verandah ordered to remove animals after neighbours complain of smell and noise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227994/raise-cattle-balcony-china-flat-owner-who-kept-7-cows-verandah-ordered-remove-animals-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/5d2f3e78-d04f-4b17-80e5-e331f2ca87d1_3525a3fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国五楼住户的故事震惊内地社交媒体&lt;/p>;&lt;p>;在中国西南部四川省一栋居民楼的阳台上，七头小牛在阳台上享用美食的视频片段在抖音（TikTok 的大陆版）上被观看了 400 万次。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该住宅小区的一位住户表示，这些牛只在该小区待了一天，邻居们就因为牛的叫声和恶臭而向当局报警。&lt;/p>;&lt;p>;这些牛被城市管理官员移走了。 7月14日，凤凰周刊报道。&lt;/p>;&lt;p>;社区党委书记张大有告诉风棉新闻，这些小牛每只体重在10至20公斤之间。&lt;/p>;&lt;p>;据风棉新闻报道，自它们被移走，物业管理人员和保安与试图将它们偷偷带回公寓的牛主人展开了一场意志斗争。&lt;/p>;&lt;p>;网上观察者对牛阳台感到震惊&lt;/p>;&lt;p>;“我相信牛从来没有想过有一天它们可以住在一栋大楼里，”一个人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“可怜的小牛，被挤在这么小的阳台上， ”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;第三位网友补充道：“至少证明了这栋楼的质量不错。”&lt;/p>;&lt;p>;小区里住的是附近村民搬来的人，可能解释一下情况。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，一位居民抱怨很多家庭在单位里养鸡，吵闹，并补充说鸡是一回事，牛又是另一回事。&lt;/p>;&lt;p>;一些社会人士媒体观察人士对村民搬迁后失去原有生活方式表示理解。&lt;/p>;&lt;p>;“那里的人一辈子都生活在农村，习惯了在院子里养家禽、种蔬菜。” ”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;过去也曾报道过类似的情况。&lt;/p>;&lt;p>;7月15日，一名来自中国北方黑龙江省的妇女抱怨一位年长的邻居仍继续着自己的农耕习惯。 &lt;/p>;&lt;p>;该妇女说，她的家人被迫搬出，因为他们担心这种气味可能会损害她一岁孩子的健康。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PC maker HP stresses commitment to China as it seeks to diversify manufacturing to Thailand, Mexico]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228237/pc-maker-hp-stresses-commitment-china-it-seeks-diversify-manufacturing-thailand-mexico?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/32d62c68-2457-4fc5-873e-cd0ed1345afb_92b043c3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国个人电脑巨头惠普在媒体报道称其在中国生产的承诺后强调了其对中国制造的承诺正在将生产转移到国外，以减轻供应链风险。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于加利福尼亚州的公司（前身为惠普）计划今年将数百万台消费和商用笔记本电脑的生产转移到泰国和墨西哥据《日经亚洲》周二援引知情人士的话称，这是实现供应链多元化的“首次实质性举措”。&lt;/p>;&lt;p>;这家全球出货量第二大的个人电脑制造商（仅次于中国联想）也报告称，苹果公司打算明年将部分笔记本电脑生产转移到越南。&lt;/p>;&lt;h3>;苹果通过微信在线商店扩大在中国的销售范围&lt;/h3>;&lt;p>;“中国是我们全球供应中非常重要的一部分惠普在回复《日经新闻》报道的电子邮件中表示，“我们将继续致力于我们在重庆的业务，”惠普指的是自 2010 年以来一直在中国西南部运营的占地 20,000 平方米的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;惠普还表示一直致力于“提高全球供应链的弹性”。 “过去三年的一个重要教训是需要增加灵活性，越来越多的客户需要多源生产。”&lt;/p>;&lt;p>;惠普于 1985 年进入中国市场，在中美地缘政治紧张局势加剧以及 Covid-19 大流行造成供应链中断之后，越来越多的美国企业寻求减少对中国的依赖，戴尔就是其中之一。&lt;/p>;&lt;p>;戴尔，全球第三大个人电脑公司出货量排名第一的供应商已决定到 2024 年停止使用中国制造的半导体，并可能到 2025 年将约 50% 的生产转移出中国。苹果还将部分生产转移到越南和印度等地。&lt;/p>;&lt;该公司周一在其网站上的一篇博客文章中表示，惠普将“将某些生产转移到其他地点，以创造灵活性并降低风险”。其中包括去年在墨西哥增加了个人电脑生产，以建立“长期制造基地”，扩大在印度的制造活动以支持该国的数字印度计划，以及在新加坡、马来西亚和泰国建立制造业务，作为努力在东南亚扩张。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，由于供应和人才的集中以及庞大的消费市场，中国仍然是跨国公司的重要生产基地。&lt;/p>;&lt;p>;惠普表示在周三的声明中，该公司看到了在中国发展业务的“重大机遇”，并补充说，该公司最近在重庆开设了一个新的研发中心，专注于为客户开发计算创新。&lt;/p>;&lt;p>;第二季度研究公司 Counterpoint 的数据显示，今年全球个人电脑出货量同比下降 15%，但较上一季度增长 8%，这是市场稳定的早期迹象。&lt;/p>;&lt;p>;惠普经受住了市场下滑的考验。优于大多数。上季度其出货量仅下降 1%，至 1,330 万台，受到销售过剩库存和 Chromebook 销量小幅增长的支撑。它是本季度表现最好的 Windows PC 制造商，仅次于苹果公司，苹果公司的出货量增长了 8%，达到 550 万台。&lt;/p>;&lt;p>;尽管出货量下降了 18%，达到 550 万台，但联想仍保持领先地位。根据 Counterpoint 的数据，本季度销量为 1,420 万台。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain’s MI6 chief says his spies are using AI to disrupt flow of weapons to Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228240/britains-mi6-chief-says-his-spies-are-using-ai-disrupt-flow-weapons-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 18:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/ad4493e0-9b8e-454a-a4d2-93d47c2c1b26_7fba2462.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国间谍已经在使用人工智能来阻碍向俄罗斯供应武器。英国军情六处负责人周三表示，预测西方间谍将越来越多地关注敌对国家对人工智能的恶意使用。&lt;/p>;&lt;p>;在一次演讲中，他将机器学习描述为一种巨大的潜在资产和理查德·摩尔表示，英国外国情报机构的工作人员“正在将他们的技能与人工智能和大量数据相结合，以识别和阻止武器流向俄罗斯，以用于对付乌克兰”。摩尔表示，对于他的机构来说，“一个最重要的战略重点”是，“我们将越来越多地承担获取敌对国家如何以破坏性、鲁莽和不道德的方式使用人工智能的情报的任务”。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔，他此前曾警告称，西方在人工智能竞赛中落后于竞争对手，他表示，他的服务“与我们的盟友一起，打算赢得这场掌握人工智能道德和安全使用的竞赛”。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示人工智能不会取代对人类间谍的需求，认为在机器学习快速发展的时代，“人的因素”仍然至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“随着人工智能在开源的海洋中搜寻，将会有更大的他说：“用一只投得好的苍蝇着陆的价值，是它的网无法触及的秘密。”&lt;/p>;&lt;p>;他认为，“在正确的地方，人类特工的独特特征将变得静止更重要”，强调间谍“影响政府或恐怖组织内部决策”的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;军情五处间谍负责人称俄罗斯、中国和伊朗是英国的首要威胁&lt;/h3>;&lt;p>;摩尔也表示在布拉格的英国大使官邸告诉听众，俄罗斯在乌克兰的军事行动已经失去动力，“俄罗斯军队恢复势头的前景似乎很小”。&lt;/p>;&lt;p>;他说乌克兰的反攻正在被证明“艰苦的磨练”，但他对成功感到乐观。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔表示，弗拉基米尔·普京总统的政府受到“唯利是图、内讧和冷酷无能”以及瓦格纳集团雇佣军领导人叶夫根尼·普里戈津的叛变的困扰“暴露了普京所领导的不稳定独裁政权的不可阻挡的腐朽”。&lt;/p>;&lt;p>;他指责俄罗斯利用瓦格纳作为非洲帝国主义的工具，为中非共和国、马里和其他国家的领导人提供了保护的“浮士德条约”，以换取将矿产财富移交给俄罗斯。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳领导人的流亡结束了叛乱，但留下了对普京权力的质疑&lt;/h3>;&lt;p>;摩尔还指责伊朗加剧了进一步的冲突通过向俄罗斯提供无人机和其他武器来对付乌克兰 — — 他说这一政策“引发了德黑兰政权最高层的内部争吵”。&lt;/p>;&lt;p>;公开谈论间谍活动对英国来说仍然是新鲜事。情报服务。直到 1992 年，政府甚至拒绝承认军情六处的存在，其领导人也很少发表公开演讲。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔选择在捷克首都发表周三的讲话，这里是 1968 年“布拉格之春”自由运动的发源地摩尔自近三年前成为秘密情报局（军情六处）负责人以来唯一一次公开演讲也谈到了人工智能带来的力量和威胁。在 2021 年 11 月的讲话中，他指责西方国家在应对人工智能的颠覆性影响方面行动迟缓，并且落后于那些向人工智能和其他尖端技术“投入资金和野心”的对手。&lt;/p>;&lt;p>;在演讲中，他表示中国是该机构的“唯一最优先考虑的对象”，并表示英国及其盟友“必须勇敢地面对并阻止俄罗斯违反国际规则体系的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;三个月后，俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>