<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[StartmeupHK Festival showcases Hong Kong’s flourishing innovation and technology sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/startmeuphk-festival-2023/article/3243199/startmeuphk-festival-showcases-hong-kongs-flourishing-innovation-and-technology-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;StartmeupHK Festival于11月圆满结束了为期一周的系列活动、联谊活动和投稿比赛17 日，来自 85 个国家和地区的超过 12,000 名参与者和 16,000 名在线观众参加了香港各地的活动。&lt;/p>;&lt;p>;这一年度活动由投资香港 (InvestHK) 主办，展示了香港蓬勃发展的创新科技行业，来自世界各地的初创企业、投资者、全球商界领袖和企业家出席了会议，探讨了 Web3、健康科技、房地产科技、绿色科技和 Gamefi 等领域的发展。&lt;/p>;&lt;p>;主题为“未来” Unlimited”，该节日以小组讨论为特色，代表商业和初创行业的 600 多名演讲者就信息和技术 (I&amp;T) 领域的发展以及它们如何推动未来的变革交换了见解。初创企业、投资者和潜在合作伙伴之间还举行了超过800场一对一的商业配对会议，以探索商机。&lt;/p>;&lt;p>;活动除了香港各地的社区活动外，还包括八项主要活动。曼谷还举办了一场卫星活动，高管和创新者讨论了培育创新和增长的企业战略。&lt;/p>;&lt;p>;今年选择的场地包括海洋公园和尖沙咀海滨长廊，使该节日能够充分利用这些地点的多元化氛围，为参与者创造身临其境的体验，因为该活动标志着回归面对面形式。&lt;/p>;&lt;p>;香港充满活力的初创生态系统继续展现弹性，吸引创新企业家和全球资本。这座城市不仅促进了独角兽企业的成长，而且还是各类专门从事金融科技、零售科技、健康科技、物联网 (IoT) 和房地产科技的初创企业的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;开幕式上，“比赛开始！ 2023”，香港政府署理财政司司长黄伟纶表示，香港快速增长的初创企业社区目前拥有创纪录的 4,000 家公司数量。他补充道：“这些数字非常令人鼓舞，表明香港具备培育和支持初创企业的一切必要要素。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;其他主要演讲者也表达了类似的观点，其中包括香港创新科技及工业局局长孙东教授。他在2023年亚洲创业世界杯总决赛上发表讲话时表示，香港被公认为世界级金融中心，并“致力成为国际创新科技中心，使香港成为初创企业蓬勃发展的理想目的地”。 &lt;/p>;&lt;p>;投资推广署署长刘嘉华也表达类似观点。她表示：“尽管宏观经济不确定性带来持续挑战，香港的初创生态系统仍表现出非凡的韧性和增长。”她补充说，政府将继续实施吸引大公司、初创企业、人才和资本的策略。&lt;/ p>;&lt;p>;该节日探讨了我们日常生活各个方面所面临的挑战，并探讨了潜在的创科应用如何提供解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;可持续发展已成为所有行业的关键主题。团结香港基金主席陈智思在“香港圣加仑研讨会 - 2023年大湾区论坛”上发表关于大湾区的主题演讲时，强调了区域内合作将可持续商业实践纳入商业模式的作用。香港科技大学首席发展策略师陆恭蕙强调了家族办公室在推动资本流向可持续企业方面的作用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“1.5°C 峰会——技术影响的决定性十年”上也出现了类似的信息，该峰会重点关注气候变化和可持续发展。 Undivided Ventures 的联合创始人兼执行合伙人亚历山大·本特 (Alexander Bent) 致力于投资建筑环境中的早期公司，他带头呼吁各组织投资于具有社会责任感的公司，并解决可持续发展方面的问题，以保持其竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;“2023年后的房地产”会议探讨了住房和可持续发展问题的潜在创科解决方案。这次为期一天的活动包括主题演讲、小组讨论以及与商业和技术领袖的小组对话，其中一位是信和集团副总监（创新）Andrew Young。会议讨论了住房行业的各个方面，以及房地产开发商和房地产科技初创企业之间合作寻找解决方案以帮助该行业实现脱碳目标的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能 (AI) 和房地产技术的作用Web3 在由风险投资和加速器公司 Brinc 主办的“2023 年亚洲健康创新峰会”上得到了重点关注。此次峰会为来自卫生部门的地区初创企业、专业人士和投资者提供了交流想法的平台。&lt;/p>;&lt;p>;讨论的重点是人工智能（尤其是生成式人工智能）对医疗保健、劳动力转型和新兴创新的影响，与香港 Insilico Medicine 负责人 Frank Pun 博士一起强调了其在生成实验数据以帮助患者方面的潜力，特别是当医疗保健专业人员面临新的或相对未知的疾病时。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些社区活动提供了探索新想法和与新人建立联系的机会。其中一项活动是由传播公司 Louder Global 组织的“Louder Connect”，该活动强调了女性企业家面临的挑战。投资推广署 StartmeupHK 主管 Jayne Chan 强调了香港女性初创企业领导者的数量，但强调香港投资者需要支持女性人才，以提升她们在科技经济中的作用。&lt;/p>;&lt;p >;通过比赛，进一步提升了节日的气氛。创智赢家 (Shark Tank) 式的创业大赛是初创企业和学生创新想法的温床，而在香港科技园举行的 2023 年创业世界杯 (SWC) 亚洲决赛则见证了各支队伍争夺最高奖项的情况。来自全球领先公司和风险投资公司的首席执行官的面前。获胜团队 i2cool 是一家采用被动辐射冷却技术的节能服务提供商，获得了在 12 月于旧金山举行的 SWC 总决赛中角逐全球冠军的机会。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Jumpstarter 2023 Tech by the Harbor 活动展示了由阿里巴巴创业者基金 (AEF) 组织的全球推介竞赛，入围初创企业展示了他们的创新理念和解决方案。 AEF 是《南华早报》所有者阿里巴巴集团控股公司的一项非盈利计划。&lt;/p>;&lt;p>;今年 Jumpstarter 竞赛的获胜者是 Allegrow Biotech，这是一家总部位于香港的生物技术公司，致力于开发具有成本效益的产品细胞治疗产品和治疗。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7 arrested as Hong Kong customs foils contraband cigarette smuggling activities worth HK$100 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243219/7-arrested-hong-kong-customs-foils-contraband-cigarette-smuggling-activities-worth-hk100-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 15:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员在两次行动中逮捕了七人，并查获了价值 1 亿港元（1,280 万美元）的黑市香烟。假期前一周严厉打击海上走私活动。&lt;/p>;&lt;p>;进口文件上称这些货物为圣诞灯、花盆和家居用品，这些藏品被隐藏在五个集装箱中，这些集装箱从中国大陆、台湾和台湾运来。据泰国海关周三称，将于 11 月 15 日至 27 日期间在泰国进行。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该行动的消息人士称，他相信这批货物包括 20 个卷烟品牌，是为当地市场准备的。市场。其余的注定要出口到其他地方，例如澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;“为了避免被发现，[国际香烟走私]集团正在使用一种称为旋转木马的诡计来保持非法烟草产品的流通消息人士称，“经过不同的国家，然后被走私到最终目的地。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;他表示，除了中国大陆、台湾和泰国外，该集团还对其他司法管辖区使用了此类策略，包括柬埔寨、马来西亚、韩国和越南。&lt;/p>;&lt;p>;在这两年中，在打击海上走私活动一周行动中，海关税务罪案调查科人员选取五个货柜进行检查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关两次行动检获价值2亿港元的私烟&lt;/h3>;&lt;p>;高级督察林伟杰表示，其中三个货柜来自广东省南沙港，其余两个则来自台湾和泰国。&lt;/p>;&lt;p>;约2,800万支未征税香烟，估计市价为港元他补充说，在五个集装箱中发现了价值 1 亿美元的非法烟草产品。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信这些非法烟草产品是运往香港和海外市场，以满足圣诞节和新年假期期间的需求。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些犯罪团伙利用节日前繁忙的海运物流服务走私违禁品并逃避侦查，并补充说，他们希望“他们的货物在节日期间在管制站受到更少的审查”。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;操作过程中，海关人员逮捕了七名涉嫌处理私烟的男子，最高可判处两年监禁及一百万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;这七名嫌疑人年龄介乎 24 岁至 63 岁，其中包括两名董事一家物流公司和五名司机。他们已获保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;高级检查员表示，海关仍在调查烟草产品的原产地和预期目的地，不排除进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;h3>;非法香烟自香港提高烟草税以来，查获价值7亿港元的走私品&lt;/h3>;&lt;p>;最新的查获行动使今年迄今查获的违禁品总价值达22.1亿港元。海关今年检获的6.42亿支未税香烟，如果是合法进口的话，可带来15.1亿港元的税收收入。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员去年全年检获7.32亿支非法香烟，价值20.1亿港元 –这是自二十年前有记录以来最大的年度收获量。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cocaine-like price hike: China’s new cancer drug is approved in the US but will cost 30 times more]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243209/cocaine-price-hike-chinas-new-cancer-drug-approved-us-will-cost-30-times-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 15:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一款由中国科学家研发、最近获得美国FDA批准的抗癌药物，在美国的售价将是中国的30倍以上，另外两种中国抗癌药物在美国市场也将经历类似的价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即使在美国价格大幅上涨，中国抗癌药物的定价仍将明显低于同类药物&lt;/p>;&lt;p>;周一，总部位于加利福尼亚州的 Coherus Biosciences 与上海君实生物科技有限公司合作销售其特瑞普利单抗药物，该公司公布了 Loqtorzi 的价格，该药物在美国的销售名称为 Loqtorzi。&lt;据中国癌症信息网站称，在中国，单剂量特瑞普利单抗的价格约为 2,000 元人民币（280 美元）。 Coherus 在周一向美国证券交易委员会提交的文件中写道，在美国，单剂量小瓶的批发价格为 8,892.03 美元。美国价格是同种药品在中国上市价格的31倍以上。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 FiercePharma 分析网站的数据，调高后的价格仍将比美国最畅销的 PD-1 抗体药物 Keytruda 低 20%。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，该药品的价格是按照参加国家医保的价格计算的，并非批发价。然而，根据国家医疗保险管理局的数据，截至去年年底，95%的中国公民加入了基本医疗保险——几乎实现全民覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;药品价格上涨幅度与非法可卡因市场。美国媒体报道称，美国市场价格是毒品原产地哥伦比亚价格的 40 倍。&lt;/p>;&lt;p>;继特瑞普利单抗获得美国食品和药物管理局 (FDA) 批准后，又有两种中国制造的抗癌药物上市本月获得在美国发行的批准。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;中国生物制药公司和记医药开发的口服药物呋喹替尼于 11 月 9 日获批用于治疗患有既往治疗过的转移性结直肠癌的成人。&lt;/p>;&lt;p>;Efbemalenograstim alfa，由全球生物制药子公司 Evive Biotech 开发的注射药物杭州一帆制药有限公司的 Fruquintinib 于 11 月 16 日获得批准，用于治疗化疗引起的中性粒细胞减少症，或一种白细胞水平低下。&lt;/p>;&lt;p>;Fruquintinib，将由日本东京以商品名 Fruzaqla 在美国上市武田制药公司也将面临与特瑞普利单抗类似的价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;一盒 21 粒药丸，每粒含 5 毫克该药物，在中国的售价约为 7,500 元人民币（1,050 美元）。转至中国医疗新闻网站医谷。根据武田的一份处方文件，同等数量的药物在美国的批发价为 25,200 美元，是中国成本的 24 倍。&lt;/p>;&lt;p>;美国制药公司声称，这种药物的成本很高。研究和开发是该国药品价格的背后因素，但去年发表在《美国医学会杂志》上的一项研究对这一观点提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;美国的新药价格是世界上最高的，但根据该研究，该国的联邦健康保险机构历来没有能力协商这些价格。&lt;/p>;&lt;p>;作者发现，在他们研究的 60 种药物中，占美国批准的所有药物的五分之一他们的研究时间段为 2009 年至 2018 年，估计的研究成本与药品的上市价格之间没有关联。&lt;/p>;&lt;p>;“制药公司收取市场能够承受的费用，”研究人员表示。这受到药物需求、患者是否需要持续服用以及现有市场竞争的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家开发出胰腺癌早期筛查方法&lt;/h3>;&lt;p>;特瑞普利单抗获批时，有人猜测，与美国市场上的主要竞争对手相比，该药物的定价可能会大幅折扣。这源于制药巨头礼来公司 (Eli Lilly) 承诺，他们正在寻求 FDA 批准的中国 PD-1 抑制剂如果获得批准，将享受 40% 的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;但在特瑞普利单抗获得批准后的投资者电话会议上，丹尼斯Coherus 首席执行官 Lanfear 表示，据 FiercePharma 称，如此“大幅”降价是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;Keytruda 是新泽西州默克公司的特瑞普利单抗主要对应产品，也在中国销售据 FiercePharma 称，其进入市场时的标价是美国价格的一半。&lt;/p>;&lt;p>;呋喹替尼是一种被批准用于治疗转移性结直肠癌患者的口服药物，是第一个被批准用于治疗转移性结直肠癌的非化疗治疗选择。十多年来患有各种类型癌症的患者。它于 2018 年首次获得中国国家药品监督管理局 (NMPA) 批准。&lt;/p>;&lt;p>;结直肠癌（始于结肠或直肠）是第三大最常见癌症，也是癌症相关死亡的第三大原因根据美国癌症协会的数据，对于美国男性和女性来说。武田在关于该药物的新闻稿中表示，在全球范围内，结直肠癌是第三大流行类型。&lt;/p>;&lt;p>;“十多年来，针对转移性结直肠癌患者的创新有限，”Teresa Bitetti 说武田全球肿瘤业务总裁。&lt;/p>;&lt;p>;结直肠癌占美国所有新诊断癌症病例的 7.8%，当癌性生长扩散时，70% 的癌症患者将经历转移超出结肠和直肠——根据武田的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“转移性癌症患者经常出现无法手术的疾病……我们必须评估和考虑能够在不影响生活质量的情况下提高总体生存率的治疗方案，”Cathy Eng，范德比尔特大学医学中心的医生在 HutchMed 新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;呋喹替尼的批准基于两项涉及 1,000 多名患者的试验。在试验期间，接受药物治疗和支持性护理的患者的无进展生存期是接受安慰剂和支持性护理的患者的两倍。武田表示，接受呋喹替尼治疗的患者死亡风险降低了 34%。据 FDA 称，该药物最常见的副作用是高血压，其次是手足综合症和尿液中蛋白质升高。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月 FDA 批准的三种中国药物，在美国的销售权属于其他公司。&lt;/p>; &lt;p>;HutchMed 表示，虽然武田将在中国境外生产和商业化呋喹替尼，但 HutchMed 将获得净销售额的特许权使用费，如果该药物达到重大里程碑，还可能获得其他付款。&lt;/p>;&lt;p>;Efbemalenograstim alfa - 这将该公司在一份新闻稿中表示，该药物将由总部位于新泽西州的 Acrotech Biopharma 以 Ryzneuta 在美国上市，这将有助于预防与中性粒细胞水平低相关的副作用。&lt;/p>;&lt;p>;中性粒细胞水平低会增加患者的中性粒细胞水平据美国疾病控制与预防中心称，感染风险和化疗引起的低水平通常发生在治疗后几周内。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国变得“不太有吸引力”，西方制药商转向印度&lt; Acrotech 表示，该药物于 5 月获得中国国家药品监督管理局 (NMPA) 批准，已在全球范围内进行了 12 项临床试验，涉及 1,200 多名患者，结果发现可有效缩短患者中性粒细胞严重低水平的时间。 &lt;/p>;&lt;p>;生物技术公司百济神州联合创始人王晓东本月在香港桂冠论坛间隙表示，中国将推动创新药物研究的繁荣。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中国已经赶上了[西方]。只要一种产品在海外有售，中国企业就会生产更多。”王说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jack Ma calls on Alibaba employees to embrace change in rare memo, as the e-commerce giant loses momentum to rival PDD]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243203/jack-ma-calls-alibaba-employees-embrace-change-rare-memo-e-commerce-giant-loses-momentum-rival-pdd?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁阿里巴巴集团创始人马云，尽管与日常工作保持着距离，但仍然是这家科技巨头的精神领袖。一天的业务，写了一份罕见的内部备忘录，鼓励员工拥抱变革，坚持公司最初的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;据看过该备忘录的员工透露，马云——2019年从阿里巴巴董事长职位上退休– 赞扬拼多多，它的年轻且快速增长的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多是中国平价购物平台拼多多及其国际兄弟特木的运营商，本周公布第三季度收入增长 94%，超过阿里巴巴同期销售额增长 9%。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信今天阿里巴巴的每个人都在观看和聆听，”马云写道。 “我坚信阿里巴巴会改变和适应。所有伟大的公司都是在冬天诞生的。”&lt;/p>;&lt;p>;“我必须祝贺拼多多过去几年的决策、执行力和努力，”他继续说道。 “每个人都可以在某个时刻取得成功，但只有那些能够为未来做出改变并愿意付出任何代价（以实现这一目标）的人才能受到尊重。让我们回到我们的使命和愿景。阿里巴巴人，继续努力！”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这份备忘录发布之际，拼多多的市值已飙升至 1850 亿美元，略低于阿里巴巴的 1950 亿美元，其在美国上市的美国存托股票周二收盘上涨 18%。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多的表现在公司内部讨论区引发了阿里巴巴员工的一些反省，马云对此做出了回应，马云已不再担任阿里巴巴任何正式职务，并以“阿里巴巴合伙人”为题签署了这份备忘录。&lt;/p>; &lt;p>;尽管电子商务巨头阿里巴巴实现了稳定的收入和利润增长，但其股价已较 2020 年底的峰值下跌了四分之三。其 9 月份季度的营业利润较去年同期增长 34%，达到 336 亿元人民币（47.5 亿美元），是拼多多同季度的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;马云的办公室本月早些时候表示，他仍将继续留任。对阿里巴巴“非常积极”，并澄清他的家族信托并未出售其在该公司的任何股份，因为当前股价远低于“公允价值”。&lt;/p>;&lt;p>;成立于 2015 年，已有约 16 年历史阿里巴巴成立后，拼多多迅速成为中国最大的电子商务公司之一，并将目光投向国际市场。它于去年 9 月推出了 Temu，与北京字节跳动的 TikTok Shop 和阿里巴巴的全球业务等公司展开竞争。&lt;/p>;&lt;h3>;Shein 和 Temu 如何改变中国庞大出口机器的面貌&lt;/h3>;&lt;p >;自去年在美国推出以来，Temu 已扩展到 40 多个国家/地区，并在一年一度的美国国家橄榄球联盟冠军赛“超级碗”期间投放广告，这是该国一年中电视广告费用最高的夜晚.&lt;/p>;&lt;p>;拼多多将公司的高速增长归功于其“实施高质量发展战略”所带来的消费者信心的改善。&lt;/p>;&lt;p>;“作为最大的电子商务公司之一拼多多董事长兼联席首席执行官陈雷在周二与分析师的电话会议上表示：“通过中国的电商平台，我们明显感受到了经济的持续复苏，以及消费市场的潜力和韧性。” /p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Let nature take its course’: secret China donor gives US$2.3 million over 25 years to fund education, help destitute families]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242616/let-nature-take-its-course-secret-china-donor-gives-us23-million-over-25-years-fund-education-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位匿名慈善家，化名“顺其自然”，已捐赠至少在过去 25 年里，我们捐赠了 1500 万元人民币（230 万美元）来​​帮助贫困儿童并资助教育设施。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的慷慨之举中，东部浙江省宁波市慈善总会于 11 月收到一封信1月15日，由神秘捐赠者签名，并附有100多份汇款凭证，总价值108万元人民币（15万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这是该慈善机构第25次收到同一来源的捐赠，据官方媒体中央电视台报道。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，汇款文件每年都会被发送到该慈善机构——总是在 11 月或 12 月初——通常是从所附信件中不存在的回信地址发送的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每笔大额捐款都使用了许多单独的汇款凭证以保持捐赠者的匿名性。内地银行规定，任何汇款1万元人民币（1,400美元）或以上的人必须提供真实姓名。&lt;/p>;&lt;p>;捐赠者于1999年底首次向该慈善机构捐款5万元人民币，并将每年的捐款额增加到数百人随着时间的推移，捐赠金额已达数千元。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，每年捐赠的金额约为100万元。&lt;/p>;&lt;p>;据该慈善机构称，捐赠者的身份可能会被追踪他们利用信件中的线索，但这样做并不是为了尊重该人匿名的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;“他给我们发了一封信。我记得他在里面说过：‘我不会做坏事，也不会说我做过的好事。顺其自然吧。”宁波慈善总会秘书长高鹏说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我们尊重他的意愿，没有试图找到他。我们也按照他的要求，将他的捐款用于教育。”&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构表示，这些捐款已用于帮助建设学校设施以及资助浙江及其他地区的贫困学生。&lt;/p>;&lt;p >;这位神秘捐助者在网上引起了轰动，很多人都被他为慈善事业所表现出的善意和坚持所感动。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“25年捐款真是太难了！祝愿舜琪子然事事顺利，白头偕老。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这个世界上，还是有好心人的。”&lt;/p>;&lt; p>;有关匿名捐款的故事在中国时常流行。&lt;/p>;&lt;p>;10月，一位女士代表她化名“老朋友”的哥哥，向湖北省中部的一家慈善机构捐款15.5万元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该男子在过去六年中总共捐赠了 875,000 元人民币（122,000 美元），并要求将他的捐款用于帮助有需要的老年人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Samsung expected to shoulder bulk of Vietnam’s corporate tax increase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243202/south-koreas-samsung-expected-shoulder-bulk-vietnams-corporate-tax-increase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;越南国会周三决定，自 1 月 1 日起将包括三星在内的跨国公司的有效税率提高至 15%，并推迟采取措施抵消提高税率对经济所依赖的外国投资的潜在打击。&lt;/p>;&lt;p>;议会批准提高税率，作为全球税收改革的一部分，并表示政府将在 2024 年制定具体激励措施。 &lt;/p>;&lt;p>;“国民议会目前不会发布有关投资激励措施的单独决议，”国民议会金融委员会主席 Le Quang Manh 表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南的企业所得税已定为 20%，但多年来提供的有效税率要低得多&lt;/p>;&lt;p>;根据政府准备的一份文件，新税率下，122家外国公司将面临税收成本的急剧增加，该文件估计国家的额外收入为14.6万亿美元每年 6.01 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;预计额外税款的很大一部分将由三星独自承担。据一位参与制定新激励措施的人士透露，该国工厂的数十亿美元收入位居全国之首。&lt;/p>;&lt;h3>;在经济繁荣的巨大压力下，越南的年轻人选择“平躺”&lt; /h3>;&lt;p>;这家韩国电子巨头一半的智能手机在越南组装，2019 年在其开展业务的越南省份缴纳的税款仅为 5.1%。&lt;/p>;&lt;p>;三星没有立即回应有关税收的询问。越南韩国商会表示，会员们对新税率感到担忧，但“没有人表示打算改变在越南的投资”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，咨询公司 Dezan 的税务专家 Thang Vu Shira 表示，如果越南不能为受新税收影响的人提供“足够的替代经济利益”，那么外国投资可能会下降。&lt;/p>;&lt;p>;外国投资者迄今为止已向越南注入了超过 4500 亿美元的资金，超过其国内生产总值。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;下根据投资部 8 月发布的计划草案，投资至少 12 万亿越南盾（4.95 亿美元）的高科技公司将受益于拟议的税收抵免，这可能以现金补贴的形式来支付多种成本，包括培训、 &lt;/p>;&lt;p>;但该提案迄今为止已在议会被推迟，议员们表示，他们需要更多时间来确保该提案不违反全球规则，并讨论可能不参与的投资者可能面临的法律风险。两位熟悉内部讨论的人士表示，大多数受到税收打击的公司可能没有资格获得当前草案中的新激励措施。&lt;/p>;&lt;h3>;在全球供应中新的有效税率是 140 多个国家于 2021 年商定的全球改革的一部分，根据该改革，中国将向越南征收至少 15% 的税2024 年全球年营业额超过 7.5 亿欧元（8.25 亿美元）的跨国公司，无论其位于何处。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，公司和富人一直合法地将利润转移到低税或免税国家，但在新制度下，如果他们申报收入的地方没有征收的话，他们就必须在自己的国家缴纳补充税。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Virgin jetliner makes first-ever transatlantic flight with low-carbon fuel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243201/virgin-jetliner-makes-first-ever-transatlantic-flight-low-carbon-fuel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;第一架使用纯高脂肪、低排放燃料跨越大西洋的商业客机周二从伦敦飞往纽约朝着实现支持者所说的“零喷气”迈出了一步。&lt;/p>;&lt;p>;维珍航空波音 787 航班的动力不使用化石燃料，而是依靠主要由牛脂和其他废脂肪组成的所谓可持续航空燃料。 &lt;/p>;&lt;p>;“世界总是会认为有些事情无法完成，直到你去做，”维珍创始人理查德·布兰森说，他与其他人包括企业和政府官员、工程师和记者一起登上了这架飞机。&lt;英国交通部提供了 100 万欧元（127 万美元）来​​规划和运营该航班，称此次测试是“向零号飞机迈出的一大步”，尽管存在巨大障碍，但将使航空旅行更加环保继续努力使燃料广泛可用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;同时各国政府长期以来一直在谈论航空旅行脱碳，这一转变一直在以飞船的速度进行。&lt;/p>;&lt;p>;可持续航空燃料可以减少约 70% 的温室气体排放，是近期最好的方法美国能源部表示，希望国际航空业到 2050 年实现净零排放目标，但称该目标雄心勃勃。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥终于出售了曾被称为“对人民的侮辱”的总统专机&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;但 SAF 占当今全球使用的航空燃油总量的不到 0.1%，且成本约为普通航空燃油的三到五倍。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这是第一架使用 SAF 的喷气式飞机仅使用可持续燃料进行跨大西洋之旅，这不是商业飞行，也不是第一个这样做的飞行。&lt;/p>; &lt;p>; gulfstream Aerospace是本月早些时候首次使用商务喷气机驱动的越野航空由生态燃料。两年前，France-KLM航空公司使用石油的喷气燃料和源自废物食用油衍生的合成燃料的混合物飞往蒙特利尔。&lt;/p>; &lt;p>;环境团体保持扎根于周二的飞行为“绿化”  - 一种 - 一种使用欺骗性主张来说服公众的公司使用的术语是环保的。 &lt;/p>; &lt;p>; Finlay Asher说，Magdalena Heuwieser说，航空航天工程师为劳斯莱斯（Rolls-Royce）工作的航空航天工程师说，由Stay扎根，他说，生产过程是一个“技术死胡同”， “不能可持续地扩展到现有的喷气燃料使用的几％之外”。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /小>; &lt;/div>; &lt;p>;绿色和平组织也批评了这一事件。 p>; &lt;p>;“在这次飞行中用作生物凯烯的原料的废物不足以对航空的排放产生重大影响。&lt;/p>; &lt;p>;”和直接空气捕获的二氧化碳电解中的绿色氢（均用于制造电子甲苯 - 生产非常昂贵。” &lt;/p>; &lt;p>; Parr补充说：“短期内处理航空排放的唯一有效方法是解决需求，否则任何建议都只是天空中的馅饼。 >; &lt;p>;美联社，路透社和法国 - 帕斯 - 帕斯&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919 clears the runway for overseas suppliers, broadening market appeal despite headwinds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243191/chinas-c919-clears-runway-overseas-suppliers-broadening-market-appeal-despite-headwinds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 12:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管中国本地种植的狭窄乘客飞机的成功正在清理跑道，以便全球顶级运输设备公司进入其市场，但一路上可能会有动荡，因为一些外国投资者对知识产权和国内竞争表示关注。这是该国的目标是在目前以波音和空中客车为主导的十亿美元客运市场中的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;这两个制造业巨头估计中国将占全球至少20％在未来二十年中，飞机交付。&lt;/p>; &lt;p>;赌注对于中国商业飞机公司（COMAC）是C919的制造商的股份。为了保持工业和地缘政治的变化，该公司正在通过海外合作伙伴关系提高生产并进一步推动对中国航空供应链的进一步投资。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style = “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;鉴于北京与华盛顿之间的高级技术竞争，这一需求变得更加紧迫。&lt;/p>; &lt;p>;美国政府拥有收紧了对双重使用物品的出口，其定义具有商业和军事应用。同时，中国一直专注于自力更生，并在航空中进行了大量投资，部分地抵消了这些控件。&lt;/p>; &lt;p>;，但在像航空这样的行业中自给自足，这是高度技术性的，几乎是无情的全球化，似乎是一个功能上的不可能。&lt;/p>; &lt;p>;由于该行业去年曾在乌克兰入侵后，该行业努力从冠状病毒大流行中恢复过来，并损失了俄罗斯的大多数业务，因此中国的市场规模太大，无法忽视。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，法国维护工具公司Dedienne Aerospace开了一个新工厂在上海，新华社官方的销售和营销总监引用了德迪安（Dedienne）的销售和营销总监吉拉姆·贾斯塔蒙（Guillaume Justamon）的明确信任。在未来10年内的6.9％。 /p>; &lt;p>;“中国公司正在增强开发产品的能力，” Qi上周在上海国际商业航展上说，并补充说，当地公司在定价和交付方面特别有竞争力。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“他们也希望与跨国公司的质量相匹配，尽管在切换品牌方面很难。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望C919能够提高生产，然后我们可以去我们的供应商并讨论定价。既然大流行就在我们身后，物流成本也有所下降，我们可以依靠交货时间更好。不想被命名的另一位外国供应商在中国说知识产权保护仍然很弱。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999; “>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们已经看到一些供应商在空中展览会上说，航空设备的一位经理说。&lt;/p>; &lt;p>; “当然，这是一个竞争激烈的市场，因为C919正在商业上运作。我们希望中国加强知识产权保护，但实践中也存在一些值得我们关注的情况。 &lt;/p>; &lt;p>; Wang Feng是法国软件制造商Dassault Systemes（C919的供应商）的技术航空航天顾问，该公司表示，该公司也面临与盗版软件有关的问题。王说。”王说，并补充说，提高中国公司注册的透明度有助于确定公开市场的软件盗版。&lt;/p>; &lt;p>; liebherr-Aerospace首席客户官Alex Vlielander说。航空航天市场巨大，在未来几年中将大大增加。&lt;/p>; &lt;p>;尽管围绕中国关系制造商的中国关系不确定性，该公司自1978年以来一直在中国运营，并担任C919和COMAC的供应商区域ARJ21喷气式飞机 - 继续投资。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，Liebherr-Aerospace签署了一封意向书，涵盖了COMAC的两艘船上的航空管理和起落架系统的客户服务和备件。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;根据宣布交易的新闻稿，这家德国公司将为其机上系统和火车维护人员提供生命周期支持。该公司一直试图在各个市场中“抵消依赖性”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们确实知道，随着中国工业化和发展的发展，它将不太依赖外国公司。中国人一次又一次地证明他们非常有能力发展业务。</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France arrests yoga guru accused of exploiting female followers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243192/france-arrests-yoga-guru-accused-exploiting-female-followers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 12:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;法国当局逮捕了跨国密宗瑜伽组织的负责人，以涉嫌估计女性追随者进行性剥削。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;根据法国司法官员的说法，周二，阿特曼瑜伽联合会核心的罗马尼亚宗师在巴黎地区的一次大规模警察行动中被拘留。 &lt;p>;法国官员将该人确定为格里高利（Gregorian B.总部位于英格兰的Altman Federation举办瑜伽课程和瑜伽教师培训。&lt;/p>; &lt;p>;根据法国官员的调查，对Bivolaru和瑜伽联合会的调查也被称为精神融合运动的运动绝对是在组织内部心理操纵和性剥削的报道之后开始的。前Misa成员向当局提醒所谓的滥用。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p >; bivolaru被指控犯有人口贩运，有组织的绑架，强奸和有组织的弱点，据法国当局称。&lt;/p>; &lt;p>;国际警察局因国国际刑警组织国际刑警组织也已发布了比瓦利鲁（Bivolaru）逮捕的通知。代表芬兰的当局，他因涉嫌加重的人口贩运而被通缉。&lt;/p>; &lt;p>; Altman Federation的网站和Bivolaru上的其他网站声称他是广泛的阴谋的受害者，以抹黑他。 &lt;/p>; &lt;p>;在法国进行的袭击涉及175名警察，并在法国首都塞纳·埃特·玛恩（Seine-Et-Marne），瓦尔·德·玛恩（Val-De-Marne）和阿尔卑斯山（Alpes-Maritimes）中造成了其他40名逮捕。&lt;/p>; &lt;h3 >;美国性邪教领袖劳伦斯·雷（Lawrence Ray）被判处60年监禁&lt;/h3>; &lt;p>;该行动针对该组织使用的几个地点，据报道，妇女被灌输并胁迫性实践。根据法国当局的说法，这些地点被描述为“围墙”，是由比沃拉鲁（Bivolaru）选为密宗瑜伽习俗的妇女的住房。&lt;/p>; &lt;p>; bivolaru。米萨（Misa）于1990年成立。该组织随着ATMAN瑜伽联合会的国际扩张。&lt;/p>; &lt;p>;法国调查发现，证据表明，根据司法官员的说法，将学生强迫参加性活动，其中包括参加明确的视频聊天以获取货币收益。 。</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers slam new penalty structure for power outages imposed on energy firms, dismiss it as ‘numbers game’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243196/hong-kong-lawmakers-slam-new-penalty-structure-power-outages-imposed-energy-firms-dismiss-it-numbers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 13:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港立法者周三抨击了对该市的两家电力公司施加的新罚款机制，以解决重大电力破坏，称其为“数字游戏”作为现有的奖励结构可以抵消罚款。&lt;/p>; &lt;p>;新规则，根据该规则，罚款将由停电的持续时间和受影响的客户数量确定，这是一项协议中的一项在周二政府与能源公司之间的临时审查中，在临时审查被称为控制方案的监管制度。&lt;/p>; &lt;p>; CLP Power当前服务于野牛，新领土和最外面的岛屿，以及HK Electric Supply Energy Supply Energy Supply Energy Supplion到香港和拉玛群岛。两家公司拒绝在审查后每年降低其平均固定资产的允许回报率。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;议员爱德华·隆·海伊（Edward Leung Hei）周三表示，新机制未能解决基本问题，因为现有规则为在指定的时间范围内恢复权力提供了奖励。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“现有的恢复电力奖励系统仍然存在，这可能会导致罚款一次，但根据功率恢复和供应可靠性给予两次奖励，”他告诉广播节目，称新的安排“数字游戏”。&lt;/p>; &lt;p>;官员周二提供了有关新规则将如何工作的示例，说如果CLP Power一年中记录了1500万分钟的电力中断，它将面临成本在允许的回报率中扣除2000万港元（260万美元）或0.015％的扣除额。&lt;/p>; &lt;p>; hk电动机对持续1000万分钟的电力中的责任将对相同的金额负责。 /p>; &lt;h3>;香港的CLP功率和香港电动机在奖励机制下最多将费用减少16％&lt;/h3>; &lt;p>;，这两个公用事业公司都可以在65分钟内获得0.015％的动力来恢复电源中断，并保持年平均可靠性率为99.996％或更高。&lt;/p>; &lt;p>;周二的环境与生态副秘书米利·凯恩格·梅尼（Millie ng Kiang Mei-nei）周二表示，四月在香港岛上停电持续了在48分钟的时间里，补充说，这是180万分钟，低于阈值以触发变化下的罚款。&lt;/p>; &lt;p>; leung周三表示，应根据每次事件进行评估，而不是计算惩罚&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“以四月份以最近在香港岛上在香港岛上的主要停电，以激活罚款机制的阈值为例他说。张在同一计划上说，承认四月的停电期限并没有达到新的罚款门槛。 &lt;p>;从一月份开始，与一年前相比，CLP电力的住宅账单将降低7.4％，而HK Electric将减少16％。&lt;/p>; &lt;p>;这两家电力公司也同意提供。有需要家庭的特殊补贴，以防能源危机引发电费激增。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// fefx。 net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sierra Leone government says army base attack was coup attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3243184/sierra-leone-government-says-army-base-attack-was-coup-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 12:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;塞拉利昂的当局说，周末枪手在首都弗里敦（Freetown &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;，塞勒说，P>;至少有21人，包括西非国家的14名士兵在与枪手的冲突中丧生。他说，一些平民在交火中抓获，而三名袭击者被逃跑。 。根据惩教服务，枪手对两名监狱的入侵也导致了2200多名囚犯的逃脱，其中约有70名囚犯被自愿捕获或自愿返回。 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在朱利叶斯·马达·马达（Julius Maada Maada Bio）在6月有争议的纠正之后，在西非国家的紧张局势加剧。&lt;&lt;&lt;&lt;/div>; &lt;p>;。信息部长Chernor Bah周一说，/p>; &lt;p>;该组织的一些领导人逃到了弗里敦郊区的山丘上，当局正在努力捕获它们。在营房攻击&lt;/h3>; &lt;p>;“他们被包围了，我们非常有信心第二天左右被逮捕，”他说。 “我们正在审查发生的一切，以了解为什么这种违规行为会发生。总统已指示采取其他安全措施。过去三年。&lt;/p>; &lt;p>;尼日尔的七月普茨（Putsch）在西非州的经济社区试图解决，创造了一系列军事经营的非洲国家，该国家从大西洋延伸到红海。据巴赫说，&lt;/p>; &lt;p>;塞拉利昂的军事总部在总统宫附近战略性位置，一些攻击者被确定为前安全部队和现任安全部队的成员。他说。 P>;侵略是“某些人”获得武器并打扰该国的和平与宪法秩序的阴谋。民航局在一份声明中说：“ ECOWA谴责这一法案，并呼吁逮捕和起诉所有参与者在这项非法行为中。” &lt;/p>; &lt;p>;周日，&lt;/p>; &lt;p>;冲突的航班冲突。它告诉航空公司解除宵禁后，重新安排飞行的航班。结果遭到反对派的拒绝，并受到包括美国在内的国际观察员的质疑，这引起了对选举结果中“违规”的担忧。 2002年结束的内战年。六月大选是战争结束以来的第五场，夺走了50,000人的生命并破坏了经济。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>