<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Florida mother charged for seeking hitman to kill three-year-old son]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228405/florida-mother-charged-seeking-hitman-kill-three-year-old-son?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 02:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/ff9578d2-1e14-42b5-8e34-4385cfbdc5b 8_1e7fd59d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;警方称，一名年轻的佛罗里达州母亲因涉嫌利用模仿网站雇佣杀手杀死她三岁的儿子而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;18 岁的 Jazmin Paez 面临教唆谋杀和非法使用通讯设备的指控。&lt;/p>;&lt;p>;她被指控登录rentahitman.com 寻找刺客，甚至提交了一份根据 NBC 迈阿密获得的法庭文件，她的孩子的照片以及他的确切下落。&lt;/p>;&lt;p>;据称，她希望在周末之前完成这项工作。&lt;/p>;&lt;p>;网站所有者罗伯特·英尼斯 (Robert Innes) 向调查人员通报了佩兹的阴谋。他说，虽然他每天都会收到数百个杀手请求（其中许多是笑话），但帕兹的请求太真实了。&lt;/p>;&lt;p>;“能够研究姓名和地址并验证预定目标是否位于特定地址，”Innes 告诉 NBC 迈阿密。这对我来说是一个危险信号。如果这些信息得到证实，对我来说，这就是需要考虑的事情，这就是我提到它的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;据当局称，该网站创始人创建该平台是为了抓获并遏制那些想要雇佣杀手的人。&lt;/p>;&lt;p>;Paez 最终通过该网站与一名冒充杀手的调查员取得了联系。据哥伦比亚广播公司新闻报道，她愿意支付 3,000 美元来谋杀她三岁的儿子。从那里，当局能够追踪到用于提出请求并确认属于 Paez 的计算机的 IP。&lt;/p>;&lt;h3>;警方称，美国男子雇佣了杀害女友的凶手，并将谋杀归咎于反亚裔仇恨&lt;/h3>;&lt;p>;在与孩子的祖母交谈后，她确认他就是提交给网站的照片中的男孩，当局突然逮捕了他的母亲。&lt;/p>;&lt;p>;她被关押在迈阿密戴德监狱，但后来在美国被释放据 NBC 迈阿密报道，保释金为 50,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;她的儿子目前很安全，并由家人照顾。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine threatens to target Russian vessels, reminds Moscow of sinking of its Moskva flagship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228404/ukraine-threatens-target-russian-vessels-reminds-moscow-sinking-its-moskva-flagship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 01:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/aa8e32ae-d906-410a-9252-6a1ace1f2c2 5_cc79784e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰表示，任何前往俄罗斯港口的船只都可能成为军事目标，这是对莫斯科威胁的针锋相对的回应，这种威胁加剧了全球粮食市场的战争风险。&lt;/p>;&lt;p>;自从莫斯科停止允许乌克兰出口部分粮食收成的黑海协议以来，俄罗斯袭击了乌克兰的粮食储存设施，并警告说，所有前往乌克兰港口的船只都将被视为潜在的军事物资运输船.&lt;/p>;&lt;p>;对重要的黑海贸易的威胁不断升级，增加了从石油、主食到化肥的全球市场动荡的风险。俄罗斯对其邻国的袭击已经严重扰乱了谷物和植物油主要生产国乌克兰的出口。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰此前曾在黑海袭击过俄罗斯船只，在俄罗斯入侵后不久，乌克兰就用海王星反舰导弹击沉了旗舰莫斯科巡洋舰。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 3 月，乌克兰还在别尔江斯克港击沉了一艘登陆舰，并损坏了另一艘，乌克兰的火箭弹已到达俄罗斯的主要补给线。克里米亚、刻赤海峡大桥。&lt;/p>;&lt;p>;“莫斯科号巡洋舰的命运证明乌克兰国防军拥有击退俄罗斯海上侵略所需的手段，”乌克兰国防部表示。&lt;/p>;&lt;p>;黑海也是俄罗斯主要石油码头的所在地，每天有超过 50 万桶原油流经新罗西斯克，这里也是化肥、谷物和煤炭的重要港口。油价变化不大，表明市场对中断的前景持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在克里米亚东部对面的塔曼附近也有几个成品油出口码头。彭博社监测的油轮跟踪数据显示，附近有 28 艘油轮，其中大部分是小型产品运输船。&lt;/p>;&lt;h3>;泽连斯基表示，乌克兰粮食交易可以在没有俄罗斯的情况下进行&lt;/h3>;&lt;p>;总部位于圣彼得堡的租船公司 Sea Lines 的首席执行官亚历山大·库利科夫表示，新罗西斯克港口周四照常工作。&lt;/p>;&lt;p>;自克里米亚大桥爆炸以来，刻赤海峡的通道已被关闭，目前尚不清楚何时关闭。他说，它将重新开放。他说，他有两艘船正等待从南侧通过刻赤海峡。&lt;/p>;&lt;p>;新罗西斯克港发言人没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚乌克兰的威胁有多现实。俄罗斯国防部也没有具体说明将如何对待任何试图进入乌克兰港口的船只。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，俄罗斯在黑海北部和亚速海的防御能力相当可观。其中包括一支战舰舰队，其中包括导弹巡洋舰和旨在提供抵御空中攻击的保护伞的雷达，以及克里米亚塞瓦斯托波尔的大型军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰拥有的射程最远的导弹是英国提供的鱼叉导弹和风暴阴影导弹。两者的最大航程都远远低于新罗西斯克及其接近距离。这将使乌克兰打击该地区油轮的努力变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰还开发了少量威力较弱的远程无人机，这些无人机可能被用于五月份对莫斯科的象征性袭击。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏可部署的海军，基辅一直在使用水面无人机攻击俄罗斯海军舰艇，其中大部分都被炮火挫败。只有海军护航才能为俄罗斯商船提供此类防御。&lt;/p>;&lt;h3>;英国向乌克兰发射远程“风暴之影”巡航导弹&lt;/h3>;&lt;p>;伦敦智库国际战略研究所海军和海上安全高级研究员尼克·柴尔兹(Nick Childs)表示，“他们以多种方式表明，他们可以以令俄罗斯人惊讶的方式使俄罗斯航运受到威胁，因此他们有可能做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;“问题是这是否是言辞的一部分正如我们过去所看到的那样，俄罗斯人可能还认为，夜间对乌克兰港口和粮食码头的袭击，再加上威胁攻击商业航运，足以造成事实上的封锁，而不必实际击沉任何船只。&lt;/p>;&lt;p>;对满载油轮的袭击还会带来环境灾难的风险，这可能会引发国际社会不必要的强烈反应.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, fed up with US sanctions, is hitting back with export controls – and more could come]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228220/china-fed-us-sanctions-hitting-back-export-controls-and-more-could-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/20/a41857d1-b795-4f61-8a93-03e06ec0 91f3_2d3fd52f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我记得第一次遇到出口管制是在2011年，我参观了北爱尔兰的一家精密仪器公司。首席执行官告诉我，中国对其产品有巨大的未满足需求。但由于担心因违反英国政府的出口管制措施而被罚款甚至入狱，他的公司不得不放弃了这个商机。&lt;/p>;&lt;p>;在此后的四年里，作为中国驻伦敦大使馆的最高经济和商务外交官，我一次又一次听到类似的抱怨。&lt;/p>;&lt;p>;不过，英国并不是唯一实施出口管制的国家。许多政府利用它们来履行对多边组织的义务，并确保国内工业的原材料供应。&lt;/p>;&lt;p>;西方政府实施了世界上最详尽、最广泛的出口管制措施，通常是出于意识形态或地缘政治目标。 1949年，美国牵头成立多边出口管制协调委员会，以对抗共产主义。它的后继者瓦森纳安排，除了军火清单外，还列出了一长串军民两用商品和技术，从电信到航空航天和推进装置。&lt;/p>;&lt;p>;自1949年“红色中国”诞生以来，中国一直是西方出口管制措施的主要目标。冷战期间，限制向中国出口的产品比向苏联出口的产品还要多。 2007年华盛顿对中国的管制清单包括飞机及其发动机、光纤、先进导航系统、激光器和贫铀。近年来，华盛顿在这份清单中加入了新兴技术和基础技术，例如 4G 半导体材料、先进电子计算机辅助设计 (ECAD) 软件和网络安全。&lt;/p>;&lt;p>;尽管对中国实行普遍的出口管制制度和全面的出口限制，但华盛顿及其一些西方盟友最近在中国决定控制其镓和锗出口时表达了担忧。拜登政府甚至表示“坚决反对”北京的决定。这种反应是西方双重标准的典型——用中国网民的话来说，就是自己放火，而别人却连一盏灯都没有。&lt;/p>;&lt;p>;镓和锗是典型的两用商品。这些利基金属用于5G通信、电动汽车和可再生能源行业，还用于制造军事系统，例如F-35战斗机上的先进雷达。&lt;/p>;&lt;p>;中国意识到家门口不断升级的挑衅行为所带来的威胁，例如军舰和战机侵入其领海，以及以中国为假想敌的军事演习。在如此恶劣的环境下，向对手提供用于制造武器的矿物就等于递给他们刀子。当然，像任何其他国家一样，中国也不希望其对手能够利用其产品来对付自己。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，北京的新许可制度是为了控制出口，而不是彻底禁止。中国似乎并不打算切断这两种利基金属的供应；据其贸易部称，符合要求的出口申请将获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;国际商业界可以预期这两种金属的供应将继续，只要它们用于“合法目的”。虽然中国没有对此进行定义，但可以适当解释为：不用于军事用途。&lt;/p>;&lt;p>;中国始终关注全球供应链的安全与稳定，并表现出维护全球供应链安全与稳定的意愿。 2020年，当欧盟考虑以国家安全为由将华为技术排除在欧盟5G网络之外时，中国于当年6月决定将提供5G设备的合同授予诺基亚和爱迪生，这令许多西方人感到惊讶。这一决定使欧洲企业增加了在中国市场的份额。&lt;/p>;&lt;p>;中国的最新举动表明其对西方制裁的态度越来越强硬。正如中国向西方学习的那样，其出口管制很可能将单向轨道变成双向道路。&lt;/p>;&lt;p>;中国多次警告华盛顿无情打压其高科技行业的后果，并明确表示维护自身利益的决心。尽管这基本上只是说说而已，但中国现在看起来更愿意言出必行，并利用贸易工具来捍卫自己的利益。&lt;/p>;&lt;p>;5月份，北京禁止该国关键基础设施运营商从美国芯片制造商美光科技购买产品。可能会采取更多行动。其新的出口制度很可能是一个预兆。&lt;/p>;&lt;p>;中国对镓和锗的出口管制并不是对特定行动的报复，例如荷兰政府决定限制向中国出口先进芯片制造机器，而是对华盛顿及其西方盟友（在较小程度上）的总体敌意的回应。通过将中国作为对手，华盛顿迫使北京进行反击。&lt;/p>;&lt;h3>;如果中国对美国和西方发动保护主义贸易战怎么办？&lt;/h3>;&lt;p>;几十年来，美国一直能够从中国获得所需的镓和锗。但这种情况正在改变。华盛顿在这两种关键矿产方面的脆弱性和不安全性很可能会增加而不是减少，至少在短期和中期是这样。华盛顿的中国遏制战略正在取得成效。&lt;/p>;&lt;p>;事实是，在我们这个相互联系的世界里，所有国家都生活在玻璃房子里。我们应该极其谨慎地扔石头，这样做不仅会损坏别人的房屋，还会损坏我们自己的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Chinatowns are shrinking, and while some want to fight, new ones are springing up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3228357/us-chinatowns-are-shrinking-and-while-some-want-fight-new-ones-are-springing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/5b5f9eac-bd96-452e-9c9c-da53630bf1 1c_8121b85a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在美国最古老的中资企业中心旧金山唐人街，该地区的餐饮场所、礼品店和药草摊上都挂满了空置标志。&lt;/p>;&lt;p>;在奥克兰旧金山湾对面的唐人街，猖獗的店面涂鸦和对抢劫的恐惧让路边杂货店日常的喧嚣变得寒冷。&lt;/p>;&lt;p>;商品蚂蚁正试图逃离这两个地方——以及全国大部分地区的老唐人街。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在旧金山湾区的圣莱安德罗郊区，市中心的一个购物中心内有六家中国主题餐馆和一家茶吧。&lt;/p>;&lt;h3>;奥克兰唐人街正在慢慢从 Covid-19 关闭和反亚裔攻击中恢复过来&lt;/h3>;&lt;p>;一家名为“香港厨师”的餐厅仅在两个月前开业。另一家自助餐 Fortuna 分发的名片上有一个被划掉的奥克兰地址，就在目前圣莱安德罗店的旁边，该店很快就赢得了良好的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;香港厨师值班经理 Ruby Bo-yi 表示，该餐厅至少在晚上 9 点之前对游客来说是安全的，并补充说有很多中国人来就餐。&lt;/p>;&lt;p>;餐厅没有涂鸦，并允许在大型停车场免费停车，这与旧金山街头停车位稀缺或昂贵的情况不同。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;附近的都柏林、弗里蒙特和山景城郊区正在兴起自己的迷你唐人街，这些唐人街往往进一步受到附近其他亚洲人美食的影响。&lt;/p>;&lt;p>;奥克兰唐人街商会会长 Carl Chan 表示：“因素有很多。”&lt;/p>;&lt;p>;“相比之下，去圣莱安德罗这样的城市更容易。做生意的成本并没有那么昂贵。”&lt;/p>;&lt;p>;美国大部分地区正在形成新的唐人街，通常是因为与历史悠久的中国商业活动中心相比，犯罪率较低，租金也较低。&lt;/p>;&lt;p>;大约 200 个或更多的老唐人街仍然作为新中国移民的社交和商业中心，其中一些可以追溯到 100 多年前。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约，曼哈顿的旧中国商业区已将其部分重心转移到法拉盛” 18 个城市的唐人街团结运动联合牵头组织者 Brian Pang 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“人们的动力是离开唐人街，所以我们看到唐人街正在萎缩。它肯定会失去吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;彭的团队于五月在温哥华召开了一次会议，探讨重塑或振兴历史悠久的唐人街的方法。&lt;/p>;&lt;p>;正是在那些像村庄一样的地区，移民仍然居住在联排别墅或时尚联排别墅的商店上方。&lt;/p>;&lt;p>;他们可能会在点心餐馆、面碗摊贩和杂货店中找到华人诊所、保险机构和私立学校——仅举几个标志。 &lt;/p>;&lt;p>;但在俄勒冈州波特兰市，42 岁的邓肯·黄 (Duncan Hwang) 在富邦购物中心 (Fubonn Shopping Center) 购买一些食物。该购物中心位于第 82 大道沿线一个蓬勃发展的新兴地区，这里有中国人和越南人经营的企业。&lt;/p>;&lt;p>;黄是区域规划机构都市委员会 (Metro Council) 的成员，就住在附近，他可以轻松地将车停在外面的大型购物中心停车场，购买火锅油以及主流杂货店找不到的其他商品。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个购买杂货并找到充足停车位的好地方，”台湾裔黄说。&lt;/p>;&lt;p>;同一条大道上还有另一个亚洲大型市场，中餐馆分布在两条大道之间。每年夏天，附近都会有一个夜市，开车即可到达一家亚洲健康诊所。&lt;/p>;&lt;p>;波特兰的第一个唐人街建于二战后，现在只剩下一座大门和一座苏州风格的花园。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，它的最后一家餐馆是一家面馆，大约两年前关门了。该地区从来没有超市，也没有无限的免费停车场。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，来自邻近破败地区的无家可归者也开始在人行道上搭帐篷，对购物者形成威慑。&lt;/p>;&lt;p>;但长期观察人士表示，大多数老唐人街不太可能消亡。&lt;/p>;&lt;p>;奥克兰唐人街商会会长陈表示，奥克兰的中心以其珍珠奶茶和午夜后咖啡馆吸引着年轻的中国人。 &lt;/p>;&lt;p>;商人表示，年轻的华裔通常更喜欢在郊区而不是城市唐人街购物。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，尽管该市其他地方呼吁取消资金，商会仍不断敦促奥克兰市议会做出改变，并敦促警方加大力度。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，在奥克兰做生意的成本已经损害了该地区 400 家商户中的一些。&lt;/p>;&lt;p>;“在唐人街，每人 99 美元。”住在这里、在这里工作、在这里做生意的人有百分之一需要警察，所以我开玩笑说，如果你不想警察，就派他们去唐人街吧。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“我想我们很多人都不愿意放弃。”&lt;/p>;&lt;p>;傅宏基的红宝石王面包店尽管在他的奥克兰唐人街大楼外有涂鸦，偶尔有一家用木板封起来的商店，店主仍然担心遭到破坏，但仍然有源源不断的顾客来购买咖啡和蛋挞。 .&lt;/p>;&lt;p>;这位广州人经营这家面包店已近 30 年，但他承认，由于盗窃和抢劫，唐人街正在“萎缩”。&lt;/p>;&lt;p>;“很多商人只是说算了，”他说。 “年轻人，如果他们必须来的话，他们就会来。”&lt;/p>;&lt;p>;他预测，如果事情得到清理，奥克兰将会反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“从现在开始的未来 10 年，如果安全性良好且足够干净，那就没问题了，”傅补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在旧金山，主厨 George Chen 领导了一个耗资 2000 万美元的项目，开设了他的四层楼美食八桌餐厅综合体。&lt;/p>;&lt;p>;它现在已跻身总收入最高的餐厅之列。据陈介绍，该公司在旧金山湾区经营餐馆，并在大唐人街附近建立了自己的供应链。&lt;/p>;&lt;p>;这里有一家蔬菜杂货店和一家专门的豆腐摊贩，他为唐人街居民提供 20% 的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们想去圣莱安德罗，我没有问题，但你必须让唐人街成为一个充满活力、安全的做生意的地方。陈说：“它需要恢复活力，才能恢复能量。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese University alumni leader urges Hong Kong lawmakers to delay vetting bill to overhaul governing body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3228402/chinese-university-alumni-leader-urges-hong-kong-lawmakers-delay-vetting-bill-overhaul-governing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/d8eec006-f2fb-4374-a83a-5cfa9c3ea6d 7_8858f4c5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中大校董会的一名成员已采取最后的努力，以推迟香港立法机关审议一项有争议的私人议员法案，该法案将允许编外代表主导校董会。&lt;/p>;&lt;p>;担任中大法定校友会主席的杨宇明周四猛烈抨击了这三名研究员议员和立法会议员认为该法案“完全无视大学议员和校友的意见”。&lt;/p>;&lt;p>;杨致远的公开信是在立法会法案委员会开始审议该提案的前一天在社交媒体上发表的，该提案旨在将中大管治机构的成员人数从55人缩减至34人，并规定外部和内部代表的比例为2：1。&lt;/p>;&lt;p>;“立法会在暑假期间休会。法案委员会似乎没有迫切需要完成审议该法案的工作。” “大学管理层在恢复二读辩论之前……提出适当的建议不是更好吗？”&lt;/p>;&lt;h3>;在“令人震惊的”抗议处理后推动香港大学的改革&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员邓家标为修订《中文大学条例》的法案辩护，这是他与立法会议员张宇恩和刘国勋共同提出的一项建议。&lt;/p>;&lt;p>;邓认为该法案包含了大部分内容”敦促立法会举行公开听证会，收集校友和其他持份者的意见。&lt;/p>;&lt;p>;中大校董会原定于本周早些时候开会讨论该法案，但因台风塔林促使该市发出8号风球，被迫举行非正式网上会议。&lt;/p>;&lt;p>;校董会成员林伟雄表示，周一的交流中未能达成共识，并赞同杨先生呼吁立法会避免“仓促通过法案”的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“该法案将影响大学，应该让大学理事会有足够的时间研究该法案，并就如何进一步改进该法案提出意见，这是公平的。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不是试图阻止法案委员会的工作。我们都希望大学能够改善其管治。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港削减大学理事会规模的法案将于周四提交立法会&lt;/h3>;&lt;p>;立法会唯一的非建制派议员狄志远表示，他也支持杨的建议。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们在审议该法案时听取更多意见没有什么坏处，”法案委员会成员狄志远说。 “如果没有得到校内的共识就通过法案，也不利于学校的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;委员会主席梁美芬表示，周五的会议将按计划进行，并已邀请校董会成员出席。&lt;/p>;&lt;p>;校方发言人表示，校方代表期待参加讨论，校董会正在筹办另一次会议。&lt;/p>;&lt;h3>;段崇智是爱国者吗？香港中文大学校长回应批评&lt;/h3>;&lt;p>;该法案旨在提高校董会决定大学校长的投票门槛，将其从三分之二提高到四分之三。该提案还将增加政府选出的成员数量。&lt;/p>;&lt;p>;潜在的修正案是在段崇智教授被重新任命为大学副校长直至 2026 年这一有争议的事件之后提出的。&lt;/p>;&lt;p>;该市建制派阵营的成员指责段崇智教授同情参与 2019 年社会骚乱期间抗议活动的学生。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York mayor tells migrants to move on, ‘consider another city’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228403/new-york-mayor-tells-migrants-move-consider-another-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 00:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/23666f29-bf77-4d12-be4d-485496a23 abb_ae2bdde6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;纽约市将在美墨边境散发传单，告诉新抵达的移民“考虑另一个城市”，并将成年寻求庇护者的庇护停留时间限制为 60 天，因为该市的民主党市长表示，为他们提供住房已经很困难。&lt;/p>;&lt;p>;市长埃里克·亚当斯 (Eric Adams) 办公室表示，传单将寻求“打击边境的错误信息”，纽约市将帮助移民寻找其他住房并“在他们的旅程中迈出下一步。”&lt;/p>;&lt;p>;纽约市表示，自去年春天以来，它已为 90,000 名移民提供了服务，近 55,000 人仍在其照顾中。数千名移民乘坐德克萨斯州州长格雷格·阿博特（Greg Abbott）派出的公共汽车抵达，阿博特是一名共和党人，试图将接收他们的负担转移到民主党的据点。&lt;/p>;&lt;p>;纽约在一项集体诉讼中受到一项已有数十年历史的同意令的约束，为无家可归的人提供庇护所。随着越来越多的移民抵达，亚当斯尝试了一系列方法来安置他们，从搭建帐篷到将他们重新安置到该州的其他地方。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国边境规则的变化，绝望而困惑的移民被困&lt;/h3>;&lt;p>;两个为纽约市无家可归者发声的组织——法律援助协会和无家可归者联盟——在一份联合声明中表示，他们正在审查新的 60 天庇护期限的合法性。&lt;/p>;&lt;p >;“这项新政策提出了市政府尚未解决的许多问题和担忧。目前还不清楚州政府官员是否就市政府提议实施的内容提供了任何意见。”&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，州政府有法律义务“确保缺乏住所的人们的安全和保障，并免受暴露于自然环境的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;亚当斯于 2022 年 10 月宣布进入紧急状态，并呼吁民主党同僚乔·拜登总统提供更多资源并帮助移民获得工作许可证。&lt;/p>;&lt;p>;纽约市计划分发的新传单边境的情况突显了移民前往美国金融中心时将遇到的住房、食品和其他必需品的高昂费用。&lt;/p>;&lt;p>;“在决定在美国定居的地点时，请考虑另一个城市”，上面用英语和西班牙语写着。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong university builds case for using antidiabetic drug for anti-ageing, after studying genetic data from 320,000 Britons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228398/hong-kong-university-builds-case-using-antidiabetic-drug-anti-ageing-after-studying-genetic-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 23:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/e3f7691f-7770-45af-acbb-a9d10deaac67_ 65a636fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港大学的研究人员在对英国超过 320,000 名参与者的基因数据进行研究后，强化了使用普通抗糖尿病药物预防衰老相关疾病的理由。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学公共卫生学院周四表示，其研究结果解决了过去几十年来关于二甲双胍对癌症和阿尔茨海默病等疾病的保护作用的研究中指出的不足之处。 &lt;/p>;&lt;p>;有关紫丁香衍生药物更广泛应用的研究发表在老年病学和老年学领域的国际领先期刊《柳叶刀健康长寿》上。&lt;/p>;&lt;p>;该研究比较了服用治疗糖尿病药物的人对衰老的影响，将参与者分为服用二甲双胍的患者和使用其他药物的患者。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是狂野的西部”：生物黑客服用 1 美元的癌症药物来延缓衰老&lt;/h3 >;&lt;p>;该校助理研究教授罗山博士表示，这项研究可以“提供更全面的情况”，因为它使用了英国生物银行中超过 320,000 名英国白人的基因组和表型数据。&lt;/p>;&lt;p>;这些数据包括糖尿病患者和非糖尿病患者，以帮助研究人员处理药物比较中的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“观察性研究可能存在偏差，因为影响一个人患慢性病的机会有很多因素，包括年龄、罗说：“性别、收入水平，或者他们在患糖尿病后可能会更加了解自己的健康状况。”&lt;/p>;&lt;p>;研究人员发现，二甲双胍以 AMPK-gamma2 和 GPD1 蛋白为靶标，诱导糖化血红蛋白水平降低，从而用于检查是否患有糖尿病。&lt;/p>;&lt;p>;较低的糖化血红蛋白水平还被发现与较年轻的表型年龄有关，这是一种根据身体机能来估计一个人年龄的方法，而不是&lt;/p>;&lt;p>;但罗强调，需要更多的临床试验来确定该药物是否可以用于预防与衰老相关的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;其他研究二甲双胍对长寿影响的临床试验正在进行中。美国食品和药物管理局今年早些时候批准了其首个抗衰老研究——二甲双胍靶向衰老（TAME）试验。&lt;/p>;&lt;p>;“世界人口正在老龄化，但许多相关疾病尚无治愈方法，从长远来看，该药物可以在公共卫生领域发挥预防作用，帮助人们健康老龄化。”罗说。 “这是我们的最终目标。”&lt;/p>;&lt;p>;“这种药物对于香港这个世界上预期寿命最长的地方来说尤其重要。最重要的是，与其他抗衰老药物相比，该药物价格非常实惠，并且具有非常好的安全性。”&lt;/p>;&lt;h3>;从白桦茸到香菇，蘑菇护肤品如何改善您的美容习惯&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学的研究团队表示，他们的目的是探索该药物除了降低血糖水平之外，是否还有其他促进健康衰老的积极作用，例如培育肠道微生物群。&lt;/p>;&lt;p>;该项目还旨在对遗传数据进行另一项研究，但重点是东亚人s。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands of Hong Kong homeowners face prosecution for failing to carry out timely building inspections, but surveyors say stiffer penalties needed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228399/thousands-hong-kong-homeowners-warned-they-face-prosecution-failing-carry-out-timely-building?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/e8c0e597-874b-4342-a316-5f9c52b9 4418_e2b24963.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港当局已警告数以千计的房主，他们将因未能按时完成建筑物的检查或维修工程而面临起诉，但调查人员表示，如果不加大处罚力度，采取法律行动将缺乏威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;继本月发生多起建筑物混凝土坠落事件（其中包括两起导致人员受伤的事件）后，政府周四发布了这一警告。当局又透露，有2,700栋旧楼业主未在限期内完成强制验楼。&lt;/p>;&lt;p>;发展局表示：“如业主立案法团或业主忽视强制验楼计划通知，导致进度不佳，屋宇署会严厉执法及提出检控。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港男子坠落混凝土受伤，为三天内第二名被碎片击中的受害者&lt;/h3>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;香港测量师学会建筑测量分部主席张文涛表示，现时的罚则太低。&lt;/p>;&lt;p>;“政府仍有空间加大罚则……能带来更高的阻吓作用。”&lt;/p>;&lt;p>;强制验楼计划下，楼龄30楼的业主立案法团岁或以上人士必须在收到法定通知后三个月内委任注册检验人员，六个月内进行复核，并在一年内进行修缮。&lt;/p>;&lt;h3>;香港超过一半已发出检验通知的建筑物尚未接受检查&lt;/h3>;&lt;p>;任何不遵守规定的人最高可被罚款港币五万元及监禁一年。违法者还须为不执行命令的每天支付港币 5,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，政府可以参考针对未经授权的工程的处罚。虽然最高刑期也是一年，但最高罚款为港币20万元，违法者每天还要被罚款港币2万元，直至违章建筑被拆除。&lt;/p>;&lt;p>;“业主有责任维修和保养其物业。政府可以进一步研究如何协助他们。”张说，例如建议缩短各项修葺资助计划的评估时间。&lt;/p>;&lt;p>;屋宇署署长余宝美本月早些时候表示，政府会检讨是否有需要对违规者加大处罚力度。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，有2,700栋楼宇未能在限期前遵守命令，其中1,300栋没有按时完成修缮， 500个仍在接受检查。&lt;/p>;&lt;p>;另有150个大厦尚未委任注册检验员，但正参与市区重建局于2018年推出的修缮资助计​​划「楼宇更新大行动2.0」。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大厦混凝土块掉落，砸中路面上的奔驰车&lt;/h3>;&lt;p>;政府表示会促请相关注册检验员及业主加快工作进度，并于年内汇报进度&lt;/p>;&lt;p>;“若无合理辩解，进度未如理想，署方会视情况于今年年底前向业主立案法团或相关业主提出检控程序。”&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，对于余下750栋尚未聘用检验人员的楼宇，会尽快邀请他们参与资助计划，同时评估其风险。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们会考虑]楼宇状况等因素、对公众存在的潜在风险、是否面向主要交通道路……并安排人力使用无人机对风险较高的建筑物外墙进行专项[勘察]。&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，如有需要，将代业主进行紧急抢修工作。业主须缴付费用，并额外支付20%的费用。&lt;/p>;&lt;p>;屋宇署表示，屋宇署亦会对另外1,100座被评估为风险较高的建筑物进行检查和维修。&lt;/p>;&lt;h3>;香港屋宇署因大楼坠落混凝土而受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员郑永舜表示，政府应优先处理那些三年或以上未完成检查的大楼，尤其是七至九年未能完成检查的大楼&lt;/p>;&lt;p>;他又呼吁全面检讨楼宇修葺问题，例如研究如何改善资助安排及简化检查程序。&lt;/p>;&lt;p>;郑说：“政府必须探讨如何鼓励业主参与修葺楼宇。”并补充说，政府只应在万不得已的情况下才代业主进行修葺。&lt;/p>;&lt;p>;一个月内至少接获六宗泥石坠落事件，最新一起事件是在周三，一名27岁的男子受伤。位于西湾河荔湾大厦。周一，大埔一名老妇被马赛克瓷砖砸中。&lt;/p>;&lt;p>;在旺角，周日两辆停放的汽车被混凝土碎片轻微损坏，而上周周一，另一辆汽车被一栋工业大厦的碎片击中。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，旺角一处住宅小区四天内两次出现混凝土块掉落，促使当局加强对未进行强制检查的业主采取执法行动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese military snubbed invite to defence conference, says senior US admiral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3228391/chinese-military-snubbed-invite-defence-conference-says-senior-us-admiral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/701ed4a8-ddd9-4dda-9d62-2be7648d95a7 _ca50c375.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据一位美国高级海军上将称，中国无视了出席下个月举行的防务会议的邀请，因为它继续拒绝美国恢复两国军队之间高层对话的尝试。&lt;/p>;&lt;p>;印太司令部司令约翰·阿奎利诺海军上将告诉科罗拉多州阿斯本安全论坛，与中国人民解放军同行联系的尝试已被忽视或拒绝，包括最近的一次据彭博社报道，邀请参加下个月在斐济举行的年度防长会议。&lt;/p>;&lt;p>;奥伊利诺说：“我们已经发出邀请，但还没有收到回复。”&lt;/p>;&lt;p>;北京远望军事科技智库研究员周晨鸣表示，中国对华盛顿推动与台湾建立更密切关系、与亚洲盟友合作遏制中国以及增加中国海岸线附近的军事侦察表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“但是“中国感到沮丧，因为包括国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀在内的美国高级官员都声称他们不希望两国之间发生冲突，”周恩来说道。&lt;/p>;&lt;h3>;美国应对贫困负责中国国防部长告诉基辛格，“但到目前为止，华盛顿尚未采取任何措施缓解紧张局势，例如取消对中国国防部长李尚福的制裁。”&lt;/p>;&lt;p>;李在 2018 年因涉嫌担任解放军装备发展部部长，在确保向中国转让俄罗斯喷气式飞机和导弹方面发挥作用而受到制裁。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军军事科学院的一位学者将阿奎利诺的冷落与北京的热烈欢迎进行了对比本周，李克强会见了前国务卿亨利·基辛格。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的学者表示：“中国国防部长与前国务卿会面是极其罕见的，我相信是基辛格要求与李克强会面，因为五角大楼信任他能够帮助推动与解放军恢复对话。”上个月，李克强拒绝了在新加坡香格里拉防务论坛上与奥斯汀会面的请求。解放军将其归咎于制裁。&lt;/p>;&lt;p>;官方电视台中央电视台周四报道称，基辛格已访问中国超过100次，其中包括1971年7月秘密访问北京，为次年理查德·尼克松破冰访华铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;但这位学者警告说：“恐怕基辛格这次无法打破两军之间的坚冰，因为华盛顿未能兑现改善双边关系的诺言。基辛格和李克强的会面是在中国驻美国大使谢峰与美国负责印太安全事务的助理国防部长伊利·拉特纳会面之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学高级访问研究员德鲁·汤普森表示：“我认为（当前的局势）反映了中美关系的糟糕状况，以及北京方面对通过对话切实改善这种关系不感兴趣。”李光耀公共政策学院的李光耀公共政策学院。&lt;/p>;&lt;p>;美国渴望恢复两军之间的高层会谈（北京去年因抗议时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾而暂停会谈），以此减少误解的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;中国称美国必须在高级防长会晤前纠正“错误行为”&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授时殷弘表示，北京不再信任华盛顿&lt;/p>;&lt;p>;“北京担心美国会以此为借口，向台湾提供从军事、经济到外交的全面支持，鼓励台北政府自由追求独立。”史说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国认真努力防止冲突，但认为这主要取决于双方的前线办事处以及“华盛顿的自我克制能力”。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong teen who gave birth in school toilet, gagged baby with cloth and dumped her near rubbish bin spared jail after pleading guilty to infanticide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228401/hong-kong-teen-who-gave-birth-school-toilet-gagged-baby-cloth-and-dumped-her-near-rubbish-bin-spared?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 23:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/46a491ef-65ad-4cfc-aa5b-84f456c1140 9_f9d982ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名青少年因在香港一所中学杀害新生儿，法官对被告的艰难成长表示同情，并认识到她对犯罪深感悔恨，因此免于入狱。&lt;/p>;&lt;p>;这名青少年因禁言令而无法透露身份，但被判处一年缓刑，她将被要求接受精神咨询并参加康复计划&lt;/p>;&lt;p>;她早前在高等法院承认三年前窒息婴儿后杀婴罪，称自己承受着巨大的压力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法官表示，她可能不会监禁杀害新生女儿的青少年&lt;/h3>;&lt;p>;法官苏珊娜·阿尔马达·雷梅迪奥斯女士周四表示，被告在关键的成长岁月里，几乎没有得到离婚父母的照顾或指导。&lt;/p>;&lt;p>;“这起案件确实是一场悲剧”被告和已故婴儿，”法官说。 “综合考虑本案的所有情节、被告的背景和精神状况，我认为被告不需要处罚，而是需要康复。”&lt;/p>;&lt;p>;2020年9月22日，被告在体育课上，在学校厕所内分娩时，被告正在读中六。&lt;/p>;&lt;p>;为防止婴儿的哭声被听到，她用一块布堵住婴儿的嘴，将她装进袋子里，然后藏在一个空房间里。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;那天下午她回到了课堂，但提早离开了学校。她在回家的路上把袋子扔在垃圾桶旁边。&lt;/p>;&lt;p>;第二天凌晨，当路人发现她时，婴儿已经死了。尸检得出结论，她死于窒息。&lt;/p>;&lt;p>;检察官接受了女孩的抗辩，以较轻的杀婴罪代替谋杀罪，两名精神病医生一致认为，女孩对婴儿的意外出生感到非常不安，而且她在犯罪时还没有完全从持续的流血和疼痛中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，被告在她四岁时父母分居后，开始与她的父亲和双胞胎姐妹住在破旧的村屋里。&lt;/p>;&lt; h3>;将新生儿扔进垃圾箱的女子从香港法庭获释&lt;/h3>;&lt;p>;但她与整天工作的唯一监护人沟通甚少，迫使她和她的兄弟姐妹学会“艰难地”自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;据关注案件的社会工作者称，这家人的生活条件十分恶劣，他们的石屋里充满了垃圾，还有蟑螂和老鼠。&lt;/p>;&lt;p>;被告搬走了在后者在中国大陆再婚并带着新婚的儿子返回城市后，她与母亲住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;但这对母子在 2020 年初 Covid-19 大流行开始时返回大陆，留下被告独自住在公寓里，而她的双胞胎妹妹则与父亲住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;女孩在疫情期间在线授课期间怀孕了。&lt;/p>;&lt;p>;一名缓刑官在预审中说道令人震惊的报告称，这名青少年因犯罪而产生了自我厌恶。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师克里斯托弗·格朗兹(Christopher Grounds)表示，他的委托人对自己的所作所为感到“极大的悔悟”，并准备好在法院认为适当的情况下被判处监禁。&lt;/p>;&lt;p>;“如果考虑到缺乏父母照顾以及被告周围的环境，这是一个社会问题，”律师说。 “她不必要地为自己承担了太多责任。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港妇女在“不幸”的杀婴案中获得两年缓刑&lt;/h3>;&lt;p>;雷梅迪奥斯表示，她相信女孩可以获得足够的康复，因为她从辩护律师那里听说父亲现在已经有了更好的住宿条件。&lt;/p>;&lt;p>;法官表示，缓刑令还可以帮助被告的精神状况改善，并指出该青少年仍然经历过抑郁发作。 &lt;/p>;&lt;p>;杀婴，即杀害一岁以下儿童，其刑罚与过失杀人相同，最高可判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;但是，正如高等法院在 2015 年的一个案件中所裁定的那样，监禁刑罚极为罕见，一般会倾向于缓刑，因为考虑到被告需要支持和监督，而不是惩罚。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Micron head meets with Beijing’s commerce ministry after China sales ban, local report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3228368/tech-war-micron-head-meets-beijings-commerce-ministry-after-china-sales-ban-local-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/5a78542e-cca5-4da7-8a01-b0ce8ee26c56_ 23edd48f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据当地媒体报道，在中国网络空间监管机构禁止向某些大陆客户销售其产品两个月后，美国半导体巨头美光科技的负责人访问了中国并会见了商务部。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方报纸《每日经济新闻》报道称，美光总裁兼首席执行官桑杰·梅赫罗特拉 (Sanjay Mehrotra) 周三会见了北京官员，但没有提供有关讨论的进一步信息。美光没有回应对该报告发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;报告没有提及 Mehrotra 是否会见了其他中国政府机构，包括中国国家互联网信息办公室，该机构于 5 月份对美光实施了销售禁令。&lt;/p>;&lt;p>;如果得到确认，这次访问将再次表明，尽管中美地缘政治紧张局势加剧，美国芯片公司不愿放弃中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔首席执行官帕特里克·基辛格 (Patrick Gelsinger) 上周结束了低调的中国之行，他的公司推出了最新的人工智能（AI）深度学习应用处理器Gaudi2，该设备目前不受美国出口限制。&lt;/p>;&lt;h3>;中国芯片产业集团敦促美国不要实施进一步限制&lt;/h3>;&lt;p>;据存储芯片制造商美光科技称，其四分之一的收入来自香港和总部位于中国大陆的公司。在北京突然实施禁令后，美光表示将与中国当局保持沟通。次月，该公司宣布计划投资 43 亿元人民币（6 亿美元）升级其位于陕西中部省会西安的芯片封装厂。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局于 5 月下旬表示，这家美国存储芯片巨头未能通过网络安全审查，并禁止向中国关键信息基础设施运营商 (CIIO) 出售其产品，其中包括从电信运营商到银行和自来水公司等众多实体。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美光在西安的支出是Mehrotra 表示，与在日本投资 36 亿美元的计划相比，甚至是未来几年在印度建设新测试设施的 8.25 亿美元的计划相比，这一举措还算温和。Mehrotra 表示，此举表明了其对中国业务和当地团队的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，拜登政府正在考虑以国家安全为由扩大现有芯片限制，其他美国芯片制造商最近也重申了继续在中国开展业务的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;美光科技和英特尔等美国主要半导体贸易协会警告华盛顿不要对对华出口实施进一步“过于广泛”和“模糊”的限制，并警告称这可能会破坏《芯片与科学法案》等现有立法。&lt;/p>;&lt;p>;美光科技表示，将努力减轻中国禁令的影响，预计只有两位数的收入百分比面临风险。包括浪潮集团和联想集团在内的一些中国顶级服务器制造商已经采取行动，暂停使用美光芯片的出货。&lt;/p>;&lt;p>;今年第一季度，在全球芯片市场形势严峻的情况下，美光的营收下降了57%，但业绩仍超出预期。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>