<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Thais irked as Kuwaiti bikers living the fast life descend on Pattaya for ‘good food and cheap hotels’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3231558/thais-irked-kuwaiti-bikers-living-fast-life-descend-pattaya-good-food-and-cheap-hotels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/24a6c668-e20a-4484-8b00-b14278163d9d_1ec55677.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当他咯咯笑的乘客从后面遮住眼睛时，一名年轻的科威特人戏剧性地摇动车把司机在一条狭窄车道的拐弯处猛冲着摩托车，对一辆轻便摩托车冲向他带来的潜在危险感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;现在是泰国芭堤雅晚上 9 点，夜间表演才刚刚开始。&lt;/p>;&lt; p>;“他们就这样一圈又一圈地转，直到凌晨 3 点或 4 点，”女按摩师艾米说道。 “他们不是坏人，他们没有喝醉——我不认为他们吸食大麻，”艾米补充道，只透露了一个名字。 “但他们还是婴儿。他们一定是喝了太多母乳了。”&lt;/p>;&lt;p>;就在她说话的时候，另一支自行车车队在她的按摩店旁流下了眼泪，每辆自行车上都挤着三名乘客：科威特男孩赛车手意见不一，这对他们来说是一种滋扰。芭堤雅这座城市长期以来一直欢迎世界各地的游客，但似乎有点不确定如何应对友善而热闹的骑自行车的新客人。&lt;/p>;&lt;p>;他们的铅笔胡须，甚至更细的胳膊和腿，都证明了这群夏季新移民的年轻和缺乏经验。&lt;/p>;&lt;p>;当地人说，他们大多数年龄在 18 至 21 岁之间，自 7 月以来已有数千人来到这里。为了躲避科威特的酷暑，他们将留在泰国，直到九月初新的大学学期开始。&lt;/p>;&lt;p>;当然，芭堤雅也很热，但不像科威特那么热，那里的水银可以推动超过 50 摄氏度（122 华氏度）。&lt;/p>;&lt;h3>;在泰国芭堤雅的冰箱中发现一具外国人肢解尸体&lt;/h3>;&lt;p>;科威特学生多年来一直来到芭堤雅，但去年大流行后边境重新开放后，他们的人数激增。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体和年轻人对骑车回家的热爱的推动下，对摩托车的迷恋也有所增长。&lt;/p>;&lt;p>;每晚警察在学生居住的芭堤雅街道上进行拦截，但未能改变科威特游客的风险分析。事故数量也没有增加——本月一名游客在一次车祸中差点失去一条腿。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 14 日至 8 月 15 日期间，警察向科威特骑手开出 800 张超速罚单，扣押了 272 辆自行车，并罚款 153 辆。芭堤雅交警在一份声明中表示，自行车店老板向无照的人出租车辆。&lt;/p>;&lt;p>;游客都是年轻人，按照泰国的标准，他们都很富有，他们几乎无一例外都想骑这辆自行车。夏天的必备配件——轻便摩托车或摩托车，通常不戴头盔。&lt;/p>;&lt;p>;他们的滑稽动作被社交媒体渲染得更加精彩。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都在家里通过 Snapchat 观看比赛，” 21 岁的苏丹是科威特市的一名技术学院学生。 “是的，这有点危险，但我们不在乎。现在家里的每个人都想来这里。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;芭堤雅是泰国最有风险的度假胜地，以无拘无束的夜生活而闻名，这也是吸引数百万游客的原因之一每年。&lt;/p>;&lt;p>;但是科威特的穆斯林人群并不是来酒吧或夜总会的。相反，他们在 Soi Yen Sabai 周围预订了酒店，这是一条狭窄的小巷，遍布阿拉伯餐馆和咖啡馆、旅行社和自行车租赁店，其娱乐活动大部分是自制的。&lt;/p>;&lt;p>;在地下通道附近的宽阔道路周围，这是对危险、即兴且高度非法的摩托车街头比赛的最大胆尝试。&lt;/p>;&lt;p>;与《亚洲本周》分享的视频显示，在入口处设立检查站后，学生们排着长队被警察拘留。前往他们扎营的道路。&lt;/p>;&lt;p>;其他图像显示，失去控制的骑手所受的伤害越来越严重。据报道，科威特骑自行车的人在与泰国人的车辆刮擦或碰撞后也发生过几次打斗。&lt;/p>;&lt;p>;但令当地人感到震惊的不仅仅是自行车比赛，因为社交媒体鼓励游客突破可接受的界限。 &lt;/p>;&lt;p>;上周分享的一段隐藏摄像头视频据称显示一名持枪男子在俯瞰芭堤雅的热门家庭观景点搜查一群科威特男子。&lt;/p>;&lt;p>;该视频结果是一群科威特学生使用假武器恶作剧 - 为国内日益增长的社交媒体受众提供的内容。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，距离新大学学期开始还有一周，几乎没有迹象表明&lt;/p>;&lt;p>;“我们来这里是因为科威特现在太热了，食物很好，酒店也很便宜，”21 岁的工科学生奥马尔·阿里 (Omar Ali) 说道来自科威特技术学院。 “这对我们来说非常好......我们的钱在这里很充裕。”&lt;/p>;&lt;p>;芭堤雅灵活的旅游业很乐意帮助他们消费，感谢淡季的到来，收入仍在从长期的恢复中恢复，全球大流行的艰难岁月。&lt;/p>;&lt;p>;“我会说足够多的阿拉伯语，可以拿走他们的钱，”街上一位要求匿名的摩托车租赁店老板开玩笑说。 “我不明白为什么人们会抱怨这些孩子，因为他们是唯一给我们带来生意的人……现在是淡季，如果没有这些孩子，生意就会非常冷淡。”&lt;/p>;&lt;p>;泰国旅游局他们对新市场始终保持警惕，因为他们的目标是今年接待 2500 万人次入境游客，但仍比疫情爆发前的高峰期少 40%。&lt;/p>;&lt;p>;印度人、马来西亚人和香港人纷纷回流。俄罗斯人仍然是常客，特别是当人们试图避免被征召入伍参加入侵乌克兰的战斗时，而中国仍然是游客数量最多的国家——尽管与新冠疫情爆发前相比有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;据中国官方媒体报道，8 月第一周，有 95,581 名来自中国的游客抵达泰国，比 1 月至 8 月初的 1,589 万人次游客增加了数量，为泰国经济注入了数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业占泰国经济的比重专家表示，一旦算上间接支出，该支出将占该国经济的 12% 至 20%。&lt;/p>;&lt;p>;泰国央行行长 Sethaput Suthiwartnarueput 于 8 月 16 日表示，尽管存在地缘政治不确定性和国内经济陷入僵局，但泰国经济正在复苏政治。&lt;/p>;&lt;p>;泰国已在看守政府统治下三个多月了，因为在 5 月份的民意调查中获得最多席位的选举获胜的前进党已被阻止组建新政府。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“整体经济正在消费和旅游业的推动下复苏，”Sethaput 表示，并补充说，在旅游业的帮助下，第一季度经济同比增长了 2.7%。&lt;/p>;&lt;p>;今年在两国结束长期外交争端后，沙特阿拉伯成为新的游客来源国，向游客和大手笔投资者敞开了泰国的大门。&lt;/p>;&lt;p>;其他中东游客 - 包括科威特人——泰国在他们的地图上出现的时间更长，因为泰国是一个相对凉爽的避难所，可以躲避国内炎热的夏季气温。它也是顶级的医疗旅游地点，产业价值超过 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;回到 Soi Yen Sabai，奥马尔·阿里 (Omar Ali) 露出令人放松的笑容，消除了对被捕或受伤的担忧。&lt;/p>;&lt; h3>;“我想尝试一下”：泰国大麻对亚洲游客的吸引力&lt;/h3>;&lt;p>;他一边走向轻便摩托车，一边不停地抽烟，而一位朋友的脚踝因前一天尾气烧伤而缠着绷带，一瘸一拐速度跟上。&lt;/p>;&lt;p>;他们是一对快乐的学生，他们的青春似乎为他们披上了盔甲，以应对即将到来的夜晚骑行的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最好的假期。我们所有的朋友都在这里，我们有自由，明年我们肯定会回来。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian firefighters wage epic battle to save communities after mass evacuations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231676/canadian-firefighters-wage-epic-battle-save-communities-after-mass-evacuations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 11:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/3ed65384-8c2f-4ca9-a6e4-3154a378fec2_446e1283.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，在加拿大西部与野火作战的消防队员得到了增援和温和天气的帮助。美国有记录以来最严重的火灾季节，建筑物被毁，浓烟弥漫在空气中，并促使数万名居民下令疏散。&lt;/p>;&lt;p>;火焰被扑灭在距离黄刀镇 15 公里（9 英里）的海湾内。西北地区首府，疲惫的消防队员在不列颠哥伦比亚省基洛纳周围得到了喘息的机会。但消防队员距离宣布胜利还差得很远，特别是在未来几天天气预报将更加干燥和多风的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还没有脱离险境，”野火信息负责人迈克·韦斯特维克 (Mike Westwick) 说道。黄刀镇的官员。 “我们的形势仍然严峻。返回并不安全。”&lt;/p>;&lt;p>;官员称，自周三晚间发布疏散令后，该市 20,000 名居民中的大多数开始逃离，黄刀实际上已成为一座鬼城。长长的车队堵塞了主要高速公路好几天，那些无法上路的人排队等待紧急航班离开城市。官员称，最后 39 名医院病人已于周五晚上乘坐加拿大军队的飞机运出。&lt;/p>;&lt;p>;周六，官员们表示，目前通往黄刀镇的唯一道路是安全的。大约 2,600 人留下来，包括应急小组、消防员、公用事业工人和警察，以及一些拒绝离开的居民。&lt;/p>;&lt;p>;夏洛特·莫里特 (Charlotte Morritt) 是周四离开的人之一，她因难以忍受的情况而做出了这一决定她担心这种烟雾对她 4 个月大的儿子不健康。&lt;/p>;&lt;p>;原住民电视网的记者莫里特 (Morritt) 和她的儿子乘坐疏散航班向西约 1,500 公里（950 英里）抵达育空地区怀特霍斯的安全，而她的伴侣留下来监视他们的财产并帮助建立防火带和扑灭火灾。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道这只是时间问题，”一直关注媒体的莫里特说即将来临的野火的更新和卫星图像。&lt;/p>;&lt;h3>;“太可怕了”：随着加拿大火灾烟雾向南飘移，纽约的空气质量是世界上最差的&lt;/h3>;&lt;p>;空中加油机投放了水和阻燃剂，以保持黄刀镇的火焰。挖了一条 10 公里（6 英里）长的消防线，消防队员部署了 20 公里（12 英里）长的软管和大量水泵。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大今年的野火数量创历史新高，在美国部分地区造成令人窒息的烟雾。据加拿大跨机构森林消防中心称，总共发生了 5,700 多起火灾，从加拿大一端到另一端，燃烧面积超过 137,000 平方公里（53,000 平方英里）。&lt;/p>;&lt;p>;全部周六，不列颠哥伦比亚省进入紧急状态。省长大卫·伊比 (David Eby) 宣布，已命令约 35,000 人撤离全省野火地区，另有 30,000 人处于疏散警报之下，这意味着他们应该做好离开的准备。&lt;/p>;&lt;p>;伊比 (Eby) 周六告诉记者，目前的情况情况“严峻”，并警告“情况变化很快。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他正在限制前往受火灾影响地区的非必要旅行，以便为流离失所的居民腾出酒店、汽车旅馆和露营地等住宿设施伊恩·斯图尔特 (Ian Stewart) 和他的妻子周五做出了“令人焦虑”的决定，带着他们 4 岁的边境牧羊犬撤离基洛纳，驱车 335 公里（210 英里）前往不列颠哥伦比亚省克利尔沃特镇.&lt;/p>;&lt;p>;“烟雾确实令人窒息，大块的灰烬落得到处都是，”他周六说道。他们收拾了几个手提箱、护照、笔记本电脑和狗粮，在拥挤的车流中驾车逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;周六，一股风将烟尘从不列颠哥伦比亚省带入了西雅图地区。美国国家气象局气象学家达斯汀·盖伊说。当烟雾到达时，普吉特海湾地区刚刚从创纪录的高温中恢复过来。盖伊说，周六晚上到周一的空气质量可能会达到不健康的水平。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周五会见了一些南下前往艾伯塔省埃德蒙顿的黄刀镇撤离人员，并在 X 上分享了这一消息。 ，前身为 Twitter 的社交媒体平台：“我们支持你。”&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多赞扬了今年应对火灾和其他自然灾害的消防员、警察、军事人员、红十字会和其他人员。夏季。&lt;/p>;&lt;p>;“损失惨重，极端天气事件增多。在整个过程中，我们看到加拿大人挺身而出，”他在埃德蒙顿告诉记者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Shein, the Singapore-based China-founded Asian retailer is outgunning Amazon and Walmart in South Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231675/how-shein-singapore-based-china-founded-asian-retailer-outgunning-amazon-and-walmart-south-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/44552bbe-bf38-4729-88ca-afdf7d4d37c6_161813b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Shein 是南非 Google Play 商店中下载次数最多的购物应用。而且它甚至没有那么努力。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于新加坡的快时尚品牌在 Covid-19 大流行期间在非洲大陆脚下的国家推出，并通过口碑和渠道进行扩张。提供首次购买者折扣。它已经引起了如此大的轰动，以至于当地零售商感到震惊，监管机构正在调查该公司在向购物者发送包裹时是否利用了进口税漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;约翰内斯堡 24 岁的接待员塔希拉·库马洛 (Taahira Khumalo) 说，她现在她所有的衣服都在网上购买，Shein 是一个她不断回归的品牌，受到其具有竞争力的价格、流行时尚和交货速度的吸引。&lt;/p>;&lt;p>;“Shein 提供非常好的折扣，而我不喜欢等我的包裹到达很长时间，”她说。 “自疫情以来，技术进步了，现在我真的不需要离开舒适的家去购物。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着 Temu 起诉 Shein，中国快时尚的竞争蔓延到法庭&lt;/h3>; &lt;p>;Shein 成立于中国，正在非洲工业化程度最高的国家的新兴电子商务市场中站稳脚跟，并与美国巨头沃尔玛公司和亚马逊公司展开竞争，后者也想这样做.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;沃尔玛试图以传统方式赢得当地人的青睐，十多年前，沃尔玛以昂贵的代价收购了国内零售集团 Massmart Holdings Ltd.，但迄今为止未能成功。不负众望。自 2004 年以来，亚马逊一直在这个拥有约 6000 万人口的国家提供网络服务，预计未来几个月将在南非推出电子商务配送业务。&lt;/p>;&lt;p>;随着人口快速增长，但正式的服务却很少。零售，甚至更少的互联网购物，许多零售商知道他们最终必须弄清楚如何让非洲为他们服务 - 而南非是最明显的起点。&lt;/p>;&lt;p>;“亚马逊和 Shein 将当地零售商 Foschini Group Ltd. 旗下拥有折扣服装连锁店 Jet，其首席执行官安东尼·图恩斯特罗姆 (Anthony Thunström) 表示： “南非采用数字或在线购物的速度非常缓慢，因此我认为竞争是件好事。”&lt;/p>;&lt;p>;南非的中产阶级不断壮大，该国近四分之三的人口拥有互联网接入，而且越来越多的人居住在与该地区大多数其他国家相比，城市地区更加集中。电子商务约占该国零售业的 4%，这意味着潜在的财富可以赢得。&lt;/p>;&lt;p>;不过，先发优势并没有真正帮助沃尔玛。当这家美国零售商首次收购销售服装、冰箱、洗衣机和罐头食品的 Massmart 时，它雄心勃勃地在非洲各地开设门店。但落后的基础设施和寻找优质房地产的困难使这一梦想变得黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;相反，在过去三年中，该公司专注于建立南非在线销售，并派出了其电子商务公司之一的西尔维斯特·约翰(Sylvester John)专家们前往约翰内斯堡，目标是将 Massmart 打造成南非顶级的当日配送百货网站。 Massmart 已经在改进其网站，重新设计的重点是确保网站首先针对移动设备而不是桌面设备进行格式化。 John 表示，这是因为南非消费者强烈偏好在移动设备上在线浏览和购物。&lt;/p>;&lt;p>;去年，Massmart 在线销售的商品价值增长了 90% 以上，达到 23 亿美元兰特（1.2 亿美元），有助于证明沃尔玛收购该部门的决定是合理的，以准备与主要竞争对手亚马逊正面交锋。尽管亚马逊尚未确定在该国推出零售业务的具体日期，但近几个月来，亚马逊一直在为当地招聘广告。这家总部位于西雅图的公司因与土著团体就土地的传统用途发生争议而暂停，并于 6 月获得许可，继续在开普敦附近建设当地总部。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;全球尽管该国的反垄断监管机构正在审查电子商务价格的制定方式，并且该国正在与严重阻碍经济增长的不稳定的电力供应作斗争，但零售商仍大举进军南非。&lt;/p>;&lt;p>;“非洲已经展示了自己的能力在技​​术方面实现跨越式发展——我们已经在网上银行和移动货币中看到了这一点，我认为我们在使用应用程序进行的购买中也看到了这一点，”约翰内斯堡 Sasfin 证券分析师亚历克·亚伯拉罕 (Alec Abraham) 表示。 “虽然南非经济目前陷入困境，但像这样的大公司涉足这门市场表明了这个市场的潜力。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国预算购物应用程序 Temu 在快速扩张的同时在欧洲开业&lt; /h3>;&lt;p>;当地零售商已经在努力抢占南非最新的全球争夺战，扩大他们的在线产品和交付订单的速度。 Thunström 的 TFG 最近在短短九个月内推出了时尚和生活方式购物平台 Bash。&lt;/p>;&lt;p>;“我们意识到，未来的战斗将针对世界各地的 Sheins 和 Amazon，”他说。 “通常这需要两年的时间，但我们知道我们必须加快速度并做得更好。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，人们越来越担心所有零售商是否都会在一定水平上运营比赛场地。南非当地行业协会以及纺织工会已经向政府投诉，他们怀疑 Shein 可能利用关税漏洞。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“我们不介意竞争，因为非洲最大的服装零售商 Pepkor Holdings Ltd. 首席执行官 Pieter Erasmus 表示：“只要遵守规则，就可以。”&lt;/p>;&lt;p>;Shein 遵守所有当地法律法规，并始终愿意与南非进行接触与合作。一位发言人表示，该零售商对当地市场很感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;Agnes Rammutla 最近的经历是，为通过南非海关而支付的 Shein 订单费用远远超出预期。这位 25 岁的牙医已经从 Shein 购买产品大约一年了。她的其他六个订单没有出现任何问题，但这一次当地当局在放行包裹之前让她在关税方面付出了更多的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“像我一样，我所有的朋友都在网上购买，但我想那里可以存在风险，”Rammutla 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: could Philippines and Vietnam bond over assertive Beijing?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231576/south-china-sea-could-philippines-and-vietnam-bond-over-assertive-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/1c4eb767-5e55-4644-bff8-230584311de8_101f468b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;区域关注度的提高可能会给菲律宾与越南关系带来一线希望分析人士表示，中国在南海的侵略性活动是因为两国面临的共同威胁使两国更加紧密地联系在一起。&lt;/p>;&lt;p>;但在这两个东南亚国家之间的海上安全合作得到加强之前，他们专家表示，双方迫切需要找到共同点来处理两国对这条资源丰富的水道的重叠主张。&lt;/p>;&lt;p>;本月，中国海岸警卫队船只拦截并向执行补给任务的菲律宾船只发射水炮，紧张局势加剧。部队部署在有争议的南沙群岛的 BRP Sierra Madre 船上。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么一艘生锈的菲律宾旧军舰卷入南海争端？&lt;/h3>;&lt;p>;马尼拉发动了第二次世界大战- 1990 年代末，一艘时代船在此搁浅，以帮助维护菲律宾主权。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的水炮事件之后，小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统谈到了菲律宾与越南不断发展的关系的重要性，他表示，合作对于两国关系来说将是“非常大的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们要开始讨论菲律宾和越南之间达成的协议，我认为这是非常重要的一步”根据总统通讯办公室的一份声明，马科斯表示：“这是我们关系的重要组成部分，这将为我们目前在南海遇到的问题带来稳定的因素。”在中国日益自信的情况下，两国寻求加强关系，他们必须应对历史上阻碍两国关系的战略挑战，特别是在前总统罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)上任后，他主张马尼拉在2016-2022年任期内与北京建立更密切的关系，远离华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;2017年越南渔民与菲律宾海军之间的暴力冲突无助于两国关系，而且在杜特尔特领导下的菲律宾外交政策发生彻底改变的情况下，之前谈判取得的进展似乎也陷入了停滞。 .&lt;/p>;&lt;p>;越南和菲律宾是直接卷入南海争端的几个东南亚国家之一，它们拒绝北京对南海约 90% 航道的“九段线”主张。&lt;/p>;&lt; p>;这条线实际上由 9 条长划线组成，1953 年首次出现在中国地图上，其基础是国民党 1947 年发布的带有 11 条划线的地图。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直声称，它对有争议的浅滩和其他海域特征的领土主张——基于所谓的历史性权利——使其能够划出直线基线，建立广阔的沿海管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚声索国，尽管内部存在分歧共同立场是，海事主张必须以 1982 年《联合国海洋法公约》（Unclos）为基础，该公约由 150 多个国家签署。中国（本身就是签署国）所提出的主张并不符合该公约。&lt;/p>;&lt;p>;自上任以来，马科斯对北京采取了更强硬的立场，重新点燃与越南的关系似乎是其更大战略的一部分不仅依靠西方与中国打交道，还与周边国家合作。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾参议院两党支持加强对华政策的原因是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;经过多次会议在马科斯与越南总理范明正之间，两国于5月在越南举行了海洋和海洋问题高级别联合常设工作组第十次会议，以深化双边合作。&lt;/p>;&lt;p>;“[马科斯]政府对南海的政策不再是关于中国将如何应对菲律宾将要做的事情，”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所访问学者阿里斯·阿鲁盖 (Aries Arugay) 表示。&lt;/p>;&lt;他说：“在上届政府的领导下，菲律宾似乎如履薄冰，没有做任何会激怒中国的事情。” “但我们可以看到，在新政府的领导下，这艘船已经起航了。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然越南认为现任马尼拉政府比杜特尔特政府更值得信赖，但从战略上讲，它可能会在其政策上保持更加谨慎和克制。胡志明市社会科学与人文大学讲师 Huynh Tam Sang 表示，“尽管菲律宾和越南加强了关系，共同应对南中国海的海洋问题” ，越南与中国有着紧密的意识形态联系，这两个邻国的全面战略伙伴关系也根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;“在大国政治方面采取‘平衡’立场可能会阻碍越南有效与中国交往的具体努力。 Huynh 补充道，如果活动和政策不直接针对中国，越南可能更倾向于与马尼拉合作。&lt;/p>;&lt;p>;在菲律宾方面，一些立法者可能会认为越南” ，东盟内部国家间关系的开展在很大程度上以务实主义为基础，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;阿鲁盖表示，虽然南中国海的类似目标可能会超越意识形态差异，更大的问题在于菲律宾和越南是否能够接受各自的主张。&lt;/p>;&lt;p>;5月，越南批评一艘中国科考船和一艘菲律宾海岸警卫队船只分别采取行动河内称这侵犯了该国的主权。&lt;/p>;&lt;p>;“事实是，他们的一些主张仍然重叠，”阿鲁盖说。 “这种进一步的合作实际上可以缓和两国之间的一些问题，这些问题过去可能阻碍两国进行更深入的合作。”&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾是否曾同意移走其搁浅的南海军舰？&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾是否曾同意移走其搁浅的南海军舰？ h3>;&lt;p>;Huynh 对此表示同意，并表示如果两国有意合作，缩小分歧范围至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“合作领域包括联合巡逻、军事工业伙伴关系、海岸警卫队的协调可能对双方都有好处。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;越南和菲律宾之间事实上的联盟也可能在挑战北京在南中国海日益增长的足迹方面发挥很大作用。&lt;/p>;&lt;p >;“在与中国就行为问题进行谈判时，东盟需要有更好的团结，为此，首先需要解决东盟内部在南海的争端，”RSIS 的 Koh 说。&lt;/p>; &lt;p>;“分裂的东盟对中国来说总是一件好事，因为这使得成员国很难在这些问题上联合起来反对北京。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Niger junta pledges return to democracy in 3 years, as Western African allies vow to reverse coup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3231674/niger-junta-pledges-return-democracy-3-years-western-african-allies-vow-reverse-coup?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 08:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/fba3b3b5-6da7-448f-9988-399ebf0c22f1_1ee9d542.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，尼日尔自封的军事领导人提议在三年内恢复民主。 &lt;/p>;&lt;p>;上个月政变的领导人阿布拉哈马内·蒂尼将军表示，他已给政府 30 天的时间来确定过渡后恢复民主的框架，过渡期“不能超过三年”。&lt;/p>; &lt;p>;事态的发展是在西非区域集团仍然希望通过外交手段解决尼日尔危机的同时表示，如果谈判失败，它随时准备动用武力推翻 7 月 26 日的政变。&lt;/p>;&lt;p>;西非国家经济共同体 (Ecowas) 的一个代表团于周六抵达尼日尔，会见该国军事领导人并驱逐了总统穆罕默德·巴祖姆。&lt;/p>;&lt;p>;凯瑟琳·菲茨吉本斯 (Kathleen Fitzgibbons) 已抵达尼亚美，领导美国驻尼日尔代表团。美国国务院周六表示，尼日尔。菲茨吉本斯是一位在非洲拥有丰富经验的职业外交官，他将“在这个关键时刻加大力度帮助解决政治危机。”&lt;/p>;&lt;p>;总统卫队队长蒂亚尼领导的士兵于 7 月夺取政权，并于劫持巴祖姆为人质。他与家人和政府成员一起仍被拘留。西非经共体对士兵采取了强硬立场，关闭边界、实施严厉制裁并启动待命部队。&lt;/p>;&lt;p>;代表该集团成员国的高级军官阿卜杜勒-法塔乌·穆萨赫 (Abdel-Fatau Musah) 已完成了进入尼日尔的计划该经济组织负责政治事务、和平与安全的专员周五在加纳首都阿克拉举行会议后表示。&lt;/p>;&lt;p>;军政府及其盟友、邻国马里和布基纳法索 — — 这两个国家都处于军事管辖之下规则 - 正在准备应对可能的军事干预。&lt;/p>;&lt;p>;“如果发生袭击，我们的领导人已表示我们已做好准备。我们准备支持尼日尔，”布基纳法索国防部长卡苏姆·库利巴利在阿克拉军事首脑会议后告诉俄罗斯国有通讯社 RIA。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日尔政变对中国在中东的存在意味着什么萨赫勒地区&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;军政府任命的总理阿里·拉明·扎伊纳 (Ali Lamine Zeine) 告诉《纽约时报》，政变领导人无意与克里姆林宫支持的瓦格纳雇佣军组织合作，也无意伤害被废黜的总统.&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔一直是西方的重要盟友，也是世界上最动荡地区之一的相对稳定堡垒。美国在该国设有军用无人机基地，法国驻有约 1,500 名士兵，与尼日尔军队合作，打击与基地组织和伊斯兰国有关联的叛乱分子。&lt;/p>;&lt;p>;这个内陆国家的两倍多法国幅员辽阔，位居最不发达国家之列。它拥有超过 2500 万人口，是世界上出生率最高的国家之一。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尼日尔被罢黜的总统穆罕默德·巴祖姆于周六会见了地区调解员，这是与政府的第二次会面。自从上个月军方拘留他以来，他一直是外国代表团的成员。&lt;/p>;&lt;p>;据总统特别顾问称，巴祖姆在尼日尔首都尼亚美会见了西非经共体代表团。&lt;/p>;&lt;p>;军政府分享了巴祖姆在会议上。这是自上个月政变以来他第二次被释放。&lt;/p>;&lt;p>;该地区集团表示，仍希望通过外交手段解决尼日尔危机。但代表团表示，如果谈判失败，它随时准备动用武力推翻 7 月 26 日的政变。&lt;/p>;&lt;p>;军政府此前曾威胁要以叛国罪起诉巴祖姆，这一罪行可判处死刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Feeding Monkey King: caring children in China theme park offer bananas to man in deity character costume from classic Chinese novel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231387/feeding-monkey-king-caring-children-china-theme-park-offer-bananas-man-deity-character-costume?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/c375c998-fe91-4c1d-affe-0aaee645313d_510fe193.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国公园里的孩子们已经从喂养真正的猴子升级到向猴子提供香蕉穿着美猴王服装的人，美猴王是 16 世纪经典小说《西游记》中的角色。&lt;/p>;&lt;p>;美猴王角色通过人工山上的一个洞吃孩子们喂的食物的视频片段8月16日，中国北部河北省的一个公园在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;扮演这个角色的男子（在中国民间传说中也被广泛称为孙悟空）姓于，是一名全职表演者。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;视频中，他正在表演小说中的一段话，孙悟空被埋在五行山下五百年，这是佛祖反叛上天后，将自己挤进五行山洞里的惩罚。 &lt;/p>;&lt;p>;几个孩子被他的困境所感动，向余提供了饼干、薯片、方便面等物品，最常见的是香蕉——这些在人们的刻板印象中被认为是猴子最喜欢的食物。&lt;/p>; &lt;p>;“我饿了。太好吃了。”余老师生动地模仿了 20 世纪 80 年代根据小说改编的电视剧《西游记》中孙悟空的语气，对孩子们说道。&lt;/p>;&lt;p>;这部小说是吴承恩在明朝（1368 - 1644），被视为中国文学四大名著之一。&lt;/p>;&lt;p>;这部神话冒险故事讲述了唐代高僧玄奘从帝国的朝圣之旅的传奇故事。京城长安，即今西安市，向西包括印度和中亚求取佛经。&lt;/p>;&lt;p>;孙悟空、半人半猪朱三弟子为伴八戒、沙兽沙悟净、玄奘在旅途中经历了种种磨难。&lt;/p>;&lt;p>;小说在内地、香港乃至日本等地被改编成多部电视剧和电影。韩国。&lt;/p>;&lt;p>;1986年拍摄的电视剧《西游记》是该小说最早的电视改编。&lt;/p>;&lt;p>;改编中，京剧演员刘扮演的孙悟空角色小灵通为当今中国公园和旅游景点常见的业余孙悟空表演者树立了标准。&lt;/p>;&lt;p>;一些表演者因在强迫游客付费之前诱骗游客拍照而臭名昭著。&lt;/p>; &lt;p>;余则表示，他演这个角色只是为了弘扬西游文化。&lt;/p>;&lt;p>;这位前军人演这个角色已经很多年了，除了在公园里演戏外，他还还在街头、商业活动和直播中表演了《真假美猴王》等其他章节。&lt;/p>;&lt;p>;“干得好，免费吃住，”一位在线观察者说道.&lt;/p>;&lt;p>;“现在很少有一份工作能有如此多的幸福感了”，另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“吃饱了，说不定有一天他就能扮演朱八戒，”第三个打趣道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong heatwave prompts calls for cooler prisons, but lawmakers draw line at air conditioning for inmates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231644/hong-kong-heatwave-prompts-calls-cooler-prisons-lawmakers-draw-line-air-conditioning-inmates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/159d9fdb-80b9-4768-8a6f-16639dbf3a72_fb38e3e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港不断上升的气温促使人们呼吁改善该市监狱的通风但活动人士和立法会议员在为囚犯提供空调问题上仍存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;前民主党议员刘慧卿和反对派活动人士黄浩明上周敦促惩教署改善通风和降温安排刘还建议安装空调，这一想法被前保安局长黎栋国否决，他告诉《华盛顿邮报》：“监狱不会有空调。这是常识，也是我们的共同理解。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，定期探访监狱检查条件并收集囚犯投诉的太平绅士刘解释了她对高温的担忧，她说：“这不是不是放松，而是人权——生存权和健康权。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，以前天气不那么热的时候，她不建议开空调，但现在天气越来越热了。现在天气非常热，一些囚犯称一整天都浑身出汗。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台警告说，8 月至 10 月气温将出现“长期显着上升趋势”。早些时候预测，今年夏天可能是有记录以来最热的10个夏天之一。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该市有52个“酷热天”，最高气温达到33摄氏度（91.4华氏度）或更高，创下有记录以来第二高的年度总数。香港今年前 7 个月出现了 29 个“酷热天”。&lt;/p>;&lt;p>;在美国南部，高温和囚犯因高温而死亡，导致囚犯家属和监狱维权人士受到影响呼吁在监狱安装空调。&lt;/p>;&lt;p>;《德克萨斯论坛报》报道称，从 6 月中旬到中旬，在没有空调的监狱里，室外温度超过 37.8 度的日子里，至少有 9 名囚犯因心脏病发作或心脏病死亡。今年七月。该州 100 所监狱中的大多数都装有部分空调或没有空调。&lt;/p>;&lt;h3>;“监狱里的生活更好”：生活成本上涨对香港穷人造成沉重打击&lt;/h3>;&lt;p>;莎伦·多洛维奇 (Sharon Dolovich)，来自香港的法学教授加州大学洛杉矶分校及其监狱法律和政策项目主任告诉《华盛顿邮报》，监狱当局应该考虑使用空调，以在气候变化的情况下提供人道的惩教环境。&lt;/p>;&lt;p>;她不同意提供身体舒适感关在监狱里会降低威慑作用，并表示没有证据表明罪犯在犯罪时考虑了监狱的条件。&lt;/p>;&lt;p>;最终，她说，剥夺自由和驱逐出社会是“一种极其有害的行为”。 &lt;/p>;&lt;p>;目前尚无香港囚犯因高温死亡的报道，但刘和近年来入狱并探视囚犯的活动人士表示，香港监狱当局可以采取措施更多。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，囚犯们不得不忍受酷热的折磨，而老旧的监狱建筑通风不良，冷却措施不足，情况更加糟糕。&lt;/p>;&lt;p>;惩教署表示，他们已经安装了风扇，并允许其使用。惩教署发言人在回复刘的来信时表示，自2020年以来，惩教署已在所有29个惩教设施中添加或更换了2,300个风扇，并安装了更多风扇。超过15,000个电风扇，并在牢房内放置超过1,600个具有防自杀设计的滚轴风扇。&lt;/p>;&lt;p>;并于2018年开始对赤柱监狱进行门窗改造，以改善通风，更换了300扇门和1,000扇窗户， &lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，其他措施包括为建筑物使用耐热涂料，以及在合适的屋顶安装太阳能电池板或植物。&lt;/p>;&lt;p>;现时的前召集人陈浩焕-解散的民间人权阵线因与2019年香港社会骚乱有关的罪行被判入狱22个月，他回忆说，夏天他在荔枝角接待中心时，出现了痱子，并在半夜醒来。&lt;/p >;&lt;p>;“我的手臂、身体、大腿内侧，甚至背上都出现了痱子。这真的很艰难，”他说。 “你无法振作起来写信，你无法阅读，光坐在那里就会出汗。”&lt;/p>;&lt;h3>;监狱访客“威胁”接受调查：香港保安局长&lt;/h3 >;&lt;p>;当他被转移到石壁监狱时，条件稍微好一些，而且是在宿舍里，而不是被关在单人牢房里。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促当局至少考虑为他们提供凉水。囚犯，因为他在监狱里时只有热水或茶。&lt;/p>;&lt;p>;社会民主党联盟前主席拉斐尔·黄（Raphael Wong）因与抗议相关的罪行而入狱四次，他同意通风设备宿舍里是可以接受的。&lt;/p>;&lt;p>;但他要求监狱当局改善监狱和囚犯拘留区的条件。他建议在食堂等公共空间设立淋浴区，供犯人在饭前或饭后降温。&lt;/p>;&lt;p>;两名议员拒绝了刘和黄的提议，称监狱当局已经尽力改善夏季囚犯的条件。&lt;/p>;&lt;h3>;使用胡椒喷雾制止三名香港囚犯之间的监狱斗殴&lt;/h3>;&lt;p>;前保安局局长黎智英和立法会保安委员会主席陈克勤，说空调是很多香港人不享受的奢侈品。&lt;/p>;&lt;p>;“我对安装空调持保留态度，因为资源宝贵，毕竟囚犯在里面服刑。他们不是来享受的。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;至于增加淋浴区的建议，黎说，这会增加监督淋浴的人力，而由此产生的潮湿将是另一个需要解决的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;但他相信当局会考虑个人要求更多淋浴的请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Defiant Philippines will resupply South China Sea troops despite Beijing’s block]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231673/defiant-philippines-will-resupply-south-china-sea-troops-despite-beijings-block?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 08:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/5dc3c3aa-6c0b-4fb2-9034-3461a7ada428_9a3d05a1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾武装部队表示将再次寻求为驻扎在生锈世界的部队提供补给在中国用高压水枪阻止了之前的一次尝试后，第二次世界大战时期的船只停泊在南海的礁石上。&lt;/p>;&lt;p>;“这次行使我们的主权权利和管辖权证明了我们对规则的坚定信念武装部队发言人梅德尔·阿吉拉尔在一份声明中表示，“维护地区和平与稳定的国际秩序是基于国际秩序的”。阻止菲律宾向仁爱礁的少数部队运送物资。&lt;/p>;&lt;p>;中国对几乎整个南海拥有主权，这一说法遭到了国际社会的拒绝，而马来西亚、越南、文莱、台湾和菲律宾则声称对南海拥有主权。阿吉拉尔表示，马尼拉呼吁所有有关各方尊重其对其海域的主权和管辖权，并补充说马尼拉支持和平解决争端。&lt;/p>;&lt;h3>;中国外交部长敦促菲律宾与北京合作&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。中国海警8月7日表示，已告知菲律宾不要派舰艇前往该浅滩，也不要向该军舰运送“用于大规模维修加固的建筑材料”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾故意搁浅1999 年，这艘军舰作为其对位于 200 海里专属经济区内的浅滩主权主张的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;计划中的补给任务“清楚地表明了我们对抗威胁和威胁的决心”武装部队表示：“我们致力于维护法治”。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，一项国际仲裁裁决宣告中国对几乎整个南海的全面主权主张无效。&lt;/p>;&lt;p >;中国不承认这一裁决，并在南海建造了带有飞机跑道和地对空导弹的人造岛屿。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US imports of car parts with links to Chinese forced labour face legal scrutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231672/us-imports-car-parts-links-chinese-forced-labour-face-legal-scrutiny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 07:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/a5167121-c674-4eac-8b44-496fe268f421_5c9731f1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;电动汽车电池和其他汽车零部件是最新受到审查的产品一份文件显示，华盛顿正在努力消除美国与中国供应链中强迫劳动的联系。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，美国已实施一年的禁止进口中国新疆制造的商品的法律，主要专注于太阳能电池板、西红柿和棉质服装。但现在，可能包括锂离子电池、轮胎以及主要汽车原材料铝和钢的零部件越来越多地在边境被扣留。&lt;/p>;&lt;p>;美国海关和海关总署加大了对运往汽车组装厂的产品的检查力度。边境保护局 (CBP) 可能预示着汽车制造商未来将面临困难时期，他们需要确凿的证据证明其供应链与美国认为中国当局为维吾尔族和其他穆斯林少数民族建立劳改营的地区没有联系。&lt;/p>; &lt;p>;北京否认有任何侵权行为。&lt;/p>;&lt;p>;《维吾尔族强迫劳动预防法》(UFLPA) 的执行一年多已经阻碍了太阳能项目的发展，因为被扣押的电池板在美国仓库中滞留。据美国太阳能产业协会贸易组织称，由于面板供应有限，去年公用事业大型太阳能设施的安装量下降了 31%，该组织表示今年情况有所改善。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登的限制美国投资中国科技，做出“紧急”声明&lt;/h3>;&lt;p>;太阳能和电池驱动的电动汽车都是拜登政府推动美国摆脱对化石燃料的依赖和应对气候变化的关键产业。 &lt;/p>;&lt;p>;CBP 表示，当货物被扣留时，CBP 会向进口商提供之前审查的产品示例清单，以及证明这些产品不是用强迫劳动制造的所需文件。&lt;/p>;&lt; CBP 发言人表示，该文件的最新版本是通过公共记录请求获得的，该文件在今年 4 月至 6 月期间进行了更新，其中包括电池、轮胎、铝和钢。去年该法律开始执行时，该机构主要关注 UFLPA 法规中确定为高度优先的三种商品：棉花、西红柿和多晶硅（太阳能电池板所用的原材料）。&lt;/p>;&lt;p>; CBP 发言人在一份声明中表示，“这些变化的时间并不反映战略或运营方面的任何具体变化”，并补充说八种产品类型的清单“并不详尽”。&lt;/p>;&lt;p>;该机构确实没有具体回答有关加强汽车进口审查的问题。它表示，其重点“是美国供应链中存在高风险的地方。”&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大对耐克、王朝黄金涉嫌在中国使用强迫劳动进行调查&lt;/h3>;&lt;p>;在向国会提交的一份报告中上个月，在 UFLPA 执法中，CBP 将锂离子电池、轮胎和“其他汽车零部件”列为其正在监控的“潜在风险领域”。&lt;/p>;&lt;p>;CBP 数据反映了扩大的关注范围，该数据显示自今年 2 月以来，已有 31 批汽车和航空航天货物根据 UFLPA 被扣押。包括铝和钢在内的基本金属货物的扣押量也从 2022 年底的每月约 100 万美元飙升至每月超过 1500 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;CBP 表示无法披露与执法活动相关的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，尽管与滞留在边境的价值超过 10 亿美元的太阳能电池板进口相比，汽车被扣留的数量很少，但他们已让该行业保持警惕。律师和供应链专家。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常复杂的供应链，显然拘留会对汽车公司造成极大的破坏，”为制造商提供建议的 Miller &amp; Chevalier 律师丹·所罗门 (Dan Solomon) 表示。潜在的强迫劳动风险。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，所罗门在底特律为汽车公司高管举办的一次私人活动中谈到了 UFLPA 合规问题。他说：“毫无疑问，制造商都在关注这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;英国谢菲尔德哈勒姆大学 (Sheffield Hallam University) 在 12 月发表的一项研究表明，几乎所有主要汽车制造商都接触过汽车制造商的产品，之后对汽车制造商的关注度不断提高。 &lt;/p>;&lt;p>;该报告促使美国参议院财政委员会主席罗恩·怀登 (Ron Wyden) 进行调查，他的发言人表示调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;“CBP 进行审查是适当的Wyden 在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;在联系的 13 家汽车制造商和供应商中，有 4 家（梅赛德斯-奔驰美国公司、大众汽车、电装、大陆集团和采埃孚股份公司）表示他们没有产品&lt;/p>;&lt;p>;“根据 UFLPA，我们进一步加强了尽职调查，包括全球媒体筛选、风险分析以及供应商和买家有关可持续发展和人权的培训，”大众汽车发言人在一封电子邮件中表示&lt;/p>;&lt;p>;大陆集团发言人通过电子邮件表示，该公司“致力于尊重人权，并积极促进这些权利。”&lt;/p>;&lt;p>;福特、博世、通用汽车、本田、丰田、Stellantis和麦格纳在书面声明中表示，他们致力于确保其供应链不存在强迫劳动，但没有回应有关根据 UFLPA 进行拘留的问题。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉没有回应置评请求。 >;&lt;p>;供应链管理软件提供商 Exiger 的首席执行官表示，太阳能扣留表明汽车零部件执法可能走向何方。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您是汽车制造商如果你还没有开始绘制关键矿产的供应链以及经过中国的组件部件以及他们从哪里获取货物的情况，当我们进入后半部分时，你将面临真正的危险今年，”Exiger 首席执行官布兰登·丹尼尔斯 (Brandon Daniels) 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police question ousted Myanmar ambassador over residence row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231670/uk-police-question-ousted-myanmar-ambassador-over-residence-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/20ddbfd4-82f5-4e54-b46f-8d8ab45f3367_0558fed9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国警方对缅甸驻伦敦前大使进行了讯问，他被英国政府剥夺了职务他的律师周六表示，他在 2021 年政变后因拒绝离开外交住所而被军政府逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;“8 月 15 日，我的当事人因涉嫌侵入外交场所的指控而接受了警方的讯问， Kyaw Zwar Minn 的律师尼尔·斯威夫特 (Neil Swift) 表示：“这就是他自 2013 年就任驻英国大使以来一直居住的大使官邸。”&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 4 月，与军政府关系密切的外交官占领了位于英国的大使馆。昂山素季文官政府于当年 2 月被政变推翻。&lt;/p>;&lt;p>;当时，英国政府表示将向其提供援助。保护被驱逐的大使。&lt;/p>;&lt;h3>;“伦敦政变”：缅甸特使在与军政府决裂后被锁在大使馆外&lt;/h3>;&lt;p>;时任英国外交部长多米尼克·拉布 (Dominic Raab) 谴责“缅甸军政权在伦敦的欺凌行为”，并对觉兹瓦尔明的“勇气”表示敬意。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，这位前特使就没有离开过大使官邸。他拒绝将其归还给他不承认其合法性的国家代表。&lt;/p>;&lt;p>;官方居住权“仍然是缅甸联邦的财产，我的委托人一直坚称他非常高兴”斯威夫特在一份声明中表示，“将钥匙交给缅甸民选政府的代表”。他说，Kyaw Zwar Minn 没有面临任何刑事指控，并补充说英国总检察长将首先必须决定“是否有足够的证据证明任何罪行”。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交部和警方都没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年的政变使缅甸陷入困境据联合国称，这场冲突已导致超过一百万人流离失所，数千人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;自从军方夺取政权以来，缅甸与前殖民国家英国的关系急剧恶化。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China is still on the sidelines in Afghanistan, 2 years after messy US troop pull-out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231577/why-china-still-sidelines-afghanistan-2-years-after-messy-us-troop-pull-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/4be5ce72-2733-4f07-9a39-ee7c080af36e_38523981.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美军于 2021 年夏季从阿富汗撤军仍然被视为乔·拜登总统任期上的一个“污点”——随着塔利班迅速向喀布尔挺进，混乱而致命的退出使这个饱受战争蹂躏的国家陷入安全真空。&lt;/p>;&lt;p>;两年过去了，阿富汗人仍在苦苦挣扎。这是世界上最严重的人道主义危机之一，塔利班接管后，包括美国在内的大部分国际援助都被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;但似乎没有一个大国，甚至邻国中国，愿意填补华盛顿方面的空白。 9 月 11 日的恐怖袭击引发了近 20 年来的驻军部署。&lt;/p>;&lt;p>;阿富汗严重的粮食不安全、暗淡的安全和经济形势以及塔利班针对妇女和女童的镇压政策表明，阿富汗的战略影响专家们表示，美国军事存在的混乱结局可能会在未来很多年里感受到。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国和北约的撤军受到广泛批评，但拜登仍然表现得目中无人，为美国军事存在的结束辩护。 “美国历史上最长的战争”是“非凡的成功”，并声称退出阿富汗将有助于美国将精力集中在与中国的战略竞争上。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么是中国或俄罗斯愿意拥有的，拜登于 2021 年 8 月 31 日在标志着撤离行动结束的声明中表示：这是它对美国在阿富汗的惨败和所谓的美国霸权失败感到高兴的秘密。周二是塔利班占领喀布尔两周年之际，它重申了这些观点。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人表示，华盛顿尚未从失败的撤军“喀布尔时刻”中吸取“深刻教训”汪文斌说。&lt;/p>;&lt;p>;“这一事件留下了深刻的教训，至今仍然值得深思。”&lt;/p>;&lt;p>;“阿富汗发生的事情标志着军队、美国政治和反恐的失败，再次证明外部的军事干预、政治渗透和‘民主改造’是行不通的，只会滋生动乱和灾难。”&lt;/p>;&lt;p>;明显是在攻击美国。王毅还表示，近两年来，个别国家断供、冻结阿富汗资产、实施制裁，加剧了阿富汗人民的苦难。这样的表征。五角大楼去年的一份报告指责北京试图“削弱美国及其合作伙伴在阿富汗的影响力”，强调撤军是“美国是一个不可靠的合作伙伴且实力正在下降的证据”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国一个州上个月发布的部门审查对撤离的处理方式深表批评，称拜登及其前任唐纳德·特朗普做出的决定“对美国支持的前阿富汗政府的生存和安全产生了严重后果”。&lt;/p>; &lt;p>;拜登政府淡化了这些批评，坚称自己吸取了教训，后来将这些教训应用于应对俄罗斯入侵乌克兰和其他危机。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲项目非常驻学者詹妮弗·穆尔塔扎什维利(Jennifer Murtazashvili)卡内基国际和平基金会表示，美国在该地区的信誉遭受了“非常严重的打击”，现在断言已经吸取了从阿富汗撤军的教训还为时过早。&lt;/p>;&lt;p >;“美国没有时间进行评估并从阿富汗吸取教训，”穆尔塔扎什维利说。 “这是因为促成灾难性撤军的同一届政府今天仍然掌权。”&lt;/p>;&lt;h3>;“黑暗的未来”：阿富汗塔利班政府执政两周年&lt;/h3>;&lt;p>;高级官员苏拉布·古普塔 (Sourabh Gupta)华盛顿中美研究所政策专家表示，混乱的撤军是拜登总统任期的污点。&lt;/p>;&lt;p>;“喀布尔机场，绝望的阿富汗人与美国军用运输机一起逃离的混乱画面将留在集体记忆中，就像 1975 年从美国驻西贡大使馆屋顶直升机撤离的画面一样。”古普塔说。&lt;/p>;&lt;p>;但他对有关对美国信誉产生持久负面影响的说法提出质疑和全球地位。&lt;/p>;&lt;p>;“正如 1975 年的‘西贡时刻’对美国在亚太地区的威慑力和承诺的可信度没有产生什么长期影响一样 — — 更不用说在该地区之外了，同样如此古普塔表示，“喀布尔时刻”在西南亚以外的外部舞台上产生的影响会更少。&lt;/p>;&lt;p>;上海外国语大学专门研究中国海外利益的研究员王端勇表示，美国在阿富汗的部署是推动现代化和政治变革的又一次失败尝试。&lt;/p>;&lt;p>;“阿富汗近300年的历史中，国内外多次尝试现代化，但均以失败告终。” 。虽然这是美国和其他外部势力的失败，但更多的是阿富汗及其人民的失败。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，低估美国挥之不去的影响力是错误的。自 2021 年以来，王已对阿富汗进行了五次长时间的实地考察。&lt;/p>;&lt;p>;美国仍然是阿富汗最大的捐助国，并且在当地拥有强大的影响力，尽管塔利班大肆宣扬反阿富汗战争-他说，在美国的姿态下，该政权一直小心翼翼地在与中国和美国的关系之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“塔利班重新掌权后最初试图赢得中国和俄罗斯的大力支持，试图打破其外交孤立。但在接受了不被国际社会承认的现实后，塔利班与中国的关系降温，转而寻求增加与美国的接触，以显示外交灵活性。”&lt;/p>;&lt;p>;人道主义王说，阿富汗面临的危机本质上是经济危机。其主要原因是长期缺乏发展、塔利班对妇女权利的倒退态度、过度依赖海外援助以及无法制定经济重建计划。&lt;/p>;&lt;p>;萨迪克·阿米尼 (Sadiq Amini)，美国观察家研究基金会负责对外关系和外展的项目经理将美国撤军和塔​​利班复辟的混乱描述为华盛顿和其他大国的“集体失败”。&lt;/p>;&lt;p>;“这部分是由于美国主要关注阿富汗人本身，但更多地关注包括中国、俄罗斯、伊朗、巴基斯坦和其他国家在内的地区国家，这些国家在美国撤军后需要足够关心、有足够能力规划、分配资源和支持阿富汗，”阿米尼说.&lt;/p>;&lt;p>;“由于他们的集体失败，阿富汗今天或将来产生的直接后果和威胁对该地区国家构成。”&lt;/p>;&lt;p>;然后阿米尼是美国驻喀布尔大使馆的政治助理，两年前曾帮助协调长达一个月的撤离行动。他对阿富汗“高度脆弱”的政治、安全和经济局势表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班接管政权后，包括美国、中国、巴基斯坦、伊朗、俄罗斯和印度在内的外部势力只拥有“极少的影响力”。阿米尼说，这也是“战术性、短期性和交易性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对不利于阿富汗。”&lt;/p>;&lt;p>;阿米尼尤其批评中国与塔利班的关系及其在战后阿富汗采取的谨慎、观望态度，其主要重点是打击伊斯兰极端主义并确保其西部边境的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;他说，塔利班“不会产生影响”。 “相反，这会导致阿富汗人民对中国的不满，这种不满已经在阿富汗人民中显现出来，他们认为中国热情地与塔利班接触，却没有长期为阿富汗人服务的愿景。”&lt;/p>;&lt;p>;经过正式承认，中国是最早欢迎塔利班重新掌权的国家之一，也是少数接待塔利班临时代办的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;现任中国外交政策负责人王毅成为去年 3 月访问喀布尔时，他是第一位在喀布尔会见塔利班新统治者的国家外交部长。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，在塔利班第一次访问期间，北京在与这个强硬激进组织打交道时显得更加谨慎。 1996 年接管，拒绝承认并关闭了 92 公里（57 英里）边界沿线的所有过境点。&lt;/p>;&lt;p>;阿米尼认为，考虑到人们对塔利班是否愿意或有能力防止恐怖主义蔓延到邻国的怀疑，北京应该与非塔利班阿富汗人、美国和地区国家接触，共同解决阿富汗危机。&lt;/p>;&lt;p>;其他观察家对中国未来的角色不太乐观。&lt;/p>;&lt;p>;Andrew Small，德国马歇尔基金会印太计划的跨大西洋高级研究员表示，美国撤军后的阿富汗对中国来说始终被视为“更多的是陷阱而不是机遇”。&lt;/p>;&lt;p>;“而中国人政府一直小心翼翼地避免陷入困境，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“风险在于，在平静时期，更深层次的参与看起来很容易，但当情况发生变化以及对外国存在的不满时，就会变成一种负担。 ”&lt;/p>;&lt;p>;中国对对塔利班的巨大影响力不抱任何幻想，斯莫尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]已经与塔利班打交道了二十多年，即使他们希望为了让政府采取更务实的做法，他们意识到塔利班的意识形态本质，”他说。 “There is modest scope for expanding their commercial footprint in Afghanistan, but only at a level that doesn&#39;t turn into significant risks or liabilities.”&lt;/p>;&lt;p>;Small also said China&#39;s ties with the US over Afghanistan did not have “the depth of cooperation that was there in the past”. But the two sides still had relatively similar objectives there, so “it isn&#39;t likely to be a major area of Sino-US contention either.”&lt;/p>;&lt;p>;China and the US used to cooperate during the 2010s on various capacity-building initiatives in Afghanistan, including police training and demining activities.&lt;/p>;&lt;p>;Yun Sun, China programme director and co-director of the East Asia programme at the Stimson Centre in Washington, Afghanistan was no longer the centre of geopolitical sparring.&lt;/p>;&lt;p>;For Beijing, the situation there is not as bad as might have been expected two years ago, Sun said, though “at this point, Afghanistan is still more a challenge than an opportunity for China”.&lt;/p>;&lt;p>;“The large exodus of refugees or inflow of militants into China did not happen. No major power has shown any interest in filling the vacuum in Afghanistan,” she said. “China is not willing to take on such a big burden and risk by itself, which is why it has organised a regional multilateral platform- the Foreign Ministers&#39; Meeting of Afghanistan&#39;s Neighbours- to develop a collective approach.”&lt;/p>;&lt;p>;Murtazashvili also said the Afghanistan factor was unlikely to figure in the US-China relationship going forward, despite a shared interest in rooting out terrorism.&lt;/p>;&lt;p>;China had become a much more significant target for terrorists in Afghanistan than American interests, she said. “The US left Afghanistan with its tail between its legs, humiliated. China seems to be the next great power with interests in Afghanistan – so it has become a target for opponents of the Taliban.”&lt;/p>;&lt;p>;Chinese investments in Afghanistan have been targeted by Islamic State-affiliates and other terror outfits. At least five Chinese nationals were seriously injured in December when an Isis affiliate attacked a hotel in downtown Kabul catering to Chinese businesspeople.&lt;/p>;&lt;p>;Murtazashvili said while the Taliban had on the one hand failed to ensure the promised internal security and stability, the regime&#39;s reticence over Beijing&#39;s suppression of its ethnic minority Uygur population in exchange for economic support had also backfired.&lt;/p>;&lt;p>;“The treatment of the Uygurs has been a quiet rallying call for groups like Islamic State who are able to point out what they believe to be the hypocrisy of the Taliban who seem to have quite close relations with the Chinese government regardless.”&lt;/p>;&lt;p>;Wang at the Shanghai International Studies University also said that China&#39;s biggest problem in Afghanistan was a lack of security guarantees.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing and its embassy in Kabul have repeatedly warned of the risks of investing in Afghanistan at this stage.&lt;/p>;&lt;p>;“With Afghan trade accounting for only about one ten-thousandth of China&#39;s foreign trade, Afghanistan is of limited significance for China, especially economically,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>