<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Free Hong Kong harbourside concerts start with splash, but some say floating stage too far away]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227040/free-hong-kong-harbourside-concerts-start-splash-some-say-floating-stage-too-far-away?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 23:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/3c6353b0-d213-461d-9acb-22be3298f853_0031056f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六晚上，数千名音乐爱好者聚集在香港湾仔海滨，欣赏耗资 4,000 万港元的 Harbour Chill Carnival 拉开了帷幕，这是政府为振兴这座城市而组织的为期五个周末的计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于舞台搭建在离岸驳船上，所以只有站着的人前排可以看到表演者和数十名歌迷爬上栏杆，以便清楚地观看音乐会，音乐会由粤语流行歌手陈慧琳拉开序幕。&lt;/p>;&lt;p>;Becca Shi，23 岁来自深圳的一位四岁游客前往这座城市观看她的偶像陈的表演。&lt;/p>;&lt;p>;她在小红书（类似 Instagram 的社交媒体平台）上了解到此次活动后，尝试在线预订门票&lt;/p>;&lt;p>;不过她表示，有朋友成功拿到了两张门票。&lt;/p>;&lt;p>;“这里氛围很好，充满激情和活力。陈凯莉是我童年的一部分，”她解释道。 “但舞台离看台真的很远。”&lt;/p>;&lt;p>;40多岁的香港居民曾美仪(Bee Tsang)与朋友一起观看了演唱会，他表示这次经历很令人失望，他想抵达后不久就离开。&lt;/p>;&lt;p>;“香港自称为国际城市，却举办如此高质量的音乐会，真是太遗憾了，”从事金融工作的曾先生说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不得不在炎热的天气里走很长一段路才能到达这个区域......而且我们几乎看不到舞台，驳船低于视线水平。”&lt;/p>;&lt;p>;曾表示组织者应该选择中环海滨或其他设施齐全的政府运营场地举办音乐会。&lt;/p>;&lt;h3>;香港歌迷在几分钟内抢购 14,000 张 Harbour Chill Carnival 免费门票&lt;/h3>;&lt;p>;10 场免费音乐会中的第一场从周六开始的五个周末，城市女子组合 Lolly Talk 和男子组合 Nowhere Boys 也亮相。&lt;/p>;&lt;p>;香港歌手陈柏宇和台湾歌手 Hush 也参加了活动的后半场。&lt; /p>;&lt;p>;音乐会开始前大约半小时，音乐会观众聚集在海滨音乐会区，一些人举着霓虹灯牌以示对偶像的支持。&lt;/p>;&lt;p>;前两个音乐会周末的 14,000 张免费门票7月8日至9日和15日至16日，上周二半小时内就被抢购一空。&lt;/p>;&lt;p>;买不到票的人仍然可以在湾仔码头旁边的大屏幕上观看演出，现场直播-直播了整个活动。&lt;/p>;&lt;p>;数百人聚集在屏幕区域观看表演，并享用嘉年华设立的六个小吃摊的小吃和饮料。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人受邀与泰森一起放松耀西在价值4,000万港元的海港嘉年华上表演&lt;/h3>;&lt;p>;码头旁还举行了街头表演，包括杂技、舞蹈、X-game、滑板和功夫艺术。&lt;/p>;&lt;p>;香港精英滑板手陆俊贤是码头的表演者之一。&lt;/p>;&lt;p>;“在这里表演感觉很棒。这是一次难得的在繁忙的市中心玩滑板、与公众接触的机会。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这次活动也让我能够与海外运动员交流，进一步弘扬滑板文化。”&lt; /p>;&lt;p>;由香港旅游发展局主办的嘉年华系列将在接下来的四个周末，从金紫荆广场到红磡海底隧道，于星期日及星期六及星期日继续举行，并承诺会有更多精彩活动。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong students from across border expected to fill spots at city’s semi-private schools, as enrolment rate hits 16-year low]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3227035/hong-kong-students-across-border-expected-fill-spots-citys-semi-private-schools-enrolment-rate-hits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/1e2581a4-70c6-46fa-b899-fbf50648948f_56cbf31b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中国大陆的香港学生预计将填补该市半校的名额一位行业领导者表示，在直接补贴计划 (DSS) 覆盖的机构入学率达到 2007 年以来的最低点后，私立学校的入学率下降了。媒体平台向家长和学生展示如何进入该市的一些顶尖学校。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月的政府统计显示，该计划覆盖的 59 所中学有 43,892 名学生入学，这让机构拥有更多自由与其他政府资助的学校相比，他们可以选择课程、费用和入学标准。&lt;/p>;&lt;p>;这些学校被认为是该市中等收入家庭的热门选择，旨在为孩子提供出国留学的机会，因为院校可以提供非本地课程，例如国际文凭课程和英国 GCE A-level 课程。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校被告知将中一班级的“上门”名额减半&lt;/h3>;&lt; p>;一份入学统计报告称，此类学校的入学率创16年来新低，且连续三年下降。&lt;/p>;&lt;p>;2021-2022学年半私立学校的入学率为44,636 名学生，较上年的 45,586 名有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;香港直接资助计划学校议会主席陈志安周六表示，学校的部分名额已被内地学生填补随着二月份跨境旅行限制的放松。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到今年内地学生向学校申请的数量明显增加，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;身兼英华书院校长的陈先生补充说，退学的学生人数从上学年的“几十人”下降到本学年的“十人左右”。&lt;/p>;&lt; p>;他说，一些离开的学生已经移民到其他国家或转学到国际学校。&lt;/p>;&lt;p>;资助中学议会主席李宜英表示，该组织一些最受欢迎的院校边境重新开放后，也收到了不少内地学生的申请。&lt;/p>;&lt;p>;“但他们是生活在内地的香港学生，所以他们都有资格到香港公立学校读书。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，政府在12月推出的顶尖人才通行证计划也为资助学校引进了另一批学生，但指出目前数量未知。&lt;/p>;&lt;p >;政府在今年 9 月完成下一次人数统计后，预计来自内地的学生涌入程度将在明年的报告中披露。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校因移民而减少 33,600 人，但官员仍保留乐观&lt;/h3>;&lt;p>;类似 Instagram 的中国社交电子商务平台小红书上的个人资料正在分享学生如何准备香港公立和私立校园（从幼儿园到中学）面试的技巧。&lt; /p>;&lt;p>;平台上的一些教育中介还提供“一站式”服务，帮助家长从头开始报名学校。&lt;/p>;&lt;p>;帖子中包含学费、申请期限等详细信息&lt;/p>;&lt;h3>;香港私立学校面临倒闭，首推移民潮为原因&lt;/h3>;&lt;p>;“直资学校的教育资源香港的国际学校的教学质量远远优于大多数政府资助的学校，而且学费也低于香港的国际学校。因此，他们是很多新移民家长心中的热门选择。”一位中介写道，他声称已帮助超过1000名家长进入该市名校。&lt;/p>;&lt;p>;另一则帖子列出了涵盖的10所学校该计划适合“内地新移民”，并补充说：“如果父母成为城市居民，让孩子进入香港学校并不困难。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine vows it will not use cluster munitions in Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227036/ukraine-vows-it-will-not-use-cluster-munitions-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 22:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/0f6205b3-8407-4de6-a637-87bb74a3b69d_c503223c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰国防部长奥莱克西·雷兹尼科夫 (Oleksii Reznikov) 对美国向基辅运送集束炸弹的决定表示欢迎，他说它将有助于解放乌克兰领土，但承诺这些弹药不会在俄罗斯使用。&lt;/p>;&lt;p>;美国周五宣布，将向乌克兰提供广泛禁止的集束弹药，以用于对俄罗斯占领军的反攻。&lt;/p>;&lt;p>;美国周五宣布，将向乌克兰提供广泛禁止的集束弹药。 >;&lt;p>;雷兹尼科夫表示，这些弹药将有助于拯救乌克兰士兵的生命，并补充说乌克兰将严格记录其使用情况并与合作伙伴交换信息。&lt;/p>;&lt;h3>;美国将向乌克兰发送集束弹药，吸引来自人权组织的批评&lt;/h3>;&lt;p>;“我们的立场很简单——我们需要解放我们暂时占领的领土并拯救我们人民的生命，”雷兹尼科夫在推特上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰将使用这些弹药只是为了解除对我们国际公认领土的占领。这些弹药不会在俄罗斯官方承认的领土上使用。”&lt;/p>;&lt;p>;100多个国家禁止使用集束弹药。它们通常会释放大量较小的炸弹，可以在大范围内不分青红皂白地造成杀伤。那些未能爆炸的会造成数十年的危险。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科周六再次批评美国的决定，称其为华盛顿“反俄罗斯”方针的又一个“令人震惊”的例子。&lt;/p>;&lt;p外交部发言人玛丽亚表示：“华盛顿和基辅在不考虑其严重后果的情况下指望另一件‘神奇武器’，它不会以任何方式影响特别军事行动的进程，特别军事行动的目的和目标将得到充分实现。”扎哈罗娃在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文周五寻求向乌克兰提供武器，以收回自俄罗斯 2022 年 2 月入侵以来夺取的领土。&lt;/p>;&lt;p>; “我们认识到集束弹药会造成未爆炸弹药造成平民伤害的风险，”沙利文告诉记者。 “但是，由于乌克兰没有足够的火炮，如果俄罗斯军队和坦克越过乌克兰阵地并占领更多乌克兰领土并征服更多乌克兰平民，也存在造成平民伤害的巨大风险，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;雷兹尼科夫表示军队不会在城市地区使用集束弹药，只会使用它们“突破敌人的防线”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯、乌克兰和美国尚未签署《集束弹药公约》，该公约禁止生产、储存、使用和转让武器。&lt;/p>;&lt;p>;该公约签署国西班牙表示反对这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;“西班牙基于坚定的承诺西班牙国防部长玛格丽塔·罗伯斯周六在马德里集会上对记者表示：“英国与乌克兰有坚定的承诺，即在任何情况下都不能运送某些武器和炸弹。”&lt;/p>;&lt;p>;英国也是该协议的签署国。总理里什·苏纳克 (Rishi Sunak) 表示，该公约禁止生产或使用集束弹药并阻止其使用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续尽自己的一份力量，支持乌克兰抵御俄罗斯的非法无端入侵，”他告诉记者周六记者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-led Asian Infrastructure Investment Bank says it found no evidence it is dominated by Communist Party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227034/chinese-led-asian-infrastructure-investment-bank-says-it-found-no-evidence-it-dominated-communist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 22:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/44409012-5067-4c1e-a9b6-55efadee2b09_357c9d5a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国主导的亚洲基础设施投资银行（AIIB）表示尚未发现任何证据在前通讯主管高调辞职后，共产党的影响力受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;该银行周五表示，在加拿大国民鲍勃·皮卡德公开辞职后，该银行立即启动了审查，称该银行“此次审查于 6 月 15 日至 26 日期间进行，由亚投行总法律顾问、巴西公民阿尔贝托·尼尼奥 (Alberto Ninio) 领导。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Ninio 表示，审查发现“没有证据支持或验证”指控。&lt;/p>;&lt;p>;该银行表示，在“全面审查文件材料”和 30 多项文件后，皮卡德的指控“不正确且未经证实”。采访了包括银行行长、高级管理层和员工在内的高级职位。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，没有证据表明“来自任何国家的任何政党的工作人员”干扰了绩效，而且从来没有任何关于政治影响决策的指控。&lt;/p>;&lt;p>;但皮卡德驳斥了这项审查，称其为“笑话”，并将其与“袋鼠法庭”进行比较。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大立法者否认他的报道。该银行于 2016 年在北京成立，为铁路和其他基础设施项目提供融资，有时被描述为美国领导的世界银行和亚洲开发银行的中国替代品。 &lt;/p>;&lt;p>;中国是亚投行最大的捐助国，拥有约26.5%的投票权。&lt;/p>;&lt;p>;亚投行有106个成员，其中包括大多数亚洲国家以及加拿大、俄罗斯、法国和英国。不过，日本和美国不是成员。&lt;/p>;&lt;p>;该银行表示，此次审查是由 10 名员工组成的“跨国且性别平衡”小组进行的，并就加强领导层招聘流程提出了建议&lt;/p>;&lt;p>;其中包括“强制性的全面背景调查、至少对最近五个组织的背景调查，包括领导力概况评估，以及改善”员工申诉机制的运作。”&lt;/p>;&lt;p >;皮卡德告诉《华盛顿邮报》：“他们仍然认为我的指控毫无根据，现在他们发表了一份垃圾报告，充其量是一堆不光彩的谎言和半真半假的内容。&lt;/p>;&lt;p>;“[亚投行]用低品格的调查结果来贬低我，比如说他们会改善未来招聘的背景调查，就好像我看到他们的真实面目有问题一样。”&lt;/p>;&lt;p>;他还坚持自己的指控，即银行该行行长金立群曾担任中国财政部副部长，并在其 31 名高层中总共担任过 8 名。领导职务由中国公民担任，其中包括五名曾在财政部工作过的人。&lt;/p>;&lt;p>;他们负责监督组织内的重要运作，包括政策、预算以及主权和非主权贷款。&lt;/p>;&lt; p>;在回答有关审查的问题时，亚投行表示“透明度对于我们 106 个成员、我们的多边同行、我们的发展伙伴、我们的民间社会组织以及我们所服务的公民的信任至关重要。”&lt;/p >;&lt;p>;皮卡德的辞职引发了加拿大和中国之间的争吵，驻渥太华大使馆表示这些指控“纯粹是耸人听闻的炒作和彻头彻尾的谎言。”&lt;/p>;&lt;p>;北京外交部表示，该银行遵守“在招聘和管理员工时遵循“公开、精英和透明的原则”。&lt;/p>;&lt;p>;但加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂亚·弗里兰表示，该国将停止亚投行所有“政府主导的活动”，并已开始审查&lt;/p>;&lt;h3>;由于共产党的指控，加拿大停止了亚投行“政府主导的活动”&lt;/h3>;&lt;p>;加拿大外交部尚未回应对该报告发表评论的请求。亚投行在回应有关皮卡德批评的问题时表示，该审查是“基于证据的”，并且维护了“多边治理的最高标准”。&lt;/p>;&lt;p>;该审查还表示，“没有证据”表明这一点皮卡德要求亚投行保护他在职期间的安全，或防止他的安全受到任何威胁。&lt;/p>;&lt;p>;但皮卡德表示，在与加拿大政府和警方沟通后，已决定尽快离开中国，甚至已他留下了钱包和大部分财产。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他曾与迈克尔·斯帕弗(Michael Spavor)进行过交谈，迈克尔·斯帕弗在华为高管孟晚舟及其同胞迈克尔·康明凯(Michael Kovrig)被捕后因间谍罪名被拘留。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我就我的担忧咨询了政府。我们加拿大人对迈克尔两人的残暴绑架事件深受影响。我不想留下来寻找答案。”皮卡德补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: Treasury Secretary Janet Yellen says close cooperation vital for economy and to fight ‘existential threat’ of climate change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227032/us-china-relations-treasury-secretary-janet-yellen-says-close-cooperation-vital-economy-and-fight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/aecca999-e700-493b-b38d-edab1122d101_f7fdf21a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;来访的财长耶伦强调美中需要保持沟通周六，合作应对气候变化的“生存威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在北京钓鱼台国宾馆发表讲话时告诉中国副总理何立峰，两国在出现问题时应“直接”互动&lt;/p>;&lt;p>;她表示，他们必须继续对话以避免误解，并“帮助双方更全面地了解全球经济前景，并做出更好的决策来加强我们的经济”。&lt;/p>;&lt;去年双边贸易额达 6900 亿美元，耶伦表示：“尽管近期局势紧张，但我们在 2022 年创下了双边贸易纪录，这表明我们的企业有足够的空间参与贸易和投资。” &lt;/p>;&lt;p>;她强调，华盛顿并不是采取赢家通吃的做法，也不是寻求对中国的经济优势，而是希望通过“公平的规则”确保良性竞争，使双方都受益。 &lt;/p>;&lt;p>;他回应说，北京对去年 11 月乔·拜登总统与习近平会晤后发生的“意外事件”破坏了改善中美关系的努力表示遗憾。&lt;/p>;&lt;h3 >;美国财长耶伦访华有何期待&lt;/h3>;&lt;p>;“两国元首共识的落实存在一些问题，”他表示，但没有进一步详细说明。 &lt;/p>;&lt;p>;二月份，美国军方击落了一个所谓的间谍气球，国务卿安东尼·布林肯取消了对中国的访问计划。这次访问最终于上个月进行，五角大楼上周表示气球没有收集到任何信息。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦将在中国度过四天，作为双方努力修复紧张关系的一部分。在周五与李强总理会面时，耶伦表示，她希望她的中国之行能够“促进更多正常的沟通渠道”。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，耶伦在与中国和国际气候专家交谈时表示，世界气候变化正在发生变化。两个最大的经济体必须共同努力应对全球变暖，并补充说，之前的合作，例如 2015 年《巴黎协定》，使全球突破成为可能。&lt;/p>;&lt;p>;“作为世界上两个最大的温室气体排放国和最大的投资者在可再生能源领域，我们有共同的责任和能力来引领潮流，”耶伦说道，并补充说气候变化是“全球挑战的首要问题”。&lt;/p>;&lt;p>;两国政府都希望她说，支持新兴市场和发展中国家努力实现气候目标。&lt;/p>;&lt;p>;她还要求北京支持绿色气候基金和气候投资基金等多边气候机构，以实现“更大的气候变化”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;到2022年，中国的碳排放量占全球总量的32%，其次是美国的14%和印度的8%。&lt;/p>;&lt;p >;但根据气候观察的最新数据，就人均排放量而言，中国的排放量约为美国的一半，使其成为第28大污染国。&lt;/p>;&lt;p>;双方之间的气候谈判是去年，美国前众议院议长南希·佩洛西访问台湾后暂停，北京认为台湾严重侵犯了其主权。&lt;/p>;&lt;p>;但联合努力可能很快就会恢复，拜登的气候特使约翰·克里 (John Kerry) 计划在作为间谍门事件后重新交流的一部分，我将在不久的将来访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;除了布林肯上个月的访问之外，中国商务部长王文涛于 2019 年在华盛顿会见了美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo)。梅和外交政策负责人王毅在维也纳会见了国家安全顾问杰克·沙利文。&lt;/p>;&lt;h3>;美国瞄准东盟伙伴关系，以“反击”中国在南海的行动&lt;/h3>;&lt;p>;观察人士表示，距离下一次美国大选还有不到 18 个月的时间，总统乔·拜登 (JoeBiden) 取消了其官员为稳定关系所做的一些努力，包括他最近将习近平描述为“独裁者”的言论。&lt;/p>;&lt;p>;周五，拜登告诉美国有线电视新闻网，鉴于中国对西方投资的依赖，在中国领导人三月份访问弗拉基米尔·普京后，他曾警告习近平不要进一步发展与俄罗斯的经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他已告诉中国领导人：“你已经告诉我，你们的经济依赖于欧洲和美国的投资，要小心，要小心。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社和法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 21:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s K-pop fans skirt ban on South Korean content in strained political landscape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226879/how-chinas-k-pop-fans-skirt-ban-south-korean-content-strained-political-landscape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/4f8154d4-588d-466a-b8ef-0d114bec6f72_d57a0e2c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的韩流粉丝找到了应对北京事实上的禁令的新方法韩国内容，尽管两国关系之间的裂痕不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;自禁令开始放松两年以来，粉丝们不断想出创造性的方法来放纵自己的激情，同时也努力让他们的偶像得到中国社会的认可。&lt;/p>;&lt;p>;对韩国娱乐业的限制，包括禁止韩国流行偶像进入中国电视节目，是在 2017 年首次引发的，当时首尔安装了美国-在星州县北部制造了末段高空区域防御系统（萨德）。&lt;/p>;&lt;p>;首尔表示，需要该系统来阻止来自平壤的威胁，而北京则将其视为安全风险，声称该系统可用于监视军事活动。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京从未正式承认该禁令，但韩国艺术家和电视剧已停播多年。中央广播电视总台与韩国广播公司于 2021 年达成的协议标志着未明文限制的放松，从那时起，尽管电视上仍无法播放这些节目，但韩国流行偶像，例如少女时代的郑秀妍和韩国广播公司的刘采洁， (x)——两人都拥有美国公民身份——在中国取得了主流成功。&lt;/p>;&lt;p>;即使去年8月宣布扩大萨德系统后双边关系跌至低点，中国粉丝表示他们并没有在继续他们的活动中遇到了很多困难。&lt;/p>;&lt;p>;23 岁的新疆人迈拉·曹瑞阳 (Myra Cao Ruiyang) 是一名长达十年的韩国流行音乐爱好者，她表示粉丝俱乐部帮助会员避免了购买专辑和商品时遇到的潜在困难。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果偶像拥有大量粉丝，他们的粉丝俱乐部会提供团购服务，这意味着专辑在海外批量购买，然后运到中国，”曹说。 “无论如何，都有办法购买它们，即使可能不方便。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，官方网上商店此后已重新向中国粉丝开放，有些甚至可以通过中国支付应用程序付款。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然曹以其他方式经历了首尔与北京关系的低谷，例如看到中国公司在 2017 年抵制韩国零售商乐天，但她表示韩国流行音乐粉丝并未受到重大影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我认为即使在禁令之下，每个人都知道如何仍然访问和享受他们偶像的内容，”她说。 “唯一的区别是韩国明星不能出现在中国官方频道……但现在没有人真正看电视，所以没有太大影响，粉丝们仍然很热情。”&lt;/p>;&lt;p>;对于曹来说和她的朋友们，真正影响他们支持的是反华情绪或来自韩国艺术家或作品的文化不敏感材料。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说，如果[争议]涉及针对中国的侮辱性言论，并且一旦艺术家“他们关注的是侮辱中国的事件，他们将停止在他们身上花钱。”曹说，并补充说，她和她的朋友随后会卖掉他们拥有的商品，转而关注其他艺术家。&lt;/p>;&lt;p>;最近流行的韩剧《欢迎来到威基基 2》就引发了这样的争议。该剧因让一个无家可归的角色穿着又脏又破的北京奥运会夹克而受到中国互联网用户的批评。鉴于中国主办全球体育赛事的文化和政治意义，许多人认为此举是对中国的蓄意攻击。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管不尊重的言论受到谴责，但明星的积极言论却受到了赞扬香港教育大学文学与文化研究助理教授周鹭鹭表示，韩流粉丝在双边关系恶化的情况下帮助支持自己的偶像。&lt;/p>;&lt;p>;“明显的趋势受到这些限制的原因是，中国大陆的粉丝在表达对偶像的支持方面变得相对低调，尤其是与中国明星的粉丝相比。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但周也表示，一些粉丝会故意突出一些例子当艺术家表现出对中国文化的尊重，以帮助保护他们免受反华指控。&lt;/p>;&lt;h3>;王毅指责美国加剧中日韩之间的紧张关系&lt;/h3>;&lt; p>;她指出，荣格的粉丝在社交媒体上大肆宣传她使用的“中国新年”一词，而不是“农历新年”，希望公众将她视为中国文化的盟友。&lt; /p>;&lt;p>;“她的粉丝也会互相鼓励，不要在一些公共平台上过多提及她，认为如果她在中国社交媒体上出现太多，国内艺人的粉丝会感到不安，”周” 说，并补充说，禁令实施后，韩流粉丝的一些活动变得更加微妙。&lt;/p>;&lt;p>;九人女子组合 Twice 的粉丝、深圳居民 Grace Wang 表示，商品实际上在中国更容易买到与她就读的美国相比，由于她的家乡靠近韩国。&lt;/p>;&lt;p>;“专辑和小卡在中国便宜得多，而且从韩国发货，在这里购买商品也更容易而日本则相当方便。”王说。她收集了 Twice 的照片和专辑，并在 Bubble 上付费订阅，这是一个艺术家与粉丝交流的平台。&lt;/p>;&lt;p>;首尔和北京之间关系的变化并没有妨碍这位 18 岁的女孩，她的民族认同感不会影响她消费的娱乐活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为我们有道义上的义务去感受集体的民族自豪感——我个人并没有强烈的感觉——但那些这样做的人觉得应该受到尊重，有权表达自己的观点，其他人也应该理解。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，偶像的政治观点并不影响她自己对偶像的感情。&lt;/p>; &lt;p>;当北京冬奥会开幕式上的一名表演者穿着韩国传统服饰韩服时，韩国流行歌手郑夏被指责对时尚选择进行攻击，并在直播中说道：“请保留这一点。”心里。这是我们的传统服装，韩服。”&lt;/p>;&lt;p>;表演中，中国 56 个民族的代表都手持国旗，朝鲜族是中国第 13 大少数民族。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我理解人们不能容忍偶像发表反对自己国家的言论，但我并不真正关心这一点，”王说。 “当我购买偶像的产品和商品时，我并不认为他们的个人政治观点是其中的一部分。”周说，尽管政府政策减少了韩国明星在中国的曝光率。韩流爱好者在消费选择上保持相对独立。&lt;/p>;&lt;p>;“粉丝们可能为自己的偶像花了钱、投入了大量的时间和精力，但事实上，这都是帮助他们实现目标的一种方式。”他们的文化身份，”周说。 “他们在此过程中发展友谊、学习新语言并了解其他文化。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 670 people caught in 9-day Hong Kong crackdown on train fare dodgers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3227030/more-670-people-caught-9-day-hong-kong-crackdown-train-fare-dodgers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 21:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/c133d7bc-0175-42ca-a409-c2053dc6c5af_0325a4f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港铁路运营商港铁公司打击逃票者已超过670人处罚通知书仅九天发出，滥用长者及残疾人士2元补贴计划的骗子占违法者的13%。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司周六表示，有671人被处以罚款6月25日至周一期间，其中89起涉嫌滥用补贴计划，该计划允许60岁或以上的人和残疾人士以统一的2港元价格乘车。&lt;/p>;&lt;p>;“该公司已加强了港铁公司解释称，“我们已采取查票、调配人手的方式，同时加强了正确缴费的宣传教育。”&lt;/p>;&lt;p>;671起骗票案件与6月提高逃票罚款的措施同时发生。 25.&lt;/p>;&lt;p>;重铁服务乘客的罚款增加一倍至1,000港元，轻铁网络的罚款则由290港元增加至370港元，增加80港元。&lt;/p>;&lt;p>;共4,042宗个案2022 年发现的票价作弊行为比 2021 年的 10,082 起和 2020 年的 10,985 起有所下降，当时人们的出行受到冠状病毒大流行限制的严重限制。&lt;/p>;&lt;p>;增加罚款是作为铁路驾车行动的一部分而实施的由于该市人口老龄化，补贴计划是否可以继续可行，因此，巨头针对票价欺诈展开了争论。&lt;/p>;&lt;p>;最近政府委托的一份报告称，票价减免计划将扩大到 60-64 岁年龄层到 2031 年，该集团将把成本推高至 86 亿港元，相当于香港社会福利预算的 5.3%，而 2018 年为 1.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港地铁将提高票价 2 港元的罚款滥用计划，严厉打击&lt;/h3>;&lt;p>;强硬政策是港铁公司以及当局和其他运输提供商为打击滥用优惠政策的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;官员早些时候警告说，被发现在老年人和残疾人士票价计划中作弊的乘客将面临逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，全市范围内的多条巴士、渡轮、绿色小巴和参与的红色小巴路线发起了执法行动，覆盖所有服务时间，包括周日和公共假期。&lt;/p>;&lt;p>;三支强大的团队——一名运输运营商的工作人员、一名运输部门官员和一名保安人员——进行巡逻，并在怀疑乘客时采取行动误用优惠车票。&lt;/p>;&lt;p>;该队不会驻扎港铁站，但港铁表示会派员检查乘客是否利用优惠票价。&lt;/p>;&lt;h3>; “提高罚款港币500元，以遏制香港地铁滥用长者车票计划”&lt;/h3>;&lt;p>;专营巴士营运商九巴及姐妹公司龙运巴士，以及城巴和新世界第一巴士表示，他们将“作为该措施的一部分，“积极配合”政府。&lt;/p>;&lt;p>;这项折扣，即政府为长者及合资格残疾人士提供的公共交通票价优惠计划，于2012年推出。&lt;/p>;&lt;p>; 60岁或以上旅客及合资格残疾人士可使用折扣票价搭乘港铁、专营巴士、渡轮、电车及街渡私人渡轮，以及红绿小巴。&lt;/p>;&lt;p>;但有老年人八达通卡没有任何区别，任何人都可以购买卡，无需提供身份或年龄证明。&lt;/p>;&lt;p>;2019年为65岁以上人士发行了约400万张八达通卡，尽管有当年香港这个年龄段的人口只有132万人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Knockoff luxury items no longer taboo as Gen Z shoppers embrace ‘superfake’ designer bags, shoes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3227031/knockoff-luxury-items-no-longer-taboo-gen-z-shoppers-embrace-superfake-designer-bags-shoes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 21:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/387f17a3-dace-4ad2-9fb1-587589e7fcc1_5bb96ed8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;有一种新型的仿冒品，这使得确保更难你的 Gucci 手提包或 Yeezy 运动鞋是正品。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，设计师品牌一直在打击假货，但不断增长的“超级赝品”类别可能会欺骗最有经验的专家。制造商在使产品看起来与真品惊人相似方面变得越来越精明。&lt;/p>;&lt;p>;这就是超级赝品变得如此难以区分与真品的原因。&lt;/p>;&lt;h3>;奢侈品香奈儿和爱马仕包包真的是一项很好的投资吗？ 7 个专家提示&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然名牌服装和配饰的仿冒品已经存在了一个多世纪，但随着徽标成为身份象征，它们在 80 年代和 90 年代获得了关注。从 Juicy Couture 运动服到 Tommy Hilfiger 渔夫帽，应有尽有。&lt;/p>;&lt;p>;那些买不起设计师品牌价格标签的人会前往纽约市运河街等繁荣的街头市场，那里的卖家兜售假冒手袋、钱包和鞋子。这些假货大部分都没有欺骗任何人。它们可能带有 Gucci 或 Chanel 标志，但制作成本低廉，并且经常有不真实的迹象，例如假皮革、不一致的缝线或低质量的硬件。&lt;/p>;&lt;p>;仿冒品有着悠久的历史。 。 2009 年，巴黎的仿冒品博物馆展出了正品和仿冒的 Dior 包包。超级赝品将这种做法提升到了一个新的水平。&lt;/p>;&lt;p>;但是超级赝品并不是运河街的山寨货。中国制造商在复制名牌产品方面的技术越来越熟练，即使是最有经验的鉴定者也很难辨认出超级赝品。&lt;/p>;&lt;p>;根据《纽约时报》的一篇文章，众所周知，这些制造商从一些地方采购皮革。与时装公司相同的意大利供应商，经常购买真正的设计师手袋来研究它们是如何制作的。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体和大流行的电子商务繁荣支撑了山寨市场。 Z 世代消费者对奢侈品越来越感兴趣，并推动了一场将仿冒品视为颠覆性的运动。&lt;/p>;&lt;p>;这些出生于 1997 年至 2012 年之间的年轻购物者以穿着假货为荣。他们认为购买仿冒品和仿冒品很酷，这与前几代人认为购买它们是禁忌的做法相反。 TikTok 充分展示了 Z 世代的痴迷；有数千个关于在哪里购买仿冒手袋、化妆品和运动鞋的视频。&lt;/p>;&lt;p>;需要注意的是，仿冒品和仿冒品并不相同。仿制品只是一种看起来与设计师产品相似的更便宜的产品，但不侵犯品牌的知识产权或商标。&lt;/p>;&lt;p>;但是，任何故意复制品牌产品、使用其徽标、名称的产品，或者知识产权被认为是山寨货。销售假货在美国是违法的，而在法国和意大利等一些国家，佩戴假货也是违法的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然它们比正品便宜，但超级赝品却比普通仿品贵。离开。真正的爱马仕 Birkin 包的价格从 10,000 美元起，而超级假包的价格可达 2,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;购买超级假包也不像购买普通仿冒包那么容易。根据创作者查尔斯·格罗斯 (Charles Gross) 的一段 TikTok 视频，你通常必须认识购买了超级假货的人才能获得卖家的联系信息。&lt;/p>;&lt;p>;Reddit 上也有专门针对畅销商品的帖子。通常情况下，包袋是按订单生产的，卖家在整个过程中都会发送质量控制照片。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，时尚行业因假冒商品损失了超过 500 亿美元的潜在销售额。设计师品牌和第三方市场都投入了数百万美元来打击假货，但问题如此普遍，以至于不可能全部阻止。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate scientists cover Sichuan’s Dagu glaciers with Tencent-sponsored hi-tech blanket to impede their melt amid global warming]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3226846/climate-scientists-cover-sichuans-dagu-glaciers-tencent-sponsored-hi-tech-blanket-impede-their-melt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/cc9e6d84-ee56-47d0-a9e9-2aec43694cde_e6611a5c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一条巨大的毯子已经升起在中国最容易到达的冰川的一部分上，以减缓其速度随着全球变暖，气候科学家竞相阻止冰川融化。&lt;/p>;&lt;p>;在中国西南部四川省西藏地区的达古冰川上，厚厚的白色冰卷覆盖面积超过 400 平方米。这些片材由杆子支撑并用木板固定，采用了新开发的薄膜，可以实现辐射冷却，科学家希望这可以减缓达古冰川的融化速度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的材料质地更轻，水“驱虫、更环保、可多次重复使用。”两周前，南京大学副教授朱斌在考察该地区时说道。 “它的成本也与传统土工织物相当。”&lt;/p>;&lt;p>;朱领导的团队得到了该大学与腾讯碳中和实验室的三年合作伙伴关系的支持，该实验室是由全球最大的碳中和实验室于 2021 年成立的。视频游戏发行商腾讯控股。&lt;/p>;&lt;p>;该团队正在与时间赛跑，以减缓冰川融化的速度，通过一场失败的游戏来延缓（如果不是完全停止）这一进程。一项研究表明，冰川融化时冰川湖爆发的洪水威胁着全球 1500 万人，其中中国西部的新疆、西藏、青海、四川和云南地区有 100 万人面临危险。&lt;/p>;&lt;p>;关于根据中国科学院冰冻圈科学国家重点实验室主任康世昌的计算，过去50年，由于全球变暖，中国已有8000座冰川融化，占中国冰川总数的15%。 &lt;/p>;&lt;p>;到 2100 年，地球 215,000 座冰川中的一半可能会完全消失，这会对世界淡水供应和生态系统产生影响，即使人类能够成功地将全球变暖控制在 1.5 摄氏度，根据一月份发表在《科学》杂志上的研究。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国承诺减少温室气体排放，到 2060 年实现碳中和，但中国气象局上个月宣布，预计将出现厄尔尼诺气候现象给中国带来更多极端天气，包括创纪录的高温。&lt;/p>;&lt;p>;全球变暖的证据随处可见，即使是在大沽，自 1992 年通过卫星图像首次发现冰川以来，这里已成为热门的旅游目的地。该地区全年都有数千名游客聚集，距成都 6 小时车程，每人支付 180 元（25 美元），乘坐世界最高缆车 15 分钟即可到达海拔 4,860 米（15,944 英尺）的观景台&lt;/p>;&lt;p>;达古冰川管理局副局长黄世海介绍，1971年，达古冰川面积5.6平方公里，有17条，目前仅存11条，面积1.46平方公里。他说，黑水河沿岸的冰川体积在半个世纪里已经缩小了70%以上。&lt;/p>;&lt;p>;“2006年我第一次来到这里时，冰川的长度和宽度都缩小了70%以上。”冰川还是相当令人印象深刻的。”43岁的黄说。 “2013年之前我几乎从未穿过短袖衬衫，但现在我需要在七月和八月最热的日子里穿一件。”&lt;/p>;&lt;p>;冰川毯并不是什么新鲜事。近二十年来，瑞士和意大利科学家一直在使用土工织物和防水布来遮盖阿尔卑斯山的冰川，使其免受阳光照射。瑞士冰川监测网络主任、瑞士苏黎世联邦理工学院高级科学家马蒂亚斯·胡斯 (Matthias Huss) 表示，该技术可以减少 50% 至 70% 的冰雪融化。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学的朱说，材料反射更多的辐射并辐射更多的热量。 2021年，朱在新疆天山一号冰川进行的实验中，用他的新材料覆盖了200平方米的雪。朱说，去年 2 月发表在同行评审的《科学进展》杂志上的研究结果发现，50 天内熔化量减少了 1.5 米，比传统材料减少了三到四倍。&lt;/p>;&lt;p>;“缓解“适应和适应是应对气候变化的两大战略。”腾讯碳中和实验室负责人徐浩表示。 “两者是相辅相成的，非常重要。”朱说，由于升级，大谷使用的材料甚至更好。当北半球的夏季在九月结束时，他的团队将返回大沽，拆除毯子并评估他们的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“这种方法有可能在当地保存冰，但不能对抗气候变化， ”胡斯说。 “仅仅为了拯救它们而覆盖一大片[冰川]或所有冰川是永远不可能的。”&lt;/p>;&lt;p>;毯子无论多么先进，都无法“扩展”以拯救整个冰川。他说：“这种努力的成本将是巨大的，而且完全不经济。”他补充说，广泛和大规模的使用可能会破坏周围的生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;这些材料最好用于保存特定地点的冰。滑雪场等与雪相关的旅游绝对需要它的地方。他说，减少温室气体排放是拯救冰川的更有效方法，更不用说减少人类引起的变暖的所有其他负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;“局部相互作用并不能阻止冰川退缩，”胡斯说。 “我们只有一种方法可以拯救所有冰川，从而避免负面影响：那就是拯救气候。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: 500 days on, Ukrainians see no end in sight amid slow delivery of arms from West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227026/ukraine-war-500-days-ukrainians-see-no-end-sight-amid-slow-delivery-arms-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/1a9df36a-cc80-47fb-9982-0df2e544ef28_764bc0a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在俄罗斯入侵后的第 500 天，随着战争的继续，乌克兰军队正在武器弹药不足，主要城市持续受到威胁，进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;自六月初以来，乌克兰军队一直在东部和南部发动攻势，夺回被俄罗斯军队占领的领土。 &lt;/p>;&lt;p>;在遭受损失的同时，俄罗斯军队正在进行猛烈的抵抗。&lt;/p>;&lt;h3>;“敌人处于防御状态”：基辅称乌克兰正在采取“进攻行动”&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯乌克兰南部城市尼科波尔市 73 岁的退休教师安东尼娜·莫拉霍夫斯卡 (Antonina Morakhovska) 说，部队“建立了坚固的防御工事，拥有大量装备”。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到我们的部队如何前进。在这么热的天气里，他们过得并不容易。我一直在想他们，可怜的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是艰难的，但我们仍然会赢……我认为不会很快，但我们会赢，”她告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管获得了西方数十亿欧元的军事援助，但自进攻开始以来，乌克兰军队仅收复了大约十几个村庄和几百平方公里的领土。&lt;/p>;&lt;p>;与去年相比，乌克兰军队于 9 月在哈尔科夫地区收复了 9,000 平方公里，并于 11 月在赫尔松地区收复了 5,000 平方公里。&lt;/p>;&lt;p>;在下周北约峰会前夕，乌克兰总统泽连斯基向西方列强施压，要求提供远程武器和F-16战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;“攻势并不快，这是事实。但尽管如此，我们仍在前进。”他在本周访问布拉格时说道。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军事总司令瓦列里·扎卢日尼也对西方承诺的武器交付缓慢表示失望。&lt; /p>;&lt;p>;扎卢日尼说，西方一些人抱怨期待已久的针对俄罗斯军队的行动开始和进展缓慢，这“让我很生气”。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰泽连斯基敦促北约峰会向会员发出“明确信号”&lt;/h3>;&lt;p>;在尼科波尔的一个街头市场，82 岁的柳德米拉·舒迪诺娃 (Lyudmila Shudinova) 说，她的思绪集中在她 49 岁的儿子身上，他是一名正在从伤口中恢复的志愿战士。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她说她是来给他买土豆的。&lt;/p>;&lt;p>;“我很害怕，他痊愈后，他又会被送到前线。”她泪流满面地说。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰人仍然团结一致，努力击退俄罗斯军队，但他们的韧性不断受到考验。&lt;/p>;&lt;p>;联合国记录了 9,000 名平民的死亡，其中包括 500 多名儿童，迄今为止的冲突中。真正的伤亡人数可能要高得多。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯对乌克兰基辅发动了自战争开始以来最大规模的无人机袭击&lt;/h3>;&lt;p>;尽管今年乌克兰的防空能力显着增强，但无人机的威胁全国各地的导弹袭击不断。&lt;/p>;&lt;p>;6月，一枚导弹击中东部克拉马托尔斯克的一家餐馆，造成13人死亡；周四，西部城市利沃夫的一次袭击造成10人死亡，迄今为止，乌克兰其他地区还没有遭受日常轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;南部前线附近的尼科波尔市也经常受到俄罗斯军队的袭击，该市战前人口为 10 万，一半人口人们已经离开。&lt;/p>;&lt;p>;它位于卡霍夫卡水库西岸，距离扎波罗热核电站仅 10 公里，该核电站自 2022 年 3 月以来一直处于俄罗斯军队的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;过去几天，由于莫斯科和基辅互相指责对方准备炸毁核电站，该地区核灾难的威胁日益凸显。&lt;/p>;&lt;p>;该地区已经受到爆炸的严重打击。 6月6日，卡霍夫卡大坝引发严重洪水，造成数十人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰指责俄罗斯故意炸毁大坝，以减缓反攻。&lt;/p>;&lt;p>;上游在大坝的影响下，长 100 公里、宽 10 公里的卡霍夫卡水库水位已低。&lt;/p>;&lt;p>;尼科波尔等几个地区的饮用水因此被切断。&lt;/p>;&lt;p>;烈日下，莫拉霍夫斯卡戴着优雅的白帽子，在配水点接受法新社采访，准备给一些罐子装上饮用水。&lt;/p>;&lt;p>;莫拉霍夫斯卡说话时，空袭警报响起，引起了人们的情绪反应。尼科波尔居民一直生活在俄罗斯轰炸的威胁之下。&lt;/p>;&lt;p>;“当警报像那样响起时，我总是想到同样的事情。愿你们（俄罗斯）混蛋都死掉。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As IAEA chief visits South Korea, protesters slam ‘little sense’ in Fukushima water release]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227025/iaea-chief-visits-south-korea-protesters-slam-little-sense-fukushima-water-release?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 18:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/05e975c5-a13c-48a1-835d-d2039ff90e28_6c4a6755.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;联合国核监督机构负责人访问韩国时遭到抗议周六，为了平息人们对日本计划从遭受海啸袭击的福岛核电站排放经过处理的放射性水的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构 (IAEA) 总干事拉斐尔·格罗西 (Rafael Grossi) 于周五，在结束日本之行后，在为期三天的访问中会见了外交部长朴振和一名高级核安全官员。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，国际原子能机构表示，两年期审查显示日本放水计划对环境的影响可以忽略不计。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，尽管韩国政府宣布尊重国际原子能机构的报告，并表示尊重，但他抵达首尔金浦机场时遭到了抗议。该公司自己的分析发现，排放不会对其水域产生“任何有意义的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;包括韩国工会联合会成员在内的数百人周六走上街头，抗议排放计划。 &lt;/p>;&lt;p>;“因为它不会伤害人类，所以认为释放是可以的，这是没有意义的。大学生金韩碧 (Kim Han-bi) 表示：“动物也生活在海洋中。”&lt;/p>;&lt;p>;格罗西周六在接受路透社采访时暗示，国际原子能机构福岛报告背后的专家没有不同意其中的内容。一天前，一两名团队成员可能表达了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;周日，格罗西将与一直批评日本计划的反对党韩国民主党成员会面。&lt;/p>; &lt;p>;尹锡烈总统的政府在试图改善与东京的关系时，对日本的排放提案采取了微妙的立场。但该计划激起了韩国人的愤怒和担忧，促使一些购物者购买海盐。&lt;/p>;&lt;p>;尽管韩国同意该计划，但对来自福岛地区的食品和海鲜产品的禁令仍将保留。 &lt;/p>;&lt;p>;反对党民主党领袖李在明也表示，政府应尝试停止该计划，并将此案提交国际海洋法法庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>