<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Just want to be an ordinary good person’: Chinese hero rejects cash, property reward for saving drowning woman, earning widespread praise online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3224721/just-want-be-ordinary-good-person-chinese-hero-rejects-cash-property-reward-saving-drowning-woman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/f1d71ec8-f7d5-44f0-afbc-b9f31469b92d_594f3315.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位在中国救起溺水妇女的英雄送餐司机赢得了新的赞誉和赞誉由于他对此事的谦虚反应，在大陆社交媒体上获得了赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;6月13日，彭庆林在中国东部浙江省杭州市骑着电动自行车送餐时，看到一名女子在钱塘江上挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，他从一座 12 米（39 英尺）高的桥上跳下来帮助她，这是一个勇敢的举动。警察和救生艇很快赶到现场完成救援，彭先生随后继续执行送货任务。&lt;/p>;&lt;p>;彭先生在落水时出现压缩性骨折，目前需要住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然而，最近关于他的故事的更新在社交媒体上感动了数百万中国人，他们称赞他的勇气以及面对突然成名时的谦虚。&lt;/p>;&lt;p>;在一段病毒视频中，彭可以看到，他躺在医院的病床上，周围是表彰他英雄事迹的奖状和奖章。&lt;/p>;&lt;p>;杭州当地政府向他提供了总计 3 万元人民币（4,200 美元）的现金奖励，而他工作的食品配送公司为他提供了5万元的资助，并提供了免费上大学读书的机会。&lt;/p>;&lt;p>;彭的英雄事迹也得到了他的家乡湖南省张家界市桑植县的认可，当地政府额外奖励了他10万元。&lt;/p>;&lt;p>;家乡的几家公司也给了他数万元的现金奖励。&lt;/p>;&lt;p>;“从这么高的地方跳下来，你真是了不起。”我自己的儿子也二十多岁了，看到你就像看到我自己的孩子一样。据天目新闻报道，桑植县县长梁高武说：“我为你们点赞，同时也为你们感到深深的牵挂。”&lt;/p>;&lt;p>;彭决定只接受一部分，其余的捐出.&lt;/p>;&lt;p>;“我想把当地企业的钱全部捐给家乡的学校，让孩子们能够好好学习，从小传播助人为乐的精神。”彭说。&lt; /p>;&lt;p>;“我只想做一个普通的好人”，他后来告诉中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;彭仍在接受治疗，医生预计他还需要 7 到 10 天的康复时间。 &lt;/p>;&lt;p>;据省政府微博“美丽浙江”报道，一群医学生在彭住院期间看望他，并给他写了一封信，信中写道：“您救死扶伤的精神”&lt;/p>;&lt;p>;网上评论纷纷要求他接受奖金。&lt;/p>;&lt;p>;“你应该接受捐款和奖励，因为这会鼓励更多的人！”一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“兄弟，没有必要拒绝这些奖项。只有善有善报，恶有恶报，才能提高社会道德水平，让老百姓少一些冷漠，让作恶的人少一些嚣张气焰。”另一位网友表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails woman for swindling Pokemon card buyers out of US$162,000 from Carousell]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3225061/singapore-jails-woman-swindling-pokemon-card-buyers-out-us162000-carousell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/27ed4ace-d991-4c37-95f2-c3c918490c20_1b4a06fa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在新加坡一位女士告诉他，他每箱都会获得折扣在 Carousell 上批量购买 Pokemon 卡时，一位买家向她支付了近 80,000 新元（60,000 美元）的定金。&lt;/p>;&lt;p>;另一位买家合并了 Pokemon TCG Facebook 群组成员的订单，并支付了20,840 新元（15,550 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;最终两位买家都没有拿到任何卡。&lt;/p>;&lt;p>;26 岁的女子 Koh Jia Wen 在认罪后被判处 31 个月监禁周四，她被判犯有四项作弊罪。&lt;/p>;&lt;p>;她还密谋通过让某人签署订阅合同的方式，从新加坡电信获得新的 iPhone 设备，但没有支付账单。&lt;/p>;&lt;p>;还有其他 13 起类似的案件。量刑时考虑了指控。&lt;/p>;&lt;h3>;由于日元疲软，美国和中国买家抢购 Hello Kitty 和 Pokemon 玩具&lt;/h3>;&lt;p>;2021 年至 2022 年期间的某个时间，Koh 使用她的账户进行电子交易- 市场 Carousell 促进 Pokemon 卡牌的销售，这些卡牌通常装箱出售，每个箱子可容纳 6 个盒子，每个盒子包含 36 包卡牌。&lt;/p>;&lt;p>;当有兴趣的买家联系她时，她会告诉他们这些卡必须预先订购，并要求他们支付 50% 的押金。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 会指示他们将钱存入各个银行账户，但这些账户都不属于她，因为她已经被列入禁止开设新银行账户的黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;副检察官 (DPP) Sean Teh 表示，调查显示，未经进一步许可，Koh 不得在大华银行 (UOB)、华侨银行和星展银行开设任何新银行账户&lt;/p>;&lt;p>;没有更多细节说明为什么会这样。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 为买家使用的银行账户属于朋友和熟人，他们会在交易后提取转账的资金， &lt;/p>;&lt;p>;例如，一位买家在 2021 年从 Koh 预订了 74 箱，并将 83,300 新元（62,100 美元）转入她指定的银行账户。&lt;/p>;&lt;p>; Koh 只交付了 74 个案件中的 10 个，并以各种借口解释为什么其余的无法交付。&lt;/p>;&lt;p>;在去年 7 月 7 日被捕之前的几个月里，Koh 继续收到了更多押金两名感兴趣的买家 Tan Wei Chuan 和 Ray Chua 向她出售了假冒的 Pokemon 卡批量预购。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月至 5 月，Tan 向她支付了 79,675 新元。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名买家用于交易的银行账户据称属于一位名叫 Patrick Lin Hongjin 的熟人，Koh 允许他保留 Tan 转账的部分资金。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件没有说明这位熟人是否会因他的行为而面临指控。 &lt;/p>;&lt;h3>;你的旧口袋妖怪卡的价值可能比你想象的要高得多&lt;/h3>;&lt;p>;蔡一开始只想为自己购买一两箱，最终接受 Pokemon TCG Facebook 群组成员的订单，并向 Koh 提供的账户总共转账了 20,840 新元。&lt;/p>;&lt;p>;他后来因 Pokemon 卡未交付而向警方报案。&lt;/p>; >;&lt;p>;至于iPhone，法院获悉，2017年的某个时候，Koh通过一个名为Bigo的在线流媒体平台认识了Tor雪梅，然后亲自见面。&lt;/p>;&lt;p>;2020年10月21日之前，Koh要求 Tor 为她注册移动服务，声称她工作需要这些服务，并且她会支付每月的账单。&lt;/p>;&lt;p>;Tor 同意了，并与 Singtel 签署了两份为期 24 个月的移动电话线路合同。&lt; /p>;&lt;p>;Koh 随后为每份合同选择了价值 2,349 新元（1,750 美元）的 Apple iPhone 11 Pro Max 512GB 和价值 1,889 新元的 Apple iPhone 11 Pro 256GB，并支付了手机的余额。 p>;&lt;p>;法庭文件没有说明手机余额是多少。&lt;/p>;&lt;p>;后来，Tor 开始收到 Singtel 的账单，并为两份未支付的合同产生了约 2,800 新元（2,070 美元）的费用。 .&lt;/p>;&lt;p>;没有提供有关账单未付多久的其他信息。&lt;/p>;&lt;p>;DPP Teh 表示，Koh 这样做时，煽动 Tor 通过不诚实地订阅来欺骗 Singtel。作为合同的一部分，他告诉法庭，Tor 可能会在 Koh 的案件结束后面临指控。&lt;/p>;&lt;p>;在去年 4 月，Koh 偿还了她所欠的新加坡电信账单 6,399 新元（4,800 美元）&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师 Azri Imran Tan 寻求对 Koh 判处 26 至 29 个月的监禁，敦促法院考虑从轻判刑，说Koh还是一个相对年轻的成年人，他的丈夫刚刚做了一次大手术，他们还有一个婴儿女儿。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官Janet Ang在宣判时表示，Koh的犯罪行为造成的伤害是巨大的她不仅策划了这个骗局，还招募了其他人参与其中的一些犯罪活动。&lt;/p>;&lt;p>;犯罪规模也很广泛，尤其令人不安的是，自上次犯罪以来，她的犯罪行为不断升级。因盗窃和作弊而被缓刑。​​&lt;/p>;&lt;p>;对于作弊，Koh 可能会被判处最高 10 年监禁并罚款。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Titanic sub destroyed: what happens in a ‘catastrophic implosion’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225071/titanic-sub-destroyed-what-happens-catastrophic-implosion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/d8da502f-ad19-48a6-8501-3a5d3efe978e_a5c37d58.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰坦潜水器的五块“主要碎片”碎片已被找到，提供了线索船只下降到泰坦尼克号残骸现场时发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;它们包括压力室的一部分、鼻锥、前端钟和后端钟，周四在波士顿举行的新闻发布会上获悉。美国海岸警卫队海军少将约翰·莫格表示，碎片“与船只灾难性内爆相符。”&lt;/p>;&lt;p>;此类事件的暴力程度意味着很难确定事件的顺序”，一位专家说。&lt;/p>;&lt;p>;但是考虑到海底的巨大水压，灾难性的内爆将会以令人难以置信的力量和速度发生。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦尼克号的残骸坐落在北大西洋海底，深度约 3,800 米（12,400 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;在海平面，大气压力为 14.7 磅每平方英寸 (psi)。远洋客轮所在深度的水压相当于约 400 个大气压，即近 6,000 psi。据《科学美国人》报道，相比之下，大白鲨的咬合会产生近 4,000 psi 的力量。&lt;/p>;&lt;p>;在因船体缺陷或其他原因引起的内爆中，潜水器会在几毫秒内自行塌陷，并被巨大的水压压碎。&lt;/p>;&lt;p>;加压室中的人员几乎会立即死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;专家对失踪的泰坦尼克号潜艇提出了安全担忧2018 年&lt;/h3>;&lt;p>;“我们发现了五块不同的主要碎片，这告诉我们这是泰坦的遗骸，”海底专家保罗·汉金斯 (Paul Hankins) 周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;“最初的事情我们发现是位于耐压船体外部的鼻锥。然后我们发现了一个大的碎片场。&lt;/p>;&lt;p>;“在那个大的碎片场内我们发现了耐压壳的前端钟。这是发生灾难性事件的第一个迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“此后不久，我们发现了第二个较小的碎片场。在碎片场内，我们发现了耐压船体的另一端——尾部钟——它基本上构成了整个压力容器。”&lt;/p>;&lt;p>;伦敦帝国理工学院工程学教授罗德里克·史密斯 (Roderick Smith) 说事故很可能是由于“耐压船体故障”造成的，但需要打捞残骸才能进行全面调查。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，也可能很难查明原因。 &lt;/p>;&lt;p>;“内爆的剧烈程度意味着可能很难确定事件的顺序，”史密斯说。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden defends his calling China’s Xi Jinping a dictator as India’s Narendra Modi gets state visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3225072/joe-biden-defends-his-calling-chinas-xi-jinping-dictator-indias-narendra-modi-gets-state-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/b93a1d0c-40e4-4136-9ba1-240e6758d27d_dc05b361.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登为他最近将中国国家主席习近平描述为“独裁者”进行了辩护周四，在与印度总理纳伦德拉·莫迪举行的联合新闻发布会上，莫迪在人权和新闻自由方面的记录让拜登所在的民主党中的一些人感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，“我选择并避免的想法说出我认为有关与印度、与中国的关系的事实，我不会做出太大改变”。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统接着断言，有关印度和中国关系的尖锐公开评论中国领导人没有破坏美国国务卿安东尼·布林肯最近在北京与习近平和其他中国高级官员会面后取得的进展。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，布林肯“中国之行非常愉快”，并补充道他本人预计“在未来的某个时候，近期”会见习近平。&lt;/p>;&lt;p>;拜登认为他的言论没有“产生任何真正的后果”，他继续说道，并描述了美国与中国关系的明显崩溃拜登说，“我们发生了一起引起一些混乱的事件，”他指的是二月份在美国领土上空坠落的一个疑似中国间谍气球的事件。&lt;/p>;&lt;p>;关于周二，拜登在加州竞选期间称习近平为“独裁者”，称中国为“真正的经济困难”的国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国谴责美国总统对中国领导人的描述是“错误、荒谬和不负责任的” ，并形成公开的政治挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;后来，当被问及他对习近平的言论与他对莫迪和印度对待宗教少数群体和镇压异见的沉默之间的关系时，拜登表示，“根本原因之一” ”美中关系与美印关系不在同一空间，因为“我们都是民主国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是共同的民主特质，”拜登说。&lt;/p>;&lt; h3>;白宫表示，邀请莫迪“并不是要向中国传递信息”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们相信每个公民的尊严，这是美国的 DNA。我相信这是印度的基因。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，倡导团体对该国少数民族遭受的迫害以及莫迪印度教民族主义者对批评声音和记者的镇压表示担忧美国政府资助的非营利组织“自由之家”今年的一份报告连续第三年将印度描述为“部分自由”。它表示“印度的民主权利仍然面临压力，特别是对于边缘化群体而言”。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，莫迪政府禁止播放 BBC 一部有关 2002 年莫迪担任印度首席部长期间爆发的社区骚乱的纪录片。古吉拉特邦。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部谴责其为“宣传品，旨在推动特定的不可信的叙述”。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统巴拉克·奥巴马在最近的一次采访中指出，在印度教徒占多数的印度，对穆斯林少数群体的保护“值得一提”。&lt;/p>;&lt;p>;奥巴马表示，如果他会见莫迪，他会断言，不确保少数群体的权利最终将“违背印度的利益” ”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，70 多名民主党议员写信给拜登，敦促他与莫迪讨论人权问题。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪自上任以来没有举行过一次新闻发布会。周四，他在与拜登举行的吹风会上回答了一名美国记者的提问。&lt;/p>;&lt;p>;他否认了对印度人权问题的担忧，并表示“绝对不存在基于性别的歧视”，2014 年印度总理宗教、种姓或信仰”，并且该国已经证明“民主可以实现”。&lt;/p>;&lt;p>;美印伙伴关系将“建立在尊重人权以及民主、自由和民主的共同原则的基础上”。联合声明称，“法治”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪于 6 月 22 日至 24 日对美国进行国事访问，周四在白宫举行了盛大的欢迎仪式，鸣放了 19 响礼炮。超过 7,000 人参加了此次活动，其中包括 3,000 多名旅美印度人。&lt;/p>;&lt;h3>;印度甘地抨击美国“讨厌”莫迪“非印度价值观”&lt;/h3 >;&lt;p>;两位领导人向欢呼的人群发表讲话，并誓言要在因冠状病毒大流行而改变的时代加强美印关系。&lt;/p>;&lt;p>;“本世纪世界面临的挑战和机遇要求印度和印度美国共同努力和领导，”拜登说。 “我们是。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登补充说，与印度的伙伴关系“激发并提升了”美国主导的四边安全对话，这是一个由日本和澳大利亚组成的四国组织，旨在对抗中国日益增长的影响力。周四的联合声明没有点名中国，但表示拜登和莫迪在双边会谈中“对胁迫性行动和日益紧张的局势表示担忧，并强烈反对破坏稳定或寻求寻求帮助的单方面行动”。双方“强调遵守国际法的重要性”，特别是《联合国海洋法公约》所反映的内容，并维护声明称，包括东海和南海在内的航行和飞越自由。&lt;/p>;&lt;p>;周四发布的公告跨越海洋到星空，涵盖从半导体到关键矿产再到国防等领域。 &lt;/p>;&lt;p>;美国通用电气公司将与印度印度斯坦航空公司联合生产F414喷气发动机。这标志着美国喷气发动机技术比以往任何时候都更大规模地向非条约盟友转让。印度还将购买31架MQ-9B无人机，价值30亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“通用电气通过技术转让在印度制造发动机的决定是一项具有里程碑意义的协议，”莫迪在新闻发布会上对记者表示.&lt;/p>;&lt;p>;此举“为两国开辟了新的就业机会”，并将“在未来的时代赋予我们的防务合作新的特征”。&lt;/p>;&lt;p>;今年美国和印度航天局将制定载人航天合作战略框架。两国还同意于 2024 年联合执行国际空间站任务。此外，新德里将加入《阿耳忒弥斯协议》，这是一项由美国主导的计划，旨在于 2025 年让人类重返月球。&lt;/p>;&lt;p>;另一项计划重要协议将允许跨战区作战的美国海军舰艇在印度造船厂进行维修和重大维修。&lt;/p>;&lt;p>;在技术方面，美国芯片制造商美光科技将在印度建立一座耗资 27.5 亿美元的半导体组装和测试设施。印度。&lt;/p>;&lt;h3>;批评人士称，与中国相比，美国的地区战略存在巨大差距&lt;/h3>;&lt;p>;该设施是在去年 5 月推出美印关键和新兴技术倡议之后建立的。深化人工智能、量子计算、半导体和无线电信领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;这一进展发生在中国对这家美国芯片制造商实施限制不到一个月后，称这家半导体巨头未能通过北京网络安全部门的审查。 &lt;/p>;&lt;p>;这也是在北京和华盛顿争夺先进半导体技术霸主地位的激烈竞争中发生的。美光被阻止参与关键基础设施项目，显然是为了报复拜登禁止向中国出口尖端半导体技术。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国贸易代表办公室周四宣布，华盛顿和新德里已经同意终止世界贸易组织六项悬而未决的争端。印度还将取消对鹰嘴豆、扁豆和杏仁等某些美国产品的报复性关税。&lt;/p>;&lt;p>;在发布拜登的绿色能源转型目标并减少对中国用于电动汽车动力电池的关键矿物的依赖时，华盛顿将支持新德里加入美国主导的矿产安全伙伴关系，该伙伴关系旨在加强关键矿产供应链。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中美竞争的加深，印度在权利问题上获得了“免费通行证”&lt;/h3>;&lt;p >;该组织的其他成员包括澳大利亚、英国、加拿大、芬兰、法国、德国、日本、韩国、瑞典和欧盟委员会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还决定，在全球不确定性的情况下，印度和美国将作为值得信赖的合作伙伴，创建可靠、安全和有弹性的全球供应链和价值链。”莫迪表示。&lt;/p>;&lt;p>;当晚晚些时候，印度领导人在美国国会联席会议上发表讲话。至少四名民主党议员抵制他的演讲，敦促其他人也这样做，“捍卫人权”。&lt;/p>;&lt;p>;这一天的高潮是在白宫为莫迪举行正式国宴，所有拜登高级官员都出席了晚宴政府官员预计出席。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elder Liu He remains China’s economic guide, including on US strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225060/elder-liu-he-remains-chinas-economic-guide-including-us-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/962a5c0f-b67b-49d9-9101-472a4b31c9dc_2ccc1432.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管退休，但中国前副总理刘鹤仍定期接受咨询重要的金融和经济事务 — — 特别是与美国有关的问题，北京正在考虑如何在这些领域与华盛顿打交道。&lt;/p>;&lt;p>;作为习近平主席最信任的心腹之一，刘鹤仍然参加有关美国问题的内部会议。五位独立消息人士告诉《南华早报》，尽管刘在三月份领导层改组后正式辞去所有职务，但他在经济事务中仍具有很高的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士称，领导层高度评价刘的丰富经验和知识。另一位人士表示：“他被要求就国内经济政策以及如何在贸易和经济问题上与美国打交道等关键问题提供意见。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯访问北京后另一位消息人士称，包括财政部长珍妮特·耶伦在内的更多美国官员也可能访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;刘鹤的丰富知识和经验在北京制定应对美国战略的过程中被认为是无价的。 – 在某些领域进行合作，而在另一些领域进行反击。&lt;/p>;&lt;p>;德国基尔世界经济研究所高级研究员刘万新表示，保留刘的服务可能会发出一个强烈的信息，即经济发展仍然存在这是中国政府的首要任务。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的出口流向何处？越来越少地接触美国——至少是直接接触&lt;/h3>;&lt;p>;“这与我们三月份从全国人民代表大会上收集到的信息是一致的，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“因为凭借他的专业知识和经验，以及他与其他国家关键决策者的网络和联系，[刘]可以成为中国重建与其他国家，特别是西方经济体的经济关系的资产。”&lt;/p>;&lt;p >;这位 71 岁的哈佛毕业经济学家负责庞大的投资组合——从高科技驱动到国企改革和更广泛的产业政策——直到他从所有官方政府职位和党内退休。&lt;/p >;&lt;p>;除去年10月党代会和3月“两会”人大会议上卸任外，刘还于4月卸任中央财经办公厅主任职务据消息人士透露，新任副总理何立峰已被任命为该委员会的职务，该委员会是中国经济事务的最高政策协调机构。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的政策是什么“两会”为何如此重要？&lt;/h3>;&lt;p>;作为中美全面经济对话的中方召集人，刘鹤领导了与华盛顿的贸易谈判，并在设计北京打破僵局的技术和经济计划方面发挥了关键作用。 &lt;/p>;&lt;p>;2020年1月，刘鹤前往华盛顿，经过多轮艰难谈判，与时任美国总统唐纳德·特朗普签署了第一阶段贸易协议。&lt;/p>;&lt;p>;该协议从未完全执行，但它给两个大国之间的经济战带来了短暂的喘息。它仍然是过去三年来两国签署的唯一经济协议。&lt;/p>;&lt;p>;刘鹤被广泛视为“亲市场”领导人，也是外国政府和投资者的熟悉面孔。 1月份，刘鹤作为副总理最后一次出访，在苏黎世会见了耶伦。&lt;/p>;&lt;p>;“他经常带头与外国人打交道。对于外国企业来说，他仍然参与其中，这是一个令人鼓舞的迹象，特别是在中国正努力从 Covid-19 中恢复并再次向世界开放之际，”荣鼎集团高级分析师 Mark Witzke 表示。&lt;/p>;&lt;p >;亚洲协会政策研究所研究员尼尔·托马斯也认为刘鹤对中国经济仍有很多贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“刘鹤是推进供给侧结构性改革的关键人物。这有助于通过降低金融杠杆和房地产库存来升级中国的经济结构，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他能说一口流利的英语，拥有丰富的国际经验。他一直是中国外交的真正资产，特别是当他帮助谈判美中第一阶段贸易协议时，”托马斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“但美中关系比任何一项政策都要重要得多顾问和刘鹤的参与不太可能对双边关系的整体状况产生重大影响。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Focus on Hong Kong’s working conditions, not number of workers, to fix labour shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224863/focus-hong-kongs-working-conditions-not-number-workers-fix-labour-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/d099b404-fd5e-4e99-bd52-398ccb24f195_19bfcadf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本月初，政府宣布了一项特别计划，将进口数千名工人进行处理由于香港劳动力短缺。此举引发工会反对，提醒政府处理外劳问题需谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在2022年施政报告中承认，在疫情爆发的两年里，香港的劳动力减少了约 14 万人。对此，政府提出了一系列措施来扭转这一趋势，包括推出新的签证计划以吸引人才。&lt;/p>;&lt;p>;5月份，劳工及福利局局长孙玉涵在会见时表示，港澳办主任夏宝龙表示，香港应采取更多措施吸引人才。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府最新计划涉及建筑、运输和航空领域输入2万名工人以及解除对 26 种低技能工种为期两年的进口禁令。&lt;/p>;&lt;p>;虽然商界普遍对该计划反应良好，但人们对该计划绕过劳工顾问委员会表示担忧，该计划旨在成为雇员和雇主之间就关键问题进行谈判的平台。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是政府第一次制定输入工人的特别计划。去年，政府宣布了一项引进护理人员的计划，以解决养老院劳动力短缺的问题。鉴于其最新计划范围更广，涵盖多个行业，政府更需要谨慎行事。&lt;/p>;&lt;h3>;香港劳动力数量创历史新高，94,000 名工人称辞职2022&lt;/h3>;&lt;p>;然而，政府似乎并没有意识到，在劳工问题上，比填写名册所涉及的经济问题更重要。劳工问题可能具有政治敏感性，需要说服工人接受更多竞争而不感到受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;生计依赖于社会稳定的低收入工人长期以来一直是支持经济的重要来源。香港政府。由政治驱动的社会运动会扰乱这些工人的日常生活，他们中的许多人无法承担失去一天工作的代价，因为他们要养家糊口。&lt;/p>;&lt;p>;这些工人在过去遭受了巨大的痛苦。在政府限制下，Covid-19 大流行已经过去了三年。虽然香港正在努力恢复正常，但政府需要为这些群体采取更多措施，以防止他们的不满情绪变得更加不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;很难说输入工人是否足以解决问题香港劳动力短缺。从短期来看，这可能会有效增加可用工人的数量。政务司司长陈国基表示，今年首五个月，本市的人才引进计划吸引了超过8万名申请者，迄今已批准4.9万份申请。&lt;/p>;&lt;p>;不过，重点关注的是工人们忽视了其他重要成本和工作条件的关键问题。与许多符合资格入住公屋的本地工人不同，外地工人必须承担高昂的生活费用，这将消耗他们大量的薪水。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是外地工人能否融入本地工人的生活？工作以外的当地社区。当地文化中有一些潜规则，对于非城市人来说可能很难理解。如何确保外地工人与本地工人融洽相处、融入社会，是一个需要深入讨论的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;真正有助于缓解劳动力短缺的，不是增加工人总数而是改善工作条件，让更多的人渴望来这里工作。在一个几乎90%的劳动力从事服务业的城市，保持良好的工作环境对于保证服务质量和吸引人才非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;引进劳动力并不能解决问题。相反，政府应该关注工人的需求并帮助他们与企业部门进行谈判。解决劳动力短缺问题的唯一长期解决方案是创造有吸引力的工作环境。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Titanic sub tourist calls his 2021 dive a ‘kamikaze operation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225070/former-titanic-sub-tourist-calls-his-2021-dive-kamikaze-operation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 05:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/b1b297ff-b367-4e49-b0ad-0ed7e2ef689a_ac111e8b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国际搜索确定一艘前往水下残骸的船只发生内爆泰坦尼克号的一名男子是该潜水器公司的首批客户之一，他将两年前在该地点进行的一次潜水描述为“神风特攻队行动”。&lt;/p>;&lt;p>;“你必须有点疯狂才能做到这一点来自德国的 61 岁退休商人兼冒险家阿瑟·洛伊布尔 (Arthur Loibl) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;洛伊布尔周三表示，他第一次产生观看泰坦尼克号残骸的想法是在前往2016 年，他登上了南极点。当时，一家俄罗斯公司以 50 万美元的价格提供潜水服务。&lt;/p>;&lt;p>;一年后，总部位于华盛顿州的 OceanGate 宣布自己开展业务，他抓住了这个机会，付了钱2019 年，由于第一艘潜水器未能通过测试，潜水失败了，花费了 11 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;两年后，他与 OceanGate 首席执行官、法国潜水员和泰坦尼克号专家斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 一起进行了一次成功的航行Paul-Henri Nargeolet 和两名来自英国的男子。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下一根几米长的金属管，上面铺着一块金属板作为地板。你无法忍受。你不能跪下。每个人都坐在彼此附近或上面，”洛伊布尔说。 “你不可能有幽闭恐惧症。”&lt;/p>;&lt;p>;在 2.5 小时的下降和上升过程中，灯被关掉以节省能源，他说，唯一的照明来自荧光棒。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;为了解决电池和平衡配重的问题，潜水被一再推迟。整个航程总共花了 10.5 个小时。&lt;/p>;&lt;h3>;不幸的泰坦尼克号旅游潜水器上有谁？&lt;/h3>;&lt;p>;Loibl 说，这群人很幸运，欣赏到了令人惊叹的沉船景色。与其他潜水的游客不同，他们只能看到一片碎片，或者在某些情况下什么也看不见。一些顾客在恶劣天气导致无法下潜后损失了不可退还的款项。&lt;/p>;&lt;p>;他将拉什描述为一名修补匠，试图利用可用的资源进行潜水，但事后看来，他说，“这是有点可疑”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在回想起来，我有点天真，”洛伊布尔说。 “这是一次神风特攻队行动。”&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 潜水器载着 Rush、Nargeolet、一位英国冒险家和两名巴基斯坦商业家族的成员，周日出发前往这艘著名船只的残骸后失踪，该船只撞上了一艘沉没的船只。 1912 年，冰山沉没，约 2,200 名乘客和船员中，除了约 700 人外，其余全部遇难。&lt;/p>;&lt;p>;新发现的指控表明，在被称为“泰坦”号的潜水器开发过程中发出了重要的安全警告。&lt;/p>; &lt;p>;美国海岸警卫队一直在牵头搜寻，并于周四宣布失踪的潜水器在泰坦尼克号残骸附近发生内爆，船上五人全部遇难。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who was on board the ill-fated Titanic tourist submersible?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225069/who-was-board-ill-fated-titanic-tourist-submersible?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 04:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/bee5d01a-f196-478d-b625-1a23feeb1581_ea009dd8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;寻找泰坦尼克号残骸旅游探险期间失踪的潜水器的工作来了周四，这艘船的结局悲惨，美国海岸警卫队官员表示，船上的五名人员在船只压力室丢失后因内爆而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate Expeditions 是一家运营这艘船的美国公司。泰坦潜水器称赞这五人是“真正的探险家，他们有着独特的冒险精神，以及对探索和保护世界海洋的深厚热情”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的心与这五位灵魂和每一位成员同在。该公司的声明称： Action Aviation 航空公司是这艘船上的航空公司之一。总部位于迪拜的哈丁在社交媒体上发帖表示，他很自豪能够以“任务专家”的身份前往泰坦尼克号，并补充道：“由于纽芬兰遭遇了 40 年来最糟糕的冬天，这次任务可能是第一个也是唯一一个2023 年载人泰坦尼克号任务。”&lt;/p>;&lt;p>;哈丁还参加了 2019 年的“One More Orbit”飞行任务，该任务创下了飞机飞越两极最快环绕地球的纪录。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“他并没有站着不动。如果他不努力工作，他就会努力探索。”探险家、哈米什的朋友 Jannicke Mikkelsen 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Shahzada 是巴基斯坦最大的企业集团之一 Engro Corporation 的副董事长。 ，投资于化肥、汽车制造、能源和数字技术。&lt;/p>;&lt;p>;根据他担任受托人的加州研究机构 SETI 的网站，他与妻子和两个孩子住在英国&lt;/p>;&lt;p>;根据 Dawood Group 的一份声明，沙扎达的兴趣包括野生动物摄影、园艺和探索自然栖息地，而苏尔曼则是科幻文学的粉丝。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;这位 77 岁的法国探险家是一家拥有泰坦尼克号沉船所有权​​的公司的水下研究主管。&lt;/p>;&lt;p>;他曾是法国海军指挥官，也是一名深潜者和扫雷员。&lt;/p>;&lt;p>;从海军退役后，他于 1987 年领导了第一次泰坦尼克号打捞探险队，是沉船现场的权威人士。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年的采访中他在法国蓝色电台谈到深潜的危险时说：“我不怕死，我认为有一天它会发生。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;创始人和该船位于美国的运营公司 OceanGate 的首席执行官也在潜水器上。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一艘令人惊叹的美丽残骸，”拉什今年早些时候向英国天空新闻讲述了泰坦尼克号。&lt;/p>;&lt;p >;“1981 年，19 岁的拉什在联合航空公司喷气机训练学院获得 DC-8 型/机长评级，成为世界上最年轻的喷气式运输评级飞行员”，OceanGate 网站上的传记显示。&lt;/ p>;&lt;p>;总部位于华盛顿州埃弗里特的 OceanGate 表示，它使用下一代载人潜水器和发射平台，将深海通道扩大到 4,000 米。&lt;/p>;&lt;p>;“OceanGate 已成功完成超过 14 次探险和在太平洋、大西洋和墨西哥湾进行了 200 多次潜水，”其网站称。&lt;/p>;&lt;p>;“在每次任务之后，团队都会评估和更新程序，作为持续致力于发展和确保操作安全的一部分。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然通俗地称为潜艇，但在海洋术语中，泰坦船是一艘潜水器。&lt;/p>;&lt;p>;虽然潜艇可以从港口独立发射，但潜水器从支援船上沉没。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周四早上，从一艘加拿大船上部署的无人深海机器人在距海面约 488 米（1,600 英尺）处发现了潜水器残骸。美国海岸警卫队海军少将 John Mauger 表示，距海面 4 公里（2.5 英里）的泰坦尼克号客轮残骸船头。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wagner chief Yevgeny Prigozhin says Russian military is lying to Vladimir Putin about Ukraine setbacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225068/wagner-chief-yevgeny-prigozhin-says-russian-military-lying-vladimir-putin-about-ukraine-setbacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/8c042ade-955e-4187-a298-071ab1c5dc30_352ddf81.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，俄罗斯雇佣军首领叶夫根尼·普里戈津 (Yevgeny Prigozhin) 与高层的不和进一步加剧，指责他们就俄罗斯在乌克兰的损失和挫折的规模向弗拉基米尔·普京总统和俄罗斯人民撒谎。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任领导的瓦格纳私人民兵上个月带头占领了乌克兰城市巴赫穆特。拒绝像他这样的雇佣军团体在 7 月 1 日之前与国防部签署合同的命令。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任将瓦格纳描绘成俄罗斯最有效的战斗力量，并享有不同寻常的自由来公开批评莫斯科 — — 尽管不是普京，他和瓦格纳最终依赖于他们的支持。&lt;/p>;&lt;p>;然而，将民兵置于莫斯科直接控制之下的命令向一些人表明，在挑战未能迅速实现快速发展的军事等级制度方面，他对普京来说可能已经失去了用处。两天来，在一系列情感丰富的音频信息中，普里戈任不断升级对普京亲密盟友国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫的批评——指责他们向普京隐瞒了俄罗斯“在前线遭受的非常严重的损失”。&lt;/p>;&lt;p>;“总统的办公桌上全是垃圾。绍伊古和格拉西莫夫有一个简单的方法。谎言必须是骇人听闻的，才会让人相信。这就是他们正在做的事情，”普里戈任在一条消息中说。&lt;/p>;&lt;p>;“这一切都对所有人隐藏。俄罗斯有一天会醒来，得知[俄罗斯吞并的]克里米亚已移交给乌克兰人……&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在误导俄罗斯人民，如果这种情况继续下去，我们将失去一切最重要的是：俄罗斯。”&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：瓦格纳老板说，俄罗斯军队试图炸死我的人&lt;/h3>;&lt;p>;国防部没有立即做出回应，国防部忽略了这一点此前的抱怨，至少是在公开场合。&lt;/p>;&lt;p>;但它一再表示，俄罗斯军队击退了乌克兰在两周以来的反攻中发起的所有攻击，造成了装备和人力的沉重损失，同时只遭受了损失本身损失很小。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰方面报告称取得了小幅进展，总统弗拉基米尔·泽伦斯基表示，“比预期的要慢”。路透社无法验证战场账户。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Debris field found in search for Titanic submersible]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225067/debris-field-found-search-titanic-submersible?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 00:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/fb9102d4-c98a-4073-9c60-14bad1085c0d_4884019d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，一艘搜寻机器人的深海机器人船发现了一片碎片场美国海岸警卫队表示，在泰坦尼克号残骸附近的海底失踪的旅游潜水器。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，专家正在审查从一艘加拿大船上部署的遥控潜水器收集的信息。推特，没有提供更多细节。预计下午 3 点在波士顿举行新闻发布会，解释调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;对 6.7 米（22 英尺）长的泰坦潜水器的绝望搜寻已于周四上午达到了关键阶段，当时，船上的五人估计已经耗尽——或者可能已经耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;由美国 OceanGate Expeditions 运营的面包车大小的泰坦 (Titan) 开始了为期两小时的下降。周日早上 8 点，但与支援船失去了联系。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司称，潜水器在空气中飞行了 96 小时，这意味着，假设泰坦号在星期四早上，氧气可能会耗尽。仍然完好无损。专家表示，具体时间取决于船只是否还有动力以及船上人员的冷静程度等因素。&lt;/p>;&lt;p>;周四，一艘法国科考船的另一台机器人也潜入海底，寻找海底的迹象。泰坦潜水器。&lt;/p>;&lt;p>;即使及时发现，救援行动在从水面以下超过 2 英里的地方打捞潜水器时也会面临巨大的后勤挑战。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员和泰坦潜水器的亲属当美国海岸警卫队周三表示，加拿大搜索机当天早些时候和周二使用声纳浮标记录到了海底噪音时，泰坦尼克号上的五名乘客燃起了希望。&lt;/p>;&lt;h3>;随着时间和空气的不足，泰坦尼克号失事的可能结果潜艇&lt;/h3>;&lt;p>;但是遥控水下航行器搜索检测到噪音的地方没有取得结果，官员们警告说这些声音可能不是来自泰坦号。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队海军少将周四早些时候，约翰·莫格 (John Mauger) 向 NBC 广播公司表示，搜寻工作将持续一整天。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦尼克号于 1912 年处女航时撞上冰山后沉没，造成 1,500 多人死亡，距离沉船约 1,450 公里马萨诸塞州科德角以东（900 英里），纽芬兰圣约翰以南 640 公里（400 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号深海沉船之旅结束了一次旅游探险活动，OceanGate 为此收取了 25 万美元的费用&lt;/p>;&lt;p>;乘客中包括 58 岁的英国亿万富翁兼冒险家哈米什·哈丁 (Hamish Harding) 和 48 岁的巴基斯坦出生的商业巨头沙赫扎达·达乌德 (Shahzada Dawood) 及其 19 岁的儿子苏尔曼 (Suleman)，他们都是英国公民。&lt; /p>;&lt;p>;77 岁的法国海洋学家、泰坦尼克号首席专家 Paul-Henri Nargeolet 和 OceanGate 美国创始人兼首席执行官斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 也在船上。拉什的丈夫是泰坦尼克号两名遇难者的后裔。&lt;/p>;&lt;p>;“我们焦急地等待着，几乎无法入睡，”哈珀柯林斯出版社的纳吉奥莱特编辑马蒂厄·约翰 (Mathieu Johann) 说道。&lt;/p>;&lt;p >;2018 年，在一次潜水器行业专家研讨会和 OceanGate 前海事运营主管提起的诉讼中，人们提出了有关泰坦尼克号安全性的问题，该诉讼于当年晚些时候达成和解。&lt;/p>;&lt;h3>;专家们对泰坦尼克号失踪提出了安全担忧2018 年潜艇&lt;/h3>;&lt;p>;如果在海底发现泰坦完好无损，救援人员就必须应对该深度的巨大压力和完全黑暗。英国泰坦尼克号专家蒂姆·马尔廷表示，在海底“几乎不可能进行逐级救援”。&lt;/p>;&lt;p>;在沉船中找到泰坦号也可能很困难。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你看过泰坦尼克号残骸场，就会发现有上千种不同大小的物体，”英国基尔大学法医地球科学家杰米·普林格尔 (Jamie Pringle) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“它可能是一项永无休止的任务。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany’s national security strategy is not a paradigm shift on China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224774/germanys-national-security-strategy-not-paradigm-shift-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/f85cdc91-3898-4337-9c34-264167e49b66_65891485.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;德国公布了新的国家安全战略，但那些期待根本范式转变的人由于柏林在关键问题上仍然含糊其辞，该国的安全架构感到失望。尽管有一些严厉的言辞，中德关系不太可能发生重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨称赞这一战略是一个重大变化。在俄罗斯入侵乌克兰和中德关系的未来的推动下，国际社会对柏林施加越来越大的压力，要求其停止被动反应，并更加积极主动地应对全球舞台上的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;从表面上看，战略提供了令人欢迎的现实。德国政府公开承认这样一个事实：在可预见的未来，欧洲的安全将必须由俄罗斯来保卫，而不是与俄罗斯一起保卫，而中国显然被视为对全球安全的威胁，需要降低经济和政治风险。&lt;/ p>;&lt;p>;然而，正如经常出现的情况一样，细节决定成败。例如，在谈到发展合作、网络安全和供应链保护等问题时，肖尔茨表示，该计划涉及“整合所有手段和工具，以加强德国抵御外部威胁的安全”。不过，他并没有具体解释德国打算如何实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;相反，这听起来更像是他在 2022 年 2 月 Zeitenwende 演讲中的承诺的重复。宣称俄罗斯已成为“最伟大的国家”在可预见的未来“对欧洲-大西洋地区的和平与安全构成威胁”也是同样的前提。&lt;/p>;&lt;p>;同样令人遗憾的是，政府中的联合党派未能就建立像美国的。这样一个机构不仅能够协调外交和安全政策决定并在危机中承担行动控制，还可以审查该文件的实施情况。但最终，绿党领导的外交部担心，如果该委员会隶属于总理府，就会失去影响力。&lt;/p>;&lt;p>;除了安全战略中重复的口头禅之外，还存在明显的含糊不清。例如，在乌克兰问题上，德国承诺“只要有必要”就会继续提供支持，但没有透露一旦停火或和平条约达成，如何确保乌克兰的安全。&lt;/与此同时，可以说是未来十年最关键的安全问题的台湾却被完全排除在该战略之外。尽管柏林承诺在 2021 年联合协议中提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国尤其会密切关注该战略文件。毕竟，在北京与欧盟最重要盟友华盛顿之间的紧张关系继续恶化的情况下，德国和欧盟计划如何维持与崛起的中国的关系是一个紧迫的问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国的一些利益存在分歧明显高于欧盟和德国。即使在乔·拜登总统的领导下，美国仍继续对欧洲奉行“美国优先”的路线，《通货膨胀削减法案》只是一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;美国称中国为“最重要的地缘政治挑战”并一直试图推动欧洲人采取这一立场，形成针对北京的“统一战线”。然而，德国的安全文件避免采取这一立场。相反，在严厉批评其做法的同时，中国被描述为“伙伴、竞争对手和系统性竞争对手”——措辞与 2021 年联合协议中的措辞类似。&lt;/p>;&lt;p>;新的国家安全战略指出，“中国正在以各种方式试图重塑现有的基于规则的国际秩序，越来越积极地宣称地区霸权，并一再采取与我们的利益和价值观相矛盾的行动。”但可能被解读为对华范式转变的只是肖尔茨和外交部长安娜莱娜·贝尔博克自上任以来对北京的批评的总结。&lt;/p>;&lt;p>;虽然德国尚未发布单独的对华战略文件，但缺乏清晰度特别表明了两件事。首先，柏林明白去风险是可以的，但脱钩将是一个严重的错误。鉴于中国仍然是德国最大的贸易伙伴，这一举措将导致成本大幅上升。柏林敏锐地意识到，在脱钩的情况下，没有任何其他市场能够对德国企业提供接近的补偿。&lt;/p>;&lt;p>;其次，该文件表明德国正在试图找到一种方法，使自己不必做出二元选择。美国与中国关系的经济利益。随着 2024 年美国总统大选的临近，这一点比以往任何时候都更加重要。&lt;/p>;&lt;h3>;德国和中国 50 年的关系出现令人失望的转变&lt;/h3>;&lt;p>;民主党和共和党可能会争夺哪个政党对中国更加加强硬。前总统唐纳德·特朗普可能会再次选择放弃欧洲而采取孤立主义，他的回归表明，无条件地站在华盛顿一边反对中国可能会导致灾难。&lt;/p>;&lt;p>;与德国的立场一样明智在现阶段看来，该战略在很大程度上忽视了其自身实施的问题，而且柏林在没有国家安全委员会的情况下实现单一来源安全政策的目标似乎不现实。因此，从地缘政治领导力的角度来看，德国的国家安全战略还有很多不足之处。&lt;/p>;&lt;p>;然而，现在看来，柏林有意识地决定继续维持中德现状，并试图嚼口香糖。并同时行走。它希望不要卷入美中对峙，继续收获与中国富有成效的经济关系的好处，并做出通过严厉批评北京来安抚华盛顿的姿态。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 00:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>