<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong property: land parcel for starter homes in Tsuen Wan likely to draw few bids as high interest rates subdue market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3225212/hong-kong-property-land-parcel-starter-homes-tsuen-wan-likely-draw-few-bids-high-interest-rates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/d3d6d10a-6d21-4ccb-8703-300bec755d1d_01581d1d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新界西部一块土地，指定兴建近2,000套中层入门住房由于高利率抑制了市场情绪，而且该项目的规模也令开发商望而却步，预计香港一流家庭只会吸引少数低价出价。&lt;/p>;&lt;p>;荃湾油柑头地块继续进行根据住房局的一份声明，周五将通过公开招标出售。招标将于 8 月 18 日结束，要求所有公寓均以市场价值 80% 的价格作为入门单位提供。&lt;/p>;&lt;p>;目的是帮助那些没有资格获得住房的人据房屋局发言人称，该计划（居屋）单位但无法负担私人住房。&lt;/p>;&lt;p>;分析师估计这块 105 万平方英尺的土地价值在 21 亿港元（2.7 亿美元）之间CHFT Advisory高级总监Alex Leung表示，在外部经济放缓的背景下，高利率和进一步加息的可能性正在削弱房屋和土地的销售&lt;/p>;&lt;p>;“我猜只会有三到五个投标，”梁说，并补充说项目的规模也会成为一个阻碍因素。&lt;/p>;&lt;p>;中标者应提供不少于1,940个单位，面积最少为280平方尺。其中至少70%的面积必须不小于375平方英尺。&lt;/p>;&lt;p>;只有在香港居住至少七年且从未在香港拥有房屋的香港居民才有资格。他们的收入应介于居者有其屋计划申请人的限额之间和高出 30% 的水平之间。&lt;/p>;&lt;p>;新房业主只有在五年后才可以在公开市场上出售或出租其单位，并且必须向政府支付溢价才能取消限制。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，此类房屋的买家往往正在寻求投资。他们可能受到家人的经济支持，因此可能会受到潜在资本收益较大的私人发展项目的诱惑。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是荃湾西部及城堡沿线的单位供应充足梁先生说，位于屯门山顶路。他表示，资本收益潜力不如较便利的地区。&lt;/p>;&lt;p>;他估计招标地块价值为21亿至23亿港元。&lt;/p>;&lt; p>;“我预计平均价格为每平方英尺 2,000 至 2,200 港元，低于其他测量师的估计，”梁说。&lt;/p>;&lt;p>;上周，Eddie Yue Wai-man香港金融管理局行政总裁警告称，自 2022 年 3 月以来已加息 10 次后，加息周期仍远未结束。&lt;/p>;&lt;p>;东亚银行周二表示，预计贷款机构将继续加息。下个月将最优惠利率提高 25 个基点，因为香港银行同业拆借利率 (Hibor)（衡量银行相互借贷的利息的指标）升至 5.1%，为 2007 年以来的最高水平。&lt;/p >;&lt;p>;中原测量师执行董事James Cheung表示，“目前的市场状况不好，由于利率的影响，交易非常冷清”，他预计油柑头地盘将有四到六个感兴趣的买家。&lt;/ p>;&lt;p>;张先生将该项目的估值从2月份的每平方英尺4,500港元大幅下调11%至每平方英尺4,000港元。换算下来，整个地块的估值为42.2亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“地盘吸引力不大，但总金额也不大。因此，即使是小型开发商也可以竞标。”张说。 “不过，鉴于目前的市场情况，我认为它并不能吸引很多开发者。”&lt;/p>;&lt;p>;钟丽娅补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia entrepreneurs cash in on TikTok live selling spree]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3225213/indonesia-entrepreneurs-cash-tiktok-live-selling-spree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/954e777f-687f-408b-8595-4d0ff7269437_1819b51e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在雅加达，一名印尼直播主站在塞满衣服的房间里兜售色彩缤纷的衣服在 TikTok 直播中为当地时尚品牌向数百名观众展示服装。&lt;/p>;&lt;p>;“对于需要维生素 C 的女孩来说，这些橙色裤子将满足您所有的营养需求”，25 岁​​-老克里斯蒂娜·费布里扬蒂 (Christine Febriyanti) 在销售会议上说道。&lt;/p>;&lt;p>;她的宣传是印度尼西亚对 TikTok 购物热潮的一部分，过去一年，印度尼西亚用户在该应用上花费的钱比东南亚其他任何地方都多。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;对于中国科技公司字节跳动旗下的 TikTok 来说，该地区是一个亮点，此前美国和其他国家对用户数据安全以及该公司涉嫌与北京的关系进行了数月的严格审查。&lt;/p>;&lt; p>;TikTok 首席执行官 Shou Zi Chew 上周宣布计划在东南亚投资数十亿美元，该公司在东南亚拥有 3.25 亿用户，其中 1.25 亿用户在印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 将在东南亚投资数十亿美元电子商务举措得到了回报&lt;/h3>;&lt;p>;随着 TikTok Shop 越来越受欢迎，过去一年中印度尼西亚人购买了东南亚销售的三分之一以上的商品，企业家纷纷涌入该平台推广一系列技术、时尚和自制产品。&lt;/p>;&lt;p>;他们被 TikTok 的电子商务功能所吸引，这些功能使他们能够通过直播进行销售或开设在线商店。&lt;/p>;&lt;p>;Febriyanti 的 20 强在线商店据发言人 Nadya Paramitha 称，零售雇主 Monomolly 报告称，自去年启动 TikTok 直播以来，收入增长了 30%。&lt;/p>;&lt;p>;据员工称，该平台的算法推动了公司业务的发展。&lt; /p>;&lt;p>;TikTok 销售经理 Chelvyana Onggo Winata 表示，它允许卖家“随机进入新市场”，而不是依赖竞争对手应用程序上基于兴趣的搜索结果。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅仅是正在使用该平台的公司。 DIY 家庭主播 Panji Made Agung 和他的妻子 Astari Gita 过去靠家人生存。&lt;/p>;&lt;p>;但他们现在通过 TikTok 直播每月销售多达 1,000 罐饼干，赚了 2500 万卢比（ 1,700 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;吉塔说，由于他们的个性，他们的观众和销量都增加了。吉塔经常与她的丈夫调情，让他在镜头前感到不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现销售仅靠产品是行不通的。它必须触动人们的情感。它必须很有趣，”吉塔说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们喜欢我们作为情侣的现实生活幽默，而阿贡则很尴尬。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国法案将“关掉水龙头”立法者表示，TikTok 数据传至中国&lt;/h3>;&lt;p>;TikTok Shop 充分利用了印度尼西亚市场，自 2021 年推出以来已积累了超过 200 万卖家。&lt;/p>;&lt;p>;它收取 1% 的佣金和每件销售商品的收费为 20,000 卢比（0.13 美元），从而在与更成熟、更大的竞争对手的竞争中建立了不断增长的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚占 TikTok 去年 44 亿美元地区商品总价值 (GMV) 的 42%据新加坡咨询公司 Momentum Works 称，在线购物者 Aldi Alfarabi 表示，他不想在浏览 TikTok 直播时花钱，但他经常偶然发现自己喜欢的商品，例如他最近买的恐龙背包。&lt;/p>;&lt;p>;“通过虚拟对话可以进行有趣的互动”，这位来自雅加达的 29 岁年轻人说道。 “你可以准确地看到你在买什么。”。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，TikTok 的印度尼西亚战略正在迎合购物习惯的转变，因为年轻客户需要更有吸引力的体验来打开他们的钱包。&lt;/p>;&lt;p>;“雅加达经济与法律研究中心分析师 Bhima Yudhistira 表示，“印度尼西亚的数字市场由 Z 世代主导”。 “由于他们更能适应新事物，市场模式会迅速变化”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，在印度尼西亚的带动下，东南亚的网上购物只会朝着一个方向发展，他说，预计会发展为明年将成为一个价值 350 亿美元的市场。&lt;/p>;&lt;p>;这对于像 Agung 和 Gita 这样的卖家来说只是个好消息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要求家人停止帮助我们。现在我们可以用自己的钱为孩子购买食物和尿布”，吉塔说。 “我们也可以玩一点”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Talent-strapped Taiwan studies becoming Asia’s first to offer digital nomad visa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3225191/talent-strapped-taiwan-studies-becoming-asias-first-offer-digital-nomad-visa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/0d91fd6f-16e7-4088-beb1-4e025da03a27_0055161f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾像许多亚洲国家一样缺乏人才，已经开始研究是否一位执政党议员表示，为数字游牧民提供特殊签证。&lt;/p>;&lt;p>;内阁国家发展委员会将征求劳动部、财政部和外交部的意见，着眼于最终批准，民进党党的立法委员罗美玲周三告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，关于这个话题的立法辩论可能会在今年开始。&lt;/p>;&lt;p>;为喜欢从一个地方跳到另一个地方的技术外国人提供签证罗说，在有笔记本电脑的地方而不是在办公室工作会吸引未知规模的人才。&lt;/p>;&lt;p>;“这是全球趋势，我认为台湾缺乏人才，所以我们需要引进外国人1987 年作为学生来到台湾的马来西亚人罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“我自己也非常支持这个想法。”&lt;/p>;&lt;p>;台湾已经在降低名单国家发展委员会在 9 月表示，到 2030 年，要消除法律障碍，吸引 40 万名外国工人。&lt;/p>;&lt;p>;其中，2 万名顶级“特殊”专业人员，例如不断发展的人工智能领域的工程师.&lt;/p>;&lt;p>;该岛政府表示需要外国人才来补充受到低出生率威胁的劳动力。香港、新加坡、日本、韩国和中国大陆的一些行业正在努力解决类似的人才短缺问题。&lt;/p>;&lt;h3>;“正确的方向”：台湾为关键行业寻找 40 万外国人&lt;/h3>;&lt;p>;台湾罗说，这将是亚洲第一个获得数字游牧签证的地方，因为它已经启动了这一进程，而且政府中的每个人都认识到人才短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员已经摆脱了旧的“保守派”观念。 “她补充道，保护当地人的心态。&lt;/p>;&lt;p>;这位立法者表示，该岛对数字游牧者很有吸引力，因为它的生活成本低于亚洲就业中心香港和新加坡。&lt;/p>; &lt;p>;“数字游牧民可以去任何国家进行比较，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;截至 1 月份，台湾拥有开放工作许可证的 5,361 名外国专业人士中，有超过三分之一正在远程工作，政府称去年发现的支持调查。&lt;/p>;&lt;h3>;下一个巴厘岛？台湾城市在人才短缺的情况下试图吸引远程工人&lt;/h3>;&lt;p>;但该岛尚未被那些正在寻找远程工作地点的海外人士所认可。&lt;/p>;&lt;p>;在世界范围内，根据多作者博客 Nomad Girl 的说法，有 54 个国家/地区提供数字游牧签证。&lt;/p>;&lt;p>;该术语通常指居留许可，明确允许持有人通过笔记本电脑为外国雇主或企业远程工作.&lt;/p>;&lt;p>;计划的数量从 2021 年 2 月的 21 个增加到 3 月，因为冠状病毒大流行催生了一波高收入“技术派”，他们不需要固定的工作地点，也找到了工作的方法据游牧女孩称，他们的孩子可以在网上接受教育。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲其他地方，印度尼西亚官员已经讨论了五年数字游牧签证的可能性大约两年。&lt;/p>;&lt;p>;台东台湾南部的一个沿海县，也在尝试凭借其风景优美的优势来吸引数字游民。&lt;/p>;&lt;p>;“随着人口预计连续第三年下降，台湾需要开放致力于推动台湾国际化的台湾非营利组织 Crossroads 秘书长 David Chang 表示：“开辟新途径来吸引注重台湾生活方式和舒适度优势的人才。”台北台湾经济研究院研究员邱达森 (Darson Chiu) 表示，他们通常拥有技术背景，但薪资要求较低，这使得他们对注重成本的台湾雇主很有吸引力.&lt;/p>;&lt;p>;台湾8200亿美元以上的经济，很大程度上依靠高科技硬件创新来发展。&lt;/p>;&lt;h3>;哇，多美的景色啊！中国的“数字游牧民”在忙碌的时间里寻求天堂&lt;/h3>;&lt;p>;邱说，数字游牧民签证计划最终将在政府机构之间“引发辩论”，特别是如果有任何草案允许中国大陆公民符合资格的话。&lt;/p >;&lt;p>;Lo 补充道，对完全离岸公司的员工征税是另一个需要解决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;周三未能联系到国家发展委员会发表评论。&lt;/p>;&lt;p >;“许多政府机构需要澄清各种情况，”Chiu 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们能做得正确……那么就有机会。这些工人很灵活。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Survey shows Hongkongers aim to buy less food imported from Japan and visit fewer times out of concern over waste water scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3225207/survey-shows-hongkongers-aim-buy-less-food-imported-japan-and-visit-fewer-times-out-concern-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 19:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/a42bd4fd-3856-48b6-9af7-c986944514ba_fba01a19.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果东京去香港，香港人会减少购买日本进口食品，并更犹豫是否前往一项调查发现，福岛核电站计划将废水排入大海。&lt;/p>;&lt;p>;香港工联会周五公布了本月初进行的调查结果，其中601 名 18 岁及以上居民接受了采访。该组织呼吁市政府加强限制，加强对日本进口食品的筛查。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，63.1%的受访者表示将减少日本进口食品的消费，51.9%的受访者表示将减少对日本进口食品的消费。 ％的人表示他们将减少访问该国的次数。&lt;/p>;&lt;p>;“调查显示了公众对日本食品和前往日本旅游的态度，”该联合会议员吴秋培说。&lt;/p>;&lt;p>;“调查显示了公众对日本食品和前往日本旅游的态度。” p>;&lt;p>;“基于这些数字，政府加强对日本食品进口的限制是绝对合理、有民意基础的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，超过五分之四的人受访者对日本政府今年夏天将福岛第一核电站废水排入大海的计划表示担忧。近五分之四的受访者反对该处置计划。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可能就废水处理问题“收紧日本食品的标签规定”&lt;/h3>;&lt;p>;超过五分之二的受访者表示反对部分受访者呼吁香港政府加强对日本进口食品的辐射检查，另一些人则呼吁禁止进口福岛及其附近县的此类产品。&lt;/p>;&lt;p>;约五分之一的受访者支持短期调查显示，短期内禁止从日本进口所有水产品。&lt;/p>;&lt;p>;调查还显示，超过五分之三的受访者表示，他们对日本颁发证书作为证明的机制缺乏信心。其产品的安全性。近半受访者表示对香港检测进口食品辐射的程序缺乏信心。&lt;/p>;&lt;p>;日本早前宣布将于今年夏天将福岛第一核电站废水排入大海，引发国际关注香港环境部长早些时候警告说，如果日本继续实施处置计划，香港将进一步限制从日本进口食品，包括禁止从某些国家进口海鲜。 &lt;/p>;&lt;p>;自2011年日本福岛地震引发核灾难以来，香港政府一直维持对该地区及邻近四个县的农产品进口限制和禁令。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;日本猛烈抨击香港部长称倾倒废物违反国际法&lt;/h3>;&lt;p>;该联合会表示反对日本的废水计划，并呼吁香港政府收紧进口限制。&lt;/p>;&lt; p>;联合会敦促政府参考中国内地和澳门采取的措施，限制从日本更多地方进口食品，以保护居民。&lt;/p>;&lt;p>;联合会还呼吁当局加强对进口食品的辐射检查。来自日本的食品，建议食物安全中心每个工作日公布检测结果，以增加透明度，维持公众对现行机制的信心。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China youth unemployment: female humanities graduates, poor students among the least successful jobseekers, Zhaopin CEO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3225188/china-youth-unemployment-female-humanities-graduates-poor-students-among-least-successful-jobseekers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/66ebd2f6-9ba2-48b2-aabb-d70644707d56_b01200a7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拥有不太知名大学的人文学位的女性属于三类求职者：中国最大的在线招聘平台之一智联招聘的首席执行官郭盛表示，由于青年失业率创历史新高，中国正面临着找工作最困难的时期。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这家总部位于北京的互联网招聘公司一直在设计新的工作机会，算法帮助绝望的求职者找到合适的机会，对于那些从政府“985”和“211”工程之外的学校毕业并获得非STEM学位的女性求职者来说，情况最为“痛苦”——该名单包括清华大学等知名院校郭说。&lt;/p>;&lt;p>;“理科专业还可以。男人都可以。来自知名大学的人也可以，”郭在本周由阿里巴巴集团旗下开放智库罗汉堂在浙江省东部省会杭州主办的年度数字经济会议上的小组讨论中表示。&lt;/p>;&lt; p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;中国青年失业率达到数十年来最高水平，对北京的疫情后复苏努力构成挑战。&lt;/p>;&lt;p>;失业率2020年以来，16岁至24岁的人群逐渐攀升，近两个月再创新高，5月份达到20.8%，高于4月份的20.4%。经济学家还警告说，最糟糕的情况尚未到来，预计 7 月和 8 月这一比率将进一步上升，创纪录的 1158 万大学毕业生将离开校园。&lt;/p>;&lt;p>;来自贫困家庭的年轻人和工人郭说，35 岁以上的人——尤其是靠抵押贷款养家糊口的人和就读昂贵学校的孩子——是当前就业市场上处境最艰难的另外两个群体。&lt;/p>;&lt;p>;尽管智联招聘努力为这些工人匹配郭说，“我们花了很多钱来做这件事，但事实证明，这项任务具有挑战性，部分原因是雇主很‘挑剔’。”这似乎没有帮助，”他说。 “雇主不付钱。”&lt;/p>;&lt;p>;最近的研究发现，面对经济复苏缓慢、就业前景黯淡的情况，中国的数字平台已成为该国最年轻工人的安全网。&lt;/p>;&lt;根据官方支持的中国劳动研究院上个月的一份报告，越来越多的中国最年轻一代正在通过微信运营商腾讯控股和 TikTok 所有者字节跳动等科技巨头运营的在线平台寻找工作机会CALSS 表示，其中包括兼职视频博主、内容作家和网店老板。报告称，以微信为例，去年创造了超过 5000 万个就业机会，并表示，在接受调查的数字平台兼职工人中，超过 60% 的人表示有兴趣转为全职工作。他们选择的职业。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai Disneyland reverses ban on traditional Chinese hanfu dress after ‘no entry’ furore over guest dressed as Princess Anna from Frozen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3224851/shanghai-disneyland-reverses-ban-traditional-chinese-hanfu-dress-after-no-entry-furore-over-guest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/6c01a5ae-4667-44a4-a204-ee666ccb42d5_669a4995.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上海迪士尼乐园在一名游客后改变了禁止游客穿着中国传统汉服的决定身穿该服装的游客被拒绝入园，引发内地社交媒体愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;主题公园表示，只要服装符合公园规定，欢迎穿着不同服装的游客。&lt;/p>;&lt;p>;迪士尼据《Pear Video》报道，6 月 15 日，该公司因在公园入口处拦住一名身份不明的游客而引起公众强烈反对，随后宣布了这一消息。迪士尼与服装品牌十三雨合作制作的《冰雪奇缘》，期待穿着它去乐园。&lt;/p>;&lt;p>;服装品牌的广告承诺，所有购买迪士尼联名服装的人都可以进入上海迪士尼乐园这是对长期以来禁止游客装扮成迪士尼角色的禁令的豁免。&lt;/p>;&lt;p>;然而，到达公园入口处时，一名保安拒绝让游客进入，因为她装扮成冰雪奇缘角色安娜公主。&lt;/p>;&lt;p>;这位震惊又尴尬的女士给十三遇的客服打电话，三遇告诉她，穿着联名服装的游客通常可以顺利入园，但被告知需要联系迪士尼客服寻求帮助。 &lt;/p>;&lt;p>;一位客服代表告诉她：“你的服装和妆容可能太华丽了，与安娜公主非常相似。”&lt;/p>;&lt;p>;在她未能说服保安后，该女子被告知要在附近的商店购买一件巨大的雨披来遮盖自己的衣服，然后在公园入口处登记才能进入。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子的经历在网上引起了对公园的强烈反对，许多人表示担心能否穿迪士尼汉服去上海迪士尼乐园。&lt;/p>;&lt;p>;有人问：“不是和迪士尼联名的吗？为什么阻止她？我很困惑。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“我是迪士尼和汉服的爱好者。我也会被拦住吗？”&lt;/p>;&lt;p>;上海迪士尼乐园发言人表示，园区政策禁止 16 岁以上游客装扮成迪士尼人物，除非万圣节等场合，但她表示，穿着汉服风格服饰的游客会被禁止入园。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人没有解释广告中声称穿着迪士尼联合生产的汉服可以进入公园的说法之间的差异。&lt;/p>;&lt;p>;中国年轻人越来越多地穿着&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，《华盛顿邮报》报道称，汉服销售额较 2015 年增长 50 倍，2021 年将超过 14.5 亿美元，销售额达 18 亿美元预计今年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Semiconducting nanomaterial for curves holds promise for Internet of Things and wearables, says Hong Kong-led team]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3225199/semiconducting-nanomaterial-curves-holds-promise-internet-things-and-wearables-says-hong-kong-led?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 18:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/c65d5f6c-ef94-4f51-a601-c0cabdf66bf4_ceb024e4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领导的科学家团队开发出一种生产半导体的新方法研究人员表示，纳米材料可以制成弯曲表面上的传感器，以创建更安全的基础设施并推进灵活的可穿戴电子产品。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，由纳米线网络形成的纳米网的制造成本可以低得多温度低于现有半导体，并在塑料和纸张等常见材料上生长，从而降低了生产成本。&lt;/p>;&lt;p>;来自香港城市大学、中国科学院长春光学精密机械与物理研究所的团队科学技术大学、电子科技大学、郑州大学、北京工业大学和日本九州大学于四月在同行评审期刊《自然通讯》上发表了他们的研究结果。&lt;/p>;&lt;p>;半导体，也称为微芯片是由数亿个（有时是数十亿个）晶体管组成的硅基设备，晶体管充当微型“开关”来控制电子的运动。&lt;/p>;&lt;p>;半导体在在某些条件下，但在其他条件下则不然，使其成为控制电流的良好介质。世界上大多数半导体（也称为集成电路或微芯片）是由纯元素制成的，例如从沙子中提取的硅。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的研究中，研究人员使用了一种新兴的半导体材料碲。该元素是半金属的——可以控制它充当金属或半导体。它可以与其他金属混合形成合金。&lt;/p>;&lt;p>;主要作者、城大材料科学与工程系教授何仲贤表示，碲具有由螺旋链组成的独特结构原子通过范德华力结合在一起。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家称纳米材料利用阳光产生氢作为绿色能源&lt;/h3>;&lt;p>;这种力使碲纳米网能够自焊接并在刚性、柔性或弯曲的表面。研究表明，自焊接工艺提高了电气设备的性能和机械鲁棒性。&lt;/p>;&lt;p>;“借助范德华力，我们可以在任何基材上生长纳米网格，而不必担心材料中的缺陷Ho 说：“这可能是由于在不合适的基材上生长而产生的。”为了创建纳米网，该团队首先汽化碲源粉末，并将它们转移到基础材料上，例如氧化硅、聚合物（可拉伸）塑料）或纸张，它们在 100 摄氏度（212 华氏度）下加热并生长。温度远低于传统方法所需的 600 至 700 度。&lt;/p>;&lt;p>;Ho 表示，这种纳米材料在物联网 (IoT) 中的应用前景广阔，物联网是嵌入传感器、软件的物理对象网络和其他技术来收集和共享数据。&lt;/p>;&lt;p>;“传感器现在可以用柔性材料制成，以便部署在弯曲的表面上，例如桥梁的一部分。我们可以部署传感器——根据需要安装多个传感器，因为它们可以低成本制造——来测量桥梁承受的压力，提醒工作人员需要维修的区域并确保其安全。”Ho 说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，可以实时分析收集到的数据，以反映基础设施和飞机的结构安全性。&lt;/p>;&lt;p>;纳米网还可以用于构建夜视摄像头，该摄像头可发射反射的红外光Ho 说。&lt;/p>;&lt;p>;共同领导这项研究的城市大学化学副教授 Alex Wong Chun-yuen 表示，这个跨学科项目始于 Ho 的长期研究。 -材料科学领域的长期合作者，提出了一个可能通过化学领域解决的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;芯片竞赛引发了英特尔 500 亿美元竞选活动的支出热潮&lt;/h3>;&lt;p>; “作为化学家，我们研究元素的特性，并能够操纵基本材料的反应条件，”他说，并补充说，他的合成化学团队帮助确保了制造过程的可复制性。&lt;/p>;&lt;p>;团队表示，他们将继续研究纳米材料，并正在尝试用碲制造金属合金。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 jailed for rioting during Hong Kong’s Central protests in 2019]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3225198/6-jailed-rioting-during-hong-kongs-central-protests-2019?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 18:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/41083041-caf8-421b-9898-f297ae6614ba_98504c83.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，五人因香港中环骚乱被判入狱四年2019 年反政府抗议活动最激烈的商业区。&lt;/p>;&lt;p>;第六名罪犯将在监狱中服刑 49 个月，此前他因持有可能导致他人死亡的物品而被判处四年监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;法官姚芬智表示，若不是被告涉案程度轻微、以往记录干净、被害风险较低，刑期可能高达五年。 ”姚说。&lt;/p>;&lt;p>;这五名男子和一名女子因于 2019 年 11 月 12 日与数千名抗议者一起在中环与警察对峙而于周五在区域法院被判刑。&lt; /p>;&lt;p>;今年早些时候的审判得知，数千名抗议者占领了毕打街、德辅道中和干诺道中的部分地区，并在午餐时间造成了持续三个多小时的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;一些下午 3.30 之前，警方在 Landmark 购物中心外的一次驱散行动中逮捕了 28 人。&lt;/p>;&lt; p>;被拘留者包括在与该事件有关的三项审判中的第一次审判中被判犯有骚乱罪的六人。&lt;/p>;&lt;h3>;10 名在 2019 年香港抗议期间因骚乱罪被判入狱的人&lt;/h3>;&lt;p>;他们是私人导师叶迪信，29岁，会计经理黄乐文，38岁，教师陈显，26岁，的士司机袁浩轩，28岁，社工吴伯明，23岁，罗卓勇，26岁。 &lt;/p>;&lt;p>;除了陈之外，其他人都因违反政府在公共集会期间佩戴面部遮盖物的禁令而被定罪。他们每人被判处六周监禁，与暴动罪刑期同时执行。&lt;/p>;&lt;p>;罗先生也是屯门区议员黄丹青的助理，他被判携带物品罪名成立，其中包括打火机、扳手和六角扳手，意图损坏财产。&lt;/p>;&lt;p>;他被判入狱三个月，连续服刑一个月，并因暴乱罪入狱四年。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;吴在审判前承认了一项未经许可持有无线电设备（未经注册的对讲机）的指控。 He was fined HK$1,500.&lt;/p>;&lt;p>;Three other accused were acquitted of rioting after the judge noted they had worn colours different from the mostly black-clad demonstrators and carried no protest equipment to the scene.&lt;/p>;&lt;h3>;3 in Hong Kong jailed for up to 44 months over rioting during 2019 unrest&lt;/h3>;&lt;p>;One of them, however, was fined HK$1,500 for failure to produce identification documents when asked.&lt;/p>;&lt;p>;The second trial involving eight people is at present under way at West Kowloon Court.&lt;/p>;&lt;p>;Three of the defendants earlier pleaded guilty and were remanded in custody until the trial of the other five is over.&lt;/p>;&lt;p>;The third trial, involving 10 people, is expected to begin in late July.&lt;/p>;&lt;p>;Hon Po-sang, a clerk, was the first to be sentenced over the November 12 protest.&lt;/p>;&lt;p>;He was jailed for 30 months after he admitted charges of rioting, use of facial covering during an unlawful assembly, and possession of instruments for unlawful purposes.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia charges 4 Thais over mass graves and human trafficking camps that shocked the nation in 2015]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3225190/malaysia-charges-4-thais-over-mass-graves-and-human-trafficking-camps-shocked-nation-2015?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 17:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/07fadda2-d6f9-40f6-a7ae-128828cd8e8d_3f8a3b4e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，四名泰国公民根据马来西亚反人口贩运法被指控与2015 年，在该国与泰国接壤的丘陵丛林地区的营地中发现了据信是罗兴亚穆斯林和孟加拉国人的乱葬坑。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长赛夫丁·纳苏蒂安 (Saifuddin Nasution) 在一份声明中表示，这四人是 10 名泰国人中的一员。 2017年，玻璃市北部王克莲惨案震惊全国，政府曾寻求引渡这些公民。他表示，在与泰国当局合作后，这四名男子于周四被抓获并被引渡到马来西亚接受指控。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年 5 月，马来西亚警方宣布发现了一组被人贩子利用的废弃丛林营地。在王克莲，后来从那里的乱葬坑中挖出了139具尸体。泰国警方在同月早些时候也进行了类似的发现，他们在泰国边境一侧的浅坟中挖出了 36 具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;这些发现暴露了人口走私者经营的隐藏的丛林营地网络，多年来，他们一直囚禁人们，并向他们的家人勒索赎金。大多数贩运网络的受害者是缅甸受迫害的罗兴亚少数民族成员或来自孟加拉国的贫困移民，他们是逃离家园寻求更好生活的人群的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚法医小组透露丛林人口贩卖营乱葬坑的可怕秘密&lt;/h3>;&lt;p>;这四名男子于周五被武装警察护送到玻璃市下级法院，在那里他们被指控贩卖人口，一经定罪，可判处最高 15 年监禁，当地媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚英文日报《新海峡时报》和《星报》称，这四人年龄在30岁至58岁之间，被指控在王克莲贩卖两名缅甸国民。报道称，没有任何认罪记录，他们也被禁止保释。他们的案件将移交高等法院审理。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚已指控五名外国人犯有与王克莲再教育营有关的贩运相关罪行。与此同时，泰国以贩运罪对 62 人定罪，其中包括 9 名泰国官员。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚人权委员会和 Fortify Rights 2019 年的联合报告发现调查存在漏洞，并可能妨碍司法公正。报告称，马来西亚当局知道这些营地的存在，并在几个月前突袭了其中一个关押人口贩运受害者的地点。报告称，这些尸体直到五月份才被挖出，但没有解释为何突袭后的延误，这阻碍了法医确定死因的工作。&lt;/p>;&lt;p>;政府设立的皇家调查委员会后来表示，没有马来西亚执法官员、公务员或当地公民参与贩运集团，但发现边境巡逻队存在疏忽。 It also said Malaysian enforcement agencies failed to follow standard operating procedures that significantly affected their investigation.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China orders gas safety checks after Ningxia blast kills 31]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3225193/china-orders-gas-safety-checks-after-ningxia-blast-kills-31?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/23/a96ae05c-d0fc-49a4-9257-c07a15e27531_6cfed827.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Authorities across China have embarked on a major safety campaign after a gas blast in the northwestern autonomous region of Ningxia killed 31 people.&lt;/p>;&lt;p>;The explosion at a barbecue restaurant in the regional capital Yinchuan on Wednesday night was caused by a leak from a liquefied gas tank in the restaurant and is the deadliest incident of its kind in the region in years.&lt;/p>;&lt;p>;Authorities in Beijing ordered a safety overhaul on Thursday, requiring inspections throughout the city.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing mayor Yin Yong said the inspections should be focused on restaurants and marketplaces, and authorities should conduct comprehensive safety assessments of ageing gas pipelines.&lt;/p>;&lt;p>;“[We should] effectively prevent and resolve risks and resolutely prevent serious accidents from occurring,” the official Beijing Daily quoted Yin as saying on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;In the northeastern province of Jilin, officials said on Thursday that they were “fully committed to safety and emergency management to ensure the safety of people&#39;s lives and property”.&lt;/p>;&lt;p>;It followed orders from Chinese President Xi Jinping that all regions and related governments identify and rectify dangers.&lt;/p>;&lt;p>;Xi urged relevant departments to carry out inspections in key industries and sectors, state news agency Xinhua reported on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;Yinchuan launched its own safety plan on Thursday, focusing on key industries such as gas, hazardous chemicals, mining, construction and transport.&lt;/p>;&lt;p>;The city&#39;s urban management bureau also told gas companies to carry out a comprehensive inspection of natural gas storage units, transmission pipelines and facilities.&lt;/p>;&lt;p>;On Thursday evening, Yinchuan mayor Tao Shaohua apologised for the tragedy, saying that he was “deeply saddened and guilty”.&lt;/p>;&lt;p>;Tao said the accident was the most serious one of its kind in the autonomous region in years.&lt;/p>;&lt;p>;Yinchuan authorities said they would find the causes of the explosion and hold those responsible to account.&lt;/p>;&lt;p>;In Nanchang, capital of Jiangxi province in eastern China, authorities pledged to carry out a “full-coverage” investigation and remedy dangers.&lt;/p>;&lt;p>;“We must … learn from the lessons of the accident and effectively prevent such accidents from happening,” city management and law enforcement bureau chief Luo Jianhua told state news agency Xinhua.&lt;/p>;&lt;p>;The eastern Chinese province of Shandong issued an emergency notice on Thursday, requiring immediate inspection and rectification of gas safety hazards.&lt;/p>;&lt;p>;The inspection will be focused on all types of barbecue restaurants, stalls, snack shops and farmers&#39; markets that use bottled liquefied gas.&lt;/p>;&lt;p>;Shandong is home to “barbecue city” Zibo, which has become a popular tourist destination in the past year because of its grilled meat.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, the ministries of transport, public security and culture and tourism also issued notices on the need to prevent safety problems.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Modi’s moment: India’s PM gets big White House dinner on state visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3225196/modis-moment-indias-pm-gets-big-white-house-dinner-state-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 17:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/4c738935-6ad4-4c01-a4f6-05fe3c195f51_be7fdfc8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;商业、时尚、娱乐等领域的巨头成为周四大白的嘉宾名单为纪念印度纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 举办的家庭晚宴，设计师拉尔夫·劳伦 (Ralph Lauren)、电影制片人 M. Night Shyamalan 和网球传奇人物 Billie Jean King 等人与苹果、谷歌和微软的技术领导者并肩而行。&lt;/p>;&lt;p>;沙马兰 (Shyamalan) 助力过去他抵达时接受了记者采访，称来到白宫“很高兴”。&lt;/p>;&lt;p>;劳伦穿着燕尾服搭配灰色 New Balance 运动鞋，透露他设计了第一夫人吉尔·拜登的露肩绿色礼服，称她的风格“别致而优雅”。&lt;/p>;&lt;p>;晚餐后娱乐活动的小提琴家约书亚·贝尔 (Joshua Bell) 表示，这个夜晚“与我以前做过的任何事情都有点不同”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;晚餐时“我会跳出去练习半个小时”，贝尔说。他说他希望自己能先表演，然后喝点酒。&lt;/p>;&lt;p>;纱丽服——一些完全现代的纱丽服，包括 Barbiecore 亮粉色纱丽服——在参加这场引人注目的正装晚会的人们中，亮片很引人注目，大约 400 名嘉宾名单中包括著名的印度裔美国人。&lt;/p>;&lt;p>;两党政客也都入选，特别是共和党众议院议长凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 和众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利斯 (Steve Scalise)。&lt;/p>;&lt;h3>;在莫迪宴请国事访问之际，拜登为自己称习近平为独裁者的说法进行了辩护&lt;/h3>;&lt;p>;其他名人包括社交媒体影响者杰伊·谢蒂、佛罗里达州律师约翰·摩根和民权活动家马丁·路德·金三世等民主党大捐助者。首席执行官团队包括苹果公司的蒂姆·库克、谷歌的桑达尔·皮查伊和微软的萨蒂亚·纳德拉。&lt;/p>;&lt;p>;宾客享用由小米、波托贝洛蘑菇和草莓酥饼组成的植物性菜单，迎合了总理的素食口味。对于想要更多东西的客人，可应要求提供烤鲈鱼。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在人权和印度对俄罗斯乌克兰战争的立场上存在深刻分歧，乔·拜登总统还是向莫迪发出了政府的第三次建国邀请访问。其中包括国宴，这是美国为其最亲密盟友保留的一项崇高外交荣誉。&lt;/p>;&lt;p>;拜登希望所有的盛况和关注都集中在莫迪身上 - 来自聚集在白宫草坪上欢呼的数千人他早上抵达并参加一天结束时的盛大晚宴，这将有助于他巩固与这个国家领导人的关系，美国认为这个国家将成为未来几十年亚洲的关键力量。&lt;/p>;&lt;p>;来宾们乘坐有轨电车来到白宫南部场地上的一个展馆，展馆装饰着印度国旗的绿色和藏红花色。&lt;/p>;&lt;p>;尽管人们担心印度民主倒退，但民主党国会女议员普拉米拉·贾亚帕尔 (Pramila Jayapal) 表示，她出席会议是为了传递这样一个信息：拥有 14 亿人口的国家很重要，“我们必须指出一些威胁我们所有国家民主可行性的真正问题”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度甘地采取了贾亚帕尔组织的一个由 70 多名议员组成的团体本周写信给拜登，敦促他对宗教、宗教和文化受到侵蚀的问题提出担忧。贾亚帕尔赞扬了莫迪的领导才能，他早些时候告诉美联社，莫迪“有能力让印度及其党内的人民回到我们一直以来所坚持的价值观”作为一个亲爱的国家”&lt;/p>;&lt;p>;皮查伊表示，他期待这次晚宴“对美印关系来说是一个激动人心的时刻。”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们两个国家有很多共同的基础、庞大的民主制度和价值观，”皮查伊周四早些时候在接受采访时表示。他将技术视为两国共同感兴趣的领域之一。 “所以我认为这是一个令人兴奋的机会。我很高兴在双边关系中进行了大量投资。”&lt;/p>;&lt;p>;吉尔·拜登聘请了加州厨师南希·柯蒂斯在厨房帮忙。柯蒂斯擅长植物性烹饪，并表示菜单“展示了以印度元素和风味调味的最好的美国美食”。藏红花烩饭搭配蘑菇主菜，甜点则加入小豆蔻和玫瑰糖浆。她使用小米是因为印度正在引领国际谷物认可年。&lt;/p>;&lt;p>;荷花原产于亚洲，是印度设计的特色，在整个展馆中随处可见，还有藏红花色调的插花。 ” ，”第一夫人在和她的工作人员预览布置时说道。&lt;/p>;&lt;p>;餐后娱乐由贝尔提供； Penn Masala，由宾夕法尼亚大学学生创立的南亚无伴奏合唱团； &lt;/p>;&lt;p>;印度上次有幸进行国事访问是在 2009 年，当时美国总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 竭尽全力会见曼莫汉·辛格 (Manmohan Singh) 总理。超过 300 名嘉宾参加了新政府的首场大型社交活动。&lt;/p>;&lt;p>;但在一对追求名人的夫妻被接纳后，尽管他们没有受到邀请，但他们却能够参加，这件事成为了世界各地的头条新闻。与两位领导人互动。&lt;/p>;&lt;p>;这一尴尬事件导致白宫和保护总统和行政官邸的美国特勤局彻底修改其许可和安全程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 17:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>